# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2019, Heatblur Simulations.
# This file is distributed under the same license as the DCS: F-14 Tomcat
# Flight Manul zh-CN package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2019.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: DCS: F-14 Tomcat Flight Manul zh-CN 0.0.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-03-13 10:45+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2019-03-13 20:13+0800\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.6.0\n"
"X-Generator: Poedit 2.2\n"

# 翻译时：
# 1. 段落标题尽量翻译成汉语，如有必要使用英文在括号内注释
# 2. 开关名称，视情况翻译成汉语
# 3. 开关档位，一律保留英文原文
# -----
# 例：ID 95 开始的AFCS控制面板
#: ../../source/cockpit.rst:2
msgid "Cockpit Overview"
msgstr "驾驶舱总览"

#: ../../source/cockpit.rst:9
msgid "F-14B Cockpit Layout"
msgstr "F-14B 驾驶舱布局"

#: ../../source/cockpit.rst:14
msgid "Pilot Cockpit Layout"
msgstr "飞行员驾驶舱布局"

#: ../../source/cockpit.rst:18 ../../source/cockpit.rst:60
msgid "1"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:18
msgid ":ref:`lsc`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:20 ../../source/cockpit.rst:62
msgid "2"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:20
msgid ":ref:`lvc`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:22 ../../source/cockpit.rst:64
msgid "3"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:22
msgid ":ref:`lkp`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:24 ../../source/cockpit.rst:66
msgid "4"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:24
msgid ":ref:`lip`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:26 ../../source/cockpit.rst:68
msgid "5"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:26
msgid ":ref:`lwf`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:28 ../../source/cockpit.rst:70
msgid "6"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:28
msgid ":ref:`cp`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:30 ../../source/cockpit.rst:72
msgid "7"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:30
msgid ":ref:`rwf`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:32 ../../source/cockpit.rst:74
msgid "8"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:32
msgid ":ref:`rip`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:34 ../../source/cockpit.rst:76
msgid "9"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:34
msgid ":ref:`rkp`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:36 ../../source/cockpit.rst:78
msgid "10"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:36
msgid ":ref:`rvc`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:38 ../../source/cockpit.rst:80
msgid "11"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:38
msgid ":ref:`rsc`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:40
msgid "12"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:40
msgid ":ref:`pcanopylever`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:56
msgid "RIO Cockpit Layout"
msgstr "雷达拦截官驾驶舱布局"

#: ../../source/cockpit.rst:60
msgid ":ref:`rlsc`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:62
msgid ":ref:`rlvc`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:64
msgid ":ref:`rlip`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:66
msgid ":ref:`rcp`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:68
msgid ":ref:`rcc`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:70
msgid ":ref:`rlrfw`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:72
msgid ":ref:`rrip`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:74
msgid ":ref:`rrkp`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:76
msgid ":ref:`rrvc`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:78
msgid ":ref:`rrsc`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:80
msgid ":ref:`rcanopylever`"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:94
msgid "F-14B Pilot Cockpit"
msgstr "F-14B 飞行员驾驶舱"

#: ../../source/cockpit.rst:99 ../../source/cockpit.rst:2095
msgid "Left Side Console"
msgstr "左侧控制台"

#: ../../source/cockpit.rst:104
msgid "G-valve Button"
msgstr "飞行服抗荷充气检测按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:107 ../../source/cockpit.rst:2103
msgid "Pressed to test inflation of g-suit."
msgstr "按下按钮来测试飞行服抗荷充气。"

#: ../../source/cockpit.rst:116 ../../source/cockpit.rst:2109
msgid "Oxygen-Vent Airflow Control Panel"
msgstr "供氧-通风控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:119
msgid ""
"Controls ventilation airflow to pressure suit or seat cushions and oxygen to "
"pilot mask."
msgstr "控制抗荷服或坐垫中的通风气流以及通向飞行员面罩的氧气。"

#: ../../source/cockpit.rst:122 ../../source/cockpit.rst:205
#: ../../source/cockpit.rst:240 ../../source/cockpit.rst:329
#: ../../source/cockpit.rst:369 ../../source/cockpit.rst:413
#: ../../source/cockpit.rst:1122 ../../source/cockpit.rst:1178
#: ../../source/cockpit.rst:1616 ../../source/cockpit.rst:1808
#: ../../source/cockpit.rst:1838 ../../source/cockpit.rst:1988
#: ../../source/cockpit.rst:2072 ../../source/cockpit.rst:2115
#: ../../source/cockpit.rst:2258 ../../source/cockpit.rst:2327
#: ../../source/cockpit.rst:2623 ../../source/cockpit.rst:3092
#: ../../source/cockpit.rst:3254 ../../source/cockpit.rst:3282
#: ../../source/cockpit.rst:3437 ../../source/cockpit.rst:3562
#: ../../source/cockpit.rst:3616
msgid "Control"
msgstr "控制"

#: ../../source/cockpit.rst:122 ../../source/cockpit.rst:142
#: ../../source/cockpit.rst:167 ../../source/cockpit.rst:205
#: ../../source/cockpit.rst:240 ../../source/cockpit.rst:285
#: ../../source/cockpit.rst:329 ../../source/cockpit.rst:369
#: ../../source/cockpit.rst:413 ../../source/cockpit.rst:506
#: ../../source/cockpit.rst:564 ../../source/cockpit.rst:605
#: ../../source/cockpit.rst:773 ../../source/cockpit.rst:803
#: ../../source/cockpit.rst:831 ../../source/cockpit.rst:923
#: ../../source/cockpit.rst:984 ../../source/cockpit.rst:1058
#: ../../source/cockpit.rst:1080 ../../source/cockpit.rst:1122
#: ../../source/cockpit.rst:1178 ../../source/cockpit.rst:1318
#: ../../source/cockpit.rst:1346 ../../source/cockpit.rst:1371
#: ../../source/cockpit.rst:1440 ../../source/cockpit.rst:1499
#: ../../source/cockpit.rst:1532 ../../source/cockpit.rst:1616
#: ../../source/cockpit.rst:1652 ../../source/cockpit.rst:1690
#: ../../source/cockpit.rst:1714 ../../source/cockpit.rst:1808
#: ../../source/cockpit.rst:1838 ../../source/cockpit.rst:1889
#: ../../source/cockpit.rst:1934 ../../source/cockpit.rst:1988
#: ../../source/cockpit.rst:2034 ../../source/cockpit.rst:2072
#: ../../source/cockpit.rst:2115 ../../source/cockpit.rst:2147
#: ../../source/cockpit.rst:2185 ../../source/cockpit.rst:2224
#: ../../source/cockpit.rst:2258 ../../source/cockpit.rst:2281
#: ../../source/cockpit.rst:2327 ../../source/cockpit.rst:2373
#: ../../source/cockpit.rst:2414 ../../source/cockpit.rst:2456
#: ../../source/cockpit.rst:2521 ../../source/cockpit.rst:2549
#: ../../source/cockpit.rst:2596 ../../source/cockpit.rst:2623
#: ../../source/cockpit.rst:2650 ../../source/cockpit.rst:2737
#: ../../source/cockpit.rst:2796 ../../source/cockpit.rst:2891
#: ../../source/cockpit.rst:2952 ../../source/cockpit.rst:2984
#: ../../source/cockpit.rst:3024 ../../source/cockpit.rst:3092
#: ../../source/cockpit.rst:3118 ../../source/cockpit.rst:3220
#: ../../source/cockpit.rst:3254 ../../source/cockpit.rst:3282
#: ../../source/cockpit.rst:3308 ../../source/cockpit.rst:3352
#: ../../source/cockpit.rst:3387 ../../source/cockpit.rst:3437
#: ../../source/cockpit.rst:3482 ../../source/cockpit.rst:3562
#: ../../source/cockpit.rst:3616
msgid "Function"
msgstr "功能"

#: ../../source/cockpit.rst:124 ../../source/cockpit.rst:2117
msgid "VENT AIRFLOW dial"
msgstr "VENT AIRFLOW 拨轮"

#: ../../source/cockpit.rst:124 ../../source/cockpit.rst:2117
msgid ""
"Used to control airflow through the pressure suit or seat cushions if no "
"pressure suit is worn."
msgstr ""
"通风气流调节拨盘，用于控制抗荷服气流进出，未连接抗荷服时则控制坐垫气流。"

#: ../../source/cockpit.rst:126 ../../source/cockpit.rst:2119
msgid "OXYGEN switch"
msgstr "OXYGEN 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:126 ../../source/cockpit.rst:2119
msgid "Switch with ON/OFF positions. Controls oxygen flow to the mask."
msgstr "供氧开关，开关有 ON / OFF 两个档位。用于控制流向面罩的氧气。"

#: ../../source/cockpit.rst:136
msgid "Volume/TACAN Command Panel"
msgstr "音量 / TACAN 指令面板"

#: ../../source/cockpit.rst:139
msgid ""
"Panel controlling volume to Pilot headset and crewmember in control of TACAN."
msgstr "用于调整飞行员头戴中的音量和指定控制 TACAN 的乘员。"

#: ../../source/cockpit.rst:142 ../../source/cockpit.rst:167
#: ../../source/cockpit.rst:285 ../../source/cockpit.rst:506
#: ../../source/cockpit.rst:605 ../../source/cockpit.rst:773
#: ../../source/cockpit.rst:803 ../../source/cockpit.rst:831
#: ../../source/cockpit.rst:984 ../../source/cockpit.rst:1058
#: ../../source/cockpit.rst:1318 ../../source/cockpit.rst:1371
#: ../../source/cockpit.rst:1440 ../../source/cockpit.rst:1499
#: ../../source/cockpit.rst:1532 ../../source/cockpit.rst:1652
#: ../../source/cockpit.rst:1690 ../../source/cockpit.rst:1889
#: ../../source/cockpit.rst:1934 ../../source/cockpit.rst:2034
#: ../../source/cockpit.rst:2147 ../../source/cockpit.rst:2185
#: ../../source/cockpit.rst:2224 ../../source/cockpit.rst:2281
#: ../../source/cockpit.rst:2373 ../../source/cockpit.rst:2414
#: ../../source/cockpit.rst:2456 ../../source/cockpit.rst:2521
#: ../../source/cockpit.rst:2549 ../../source/cockpit.rst:2596
#: ../../source/cockpit.rst:2650 ../../source/cockpit.rst:2737
#: ../../source/cockpit.rst:2796 ../../source/cockpit.rst:2891
#: ../../source/cockpit.rst:3220 ../../source/cockpit.rst:3308
#: ../../source/cockpit.rst:3352 ../../source/cockpit.rst:3387
#: ../../source/cockpit.rst:3482
msgid "Control/Indicator"
msgstr "控制 / 指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:144
msgid "ALR-67 knob"
msgstr "ALR-67 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:144
msgid "Controls audio volume from the ALR-67 to the pilot."
msgstr "用于控制飞行员驾驶舱内 ALR-67 的音量。"

#: ../../source/cockpit.rst:146
msgid "SW knob"
msgstr "SW 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:146
msgid "Controls volume of Sidewinder audio tone to the pilot."
msgstr ""
"“响尾蛇”（Sidewinder）音量旋钮，用于调节飞行员驾驶舱内 “响尾蛇” 导弹的音量。"

#: ../../source/cockpit.rst:148
msgid "V/UHF 2 knob"
msgstr "V/UHF 2 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:148
msgid "Controls volume of audio from AN/ARC-182 to the pilot."
msgstr "控制飞行员 AN/ARC-182 无线电台音频的音量。"

#: ../../source/cockpit.rst:150 ../../source/cockpit.rst:2201
msgid "TACAN CMD switch"
msgstr "TACAN CMD 按钮开关"

# wording
#: ../../source/cockpit.rst:150 ../../source/cockpit.rst:2201
msgid ""
"Sets crewmember in command of the TACAN. Also indicates current setting."
msgstr ""
"带有指示灯的按钮开关，用于指定控制 TACAN 设备的乘员（飞行员 / RIO）。指示灯显"
"示当前的设定。"

#: ../../source/cockpit.rst:161 ../../source/cockpit.rst:2141
msgid "TACAN Control Panel"
msgstr "TACAN 控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:164
msgid ""
"TACAN control panel letting the pilot control TACAN if in command of it."
msgstr "如果飞行员有 TACAN 设备控制权，则可以通过该控制面板操作 TACAN。"

# but it doesn't look like a dual rotary switch at all??
#: ../../source/cockpit.rst:169 ../../source/cockpit.rst:2149
msgid "Dual rotary switch"
msgstr "双层旋转开关"

#: ../../source/cockpit.rst:169 ../../source/cockpit.rst:2149
msgid ""
"Outer dial selects first two digits and inner dial selects last digit for "
"TACAN channel selection."
msgstr ""
"使用外侧拨盘选择 TACAN 频道的前两位数字，使用内侧拨盘选择最后一位数字。"

#: ../../source/cockpit.rst:171 ../../source/cockpit.rst:2151
msgid "GO & NO-GO lights"
msgstr "GO 和 NO-GO 灯"

#: ../../source/cockpit.rst:171 ../../source/cockpit.rst:2151
msgid "Lights indicating result of TACAN BIT."
msgstr "通过/未通过指示灯，指示 TACAN 是否通过自检。"

#: ../../source/cockpit.rst:173 ../../source/cockpit.rst:1694
#: ../../source/cockpit.rst:2153
msgid "BIT button"
msgstr "BIT 按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:173 ../../source/cockpit.rst:2153
msgid "Button initiating TACAN BIT."
msgstr "自检按钮，按下按钮开始 TACAN 自检。"

# choose a set of switches, INVERSE mode or X & Y mode; inverse mode not functional though
#: ../../source/cockpit.rst:175 ../../source/cockpit.rst:2155
#: ../../source/cockpit.rst:3520
msgid "MODE switches"
msgstr "MODE 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:175 ../../source/cockpit.rst:2155
msgid ""
"Switches mode for TACAN operation and selects X or Y channels. INVERSE mode "
"not functional."
msgstr ""
"频道模式选择开关，用于切换 TACAN 工作频道，可以选择 X 或 Y 频道。INVERSE 模式"
"无功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:177 ../../source/cockpit.rst:207
#: ../../source/cockpit.rst:287 ../../source/cockpit.rst:2157
#: ../../source/cockpit.rst:2226 ../../source/cockpit.rst:2329
#: ../../source/cockpit.rst:3102
msgid "VOL knob"
msgstr "VOL 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:177
msgid "Volume control knob for TACAN audio to the pilot."
msgstr "音量旋钮，用于调节飞行员 TACAN 音频音量"

#: ../../source/cockpit.rst:179 ../../source/cockpit.rst:2159
msgid "Mode knob"
msgstr "模式选择旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Selects TACAN mode."
msgstr "用于选择 TACAN 工作模式"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "OFF - TACAN is off."
msgstr "OFF - 关闭 TACAN。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "REC - Receive only."
msgstr "REC - 仅接收信号。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "T/R - Transmit and receive, enables range readout."
msgstr "T/R - 传输并接收信号，该模式下 TACAN 可以进行测距。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "A/A - Air to air TACAN mode."
msgstr "A/A - 空对空 TACAN 模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "BCN - Beacon TACAN mode. (Non functional)"
msgstr "BCN - 信标 TACAN 模式（无功能）。"

#: ../../source/cockpit.rst:199 ../../source/cockpit.rst:2321
msgid "ICS Control Panel"
msgstr "机内通话系统控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:202 ../../source/cockpit.rst:2324
msgid "Control panel for ICS."
msgstr "用于控制机内通话系统（ICS）。"

#: ../../source/cockpit.rst:207
msgid ""
"Volume control knob for intercommunication audio from the RIO to the pilot."
msgstr "音量旋钮，用于调节飞行员接收 RIO 对讲音频的音量。"

#: ../../source/cockpit.rst:209 ../../source/cockpit.rst:2331
msgid "Amplifier selection knob"
msgstr "放大器选择旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Knob selecting which amplifier to use for pilot's headset audio."
msgstr "用于选择处理飞行员头戴音频的放大器。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "B/U - Backup amplifier."
msgstr "B/U - 备用放大器"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "NORM - Normal amplifier."
msgstr "NORM - 正常放大器"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"EMER - Emergency amplifier. Uses RIO's amplifier and his volume settings. "
"Disallows listening to audio only available to the pilot such as the "
"Sidewinder tone and engine stall/overtemperature warnings."
msgstr ""
"EMER - 应急放大器。这个档位会使用 RIO 的放大器和他的音量设定。启用应急放大器"
"时，飞行员将无法监听只有常规放大器中飞行员才能听见的 “响尾蛇” 导弹音调和发动"
"机失速 / 超温警告音。"

#: ../../source/cockpit.rst:218 ../../source/cockpit.rst:2339
msgid "ICS switch"
msgstr "ICS 控制开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Selects ICS function."
msgstr "用于选择 ICS 的功能。"

# override? override settings or simply replace radio audio?
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "RADIO OVERRIDE - Makes ICS audio override radio audio."
msgstr "RADIO OVERRIDE - 无线电台超控，让 ICS 音频替换无线电音频。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"HOT MIC - Allows talking to the RIO without pressing the PTT. Also allows "
"the groundcrew to talk to the crew via the external interphone."
msgstr ""
"HOT MIC - RIO 无需按下 PTT（Push-To-Talk，按键通话）开关即可进行对讲。地勤人"
"员也可以通过外部对讲机与乘员通话。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "COLD MIC - Allows talking to the RIO only while the PTT is pressed."
msgstr "COLD MIC - RIO 需按下 PTT 开关才能对讲。"

#: ../../source/cockpit.rst:234
msgid "AFCS Control Panel"
msgstr "AFCS 控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:237
msgid "Control panel for AFCS and autopilot."
msgstr "用于控制自动飞控系统（AFCS）和自动驾驶。"

#: ../../source/cockpit.rst:242
msgid "PITCH switch"
msgstr "PITCH 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:242
msgid "Enables pitch stability augmentation."
msgstr "启用俯仰通道增稳。"

#: ../../source/cockpit.rst:244
msgid "ROLL switch"
msgstr "ROLL 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:244
msgid "Enables roll stability augmentation."
msgstr "启用滚转通道增稳。"

#: ../../source/cockpit.rst:246
msgid "YAW switch"
msgstr "YAW 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:246
msgid "Enables yaw stability augmentation."
msgstr "启用偏航通道增稳。"

#: ../../source/cockpit.rst:248
msgid "VEC/PCD/ACL switch"
msgstr "VEC/PCD/ACL 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Switch controlling the remote control modes of autopilot."
msgstr "用于切换自动驾驶远程控制模式。"

# wording
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"VEC/PCD - Vector/PCD mode. Roll and pitch axis is controlled by data link. "
"Engaged by NWS button on pilot stick."
msgstr ""
"VEC/PCD - 引导航向/精确航线方向模式。数据链控制飞机滚转和俯仰轴。这个模式通过"
"飞行员驾驶杆上的 NWS（前轮转向）按钮激活。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "OFF - Function off."
msgstr "OFF - 功能关闭。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"ACL - Automatic carrier landing mode. Engaged by NWS button on pilot stick."
msgstr "ACL - 自动航降模式，这个模式通过飞行员驾驶杆上的 NWS 按钮激活。"

#: ../../source/cockpit.rst:256
msgid "ALT switch"
msgstr "ALT 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:256
msgid ""
"ON/OFF switch, enables altitude hold. Engaged by NWS button on pilot stick."
msgstr ""
"高度保持开关，开关有 ALT / OFF 两个档位，用于启用自动驾驶高度保持。这个功能通"
"过飞行员驾驶杆上的 NWS 按钮激活。"

#: ../../source/cockpit.rst:258
msgid "HDG switch"
msgstr "HDG 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Selects HDG hold mode."
msgstr "航向保持开关，用于选择航向保持模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "HDG - Engages heading hold mode."
msgstr "HDG - 启动航向保持模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "OFF - Heading hold off."
msgstr "OFF - 关闭航向保持模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "GT - Ground track mode, engaged by NWS button on pilot stick."
msgstr "GT - 启用地面轨迹模式，通过飞行员驾驶杆上的 NWS 按钮激活。"

#: ../../source/cockpit.rst:266
msgid "ENGAGE switch"
msgstr "ENGAGE 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:266
msgid "ENGAGE/OFF. Engages autopilot."
msgstr "自动驾驶控制开关，有 ENGAGE / OFF 两个档位，分别启用和关闭自动驾驶。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Note"
msgstr "注意"

#: ../../source/cockpit.rst:270
msgid ""
"All switches are springloaded to OFF position but held in position with "
"solenoid to enable automatic disengagement when applicable."
msgstr ""
"所有开关皆为弹簧开关，由电磁铁保持在选定档位上，满足解除条件时，开关会自动弹"
"回 OFF 位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:279
msgid "UHF 1 (AN/ARC-159) Radio"
msgstr "UHF 1（AN/ARC-159）无线电台"

#: ../../source/cockpit.rst:282
msgid "UHF radio 1. Radio and controls."
msgstr "1号 UHF 电台及其控制组件。"

#: ../../source/cockpit.rst:287
msgid "Controls volume of UHF 1 audio to pilot headset."
msgstr "音量旋钮，用于调节飞行员头戴中的 UHF 1 音频音量。"

#: ../../source/cockpit.rst:289 ../../source/cockpit.rst:2228
msgid "SQL switch"
msgstr "SQL 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:289 ../../source/cockpit.rst:2228
msgid "ON/OFF switch enabling squelch."
msgstr "静噪控制开关，有 ON / OFF 两个档位，分别用于开启或关闭静噪。"

#: ../../source/cockpit.rst:291 ../../source/cockpit.rst:2230
msgid "Frequency select switches"
msgstr "频率选择开关"

# (these four switches are ) toggle switches (that is used to) select(ing) set frequency
# ----
# Four frequency tuning switches are used to tune transceiver when the mode
# switches (spring return) selector switch is set to MANUAL. The left switch controls the hundreds and tens digits, the second switch controls units, the third
# switch controls tenths, and the right switch controls hundredths and thousandths. Forward deflection of the switch increases the numeric reading, and
# aft deflecting decreases the numeric reading.
#: ../../source/cockpit.rst:291 ../../source/cockpit.rst:2230
msgid "Toggle switches selecting set frequency."
msgstr "频率选择拨动开关，用于调定频率。"

#: ../../source/cockpit.rst:293 ../../source/cockpit.rst:2232
msgid "FREQ/(CHAN) display"
msgstr "FREQ./(CHAN) 显示"

#: ../../source/cockpit.rst:293 ../../source/cockpit.rst:2232
msgid "Readout display showing selected frequency or channel."
msgstr "频率 /（频道）显示窗，用于显示当前选中的频率或频道。"

# This is anything but a button. It's a toggle switch.
# ----
# Deflection of the switch causes the frequency display to read the preset channel frequency
#: ../../source/cockpit.rst:295
msgid "READ button"
msgstr "READ 开关"

# Deflection of the switch causes the frequency display to read the preset channel frequency
#: ../../source/cockpit.rst:295
msgid "Button toggling display of selected channel while held."
msgstr "读取控制开关，按住开关时，频率/（频道）显示器将显示预设频道的频率。"

#: ../../source/cockpit.rst:297 ../../source/cockpit.rst:2236
msgid "BRT knob"
msgstr "BRT 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:297 ../../source/cockpit.rst:2236
msgid "Knob controlling display brightness."
msgstr "亮度旋钮，用于调节显示屏的亮度。"

# Depressing pushbutton loads the display frequency of the preset channel.
#: ../../source/cockpit.rst:299
msgid "LOAD button"
msgstr "LOAD 按钮"

# 在选定的频道中载入选定频率？
#: ../../source/cockpit.rst:299
msgid "Button toggling load of set frequency to set channel."
msgstr "加载按钮，用于加载预设频道的显示频率。"

#: ../../source/cockpit.rst:301
msgid "Function selector knob"
msgstr "功能选择旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Selector knob selecting radio function."
msgstr "用于选择无线电功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "ADF, BOTH, MAIN or OFF."
msgstr "该旋钮的四个档位分别是 ADF、BOTH、MAIN 和 OFF。"

#: ../../source/cockpit.rst:305 ../../source/cockpit.rst:2242
msgid "CHAN SEL knob"
msgstr "CHAN SEL 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:305
msgid "Selects preset channel to use."
msgstr "频道选择旋钮，用于选择预设频道。"

#: ../../source/cockpit.rst:307
msgid "Preset channels chart"
msgstr "预设频道表"

#: ../../source/cockpit.rst:307
msgid "Chart used to record frequencies or use for preset channels."
msgstr "用于记录频率或预设频道的作用。"

#: ../../source/cockpit.rst:309
msgid "Mode selector knob"
msgstr "模式选择旋钮"

# radio frequency select mode?
#: ../../source/cockpit.rst:309
msgid "Knob selecting radio frequency select mode."
msgstr ""
"这个旋钮用于选择无线电频率模式（GUARD - 救生频率，MANUAL - 手动频率，PRESET "
"- 预设频率）。"

#: ../../source/cockpit.rst:311
msgid "TONE button"
msgstr "TONE 按钮"

# 歧义
# 传输当前频道的TONE？
# 在当前频道上传输一个TONE？make no sense
# ---
# Depressing pushbutton causes a steady tone (1,020 Hz) to be transmitted on
# the frequency or channel selected.
#: ../../source/cockpit.rst:311
msgid "Transmits a TONE on current frequency."
msgstr ""
"音调按钮，按住按钮会在当前无线电频率上发送一个单音（频率为1,020赫兹）。"

#: ../../source/cockpit.rst:314
msgid "ADF nonfunctional in AN/ARC-159, use V/UHF 2 instead."
msgstr "AN/ARC-159 中的 ADF 无功能，改为使用 V/UHF 2中的 ADF。"

#: ../../source/cockpit.rst:323
msgid "ASYM Limiter/Engine Mode Select"
msgstr "不对称推力限制器 / 发动机模式选择"

#: ../../source/cockpit.rst:326
msgid ""
"Control panel for the asymmetric thrust limiter system and the control mode "
"of each engine."
msgstr "这个面板用于控制不对称推力限制系统和发动机控制模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:331
msgid "ASYM LIMITER switch"
msgstr "ASYM LIMITER 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:331
msgid "ON/OFF switch enabling afterburner thrust asymmetry limiter."
msgstr ""
"不对称推力限制器开关，带有保护盖，开关 ON / OFF 两个档位分别启用和禁用不对称"
"加力推力限制器。"

#: ../../source/cockpit.rst:333
msgid "ENG MODE SELECT switches"
msgstr "ENG MODE SELECT 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Switches selecting engine mode for their respective engine."
msgstr "发动机模式选择开关，用于选择左右发动机各自的控制模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "PRI - Primary engine control mode."
msgstr "PRI - 主要控制模式"

# more like backup? need more ref
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "SEC - Secondary engine control mode."
msgstr "SEC - 次要控制模式"

#: ../../source/cockpit.rst:347
msgid "Target Designate Switch"
msgstr "目标指定开关"

#: ../../source/cockpit.rst:350
msgid ""
"Used to designate ground targets on the HUD and to control pilot ACM radar "
"modes except PLM. Can be moved up/down and forward which is the designate "
"position."
msgstr ""
"用于在 HUD 中指定地面目标，也用于控制飞行员 ACM 雷达模式，但 PLM（飞行员锁定"
"模式）模式除外。开关可以上下拨动，也可以向前拨动至目标指定档位。"

# 用于在 HUD 上指定地面目标，也用于控制雷达 ACM 模式，但 PLM（飞行员锁定模式）除外。在空对地模式中，向上或向下拨动开关来移动 HUD 上的目标指定符，按下开关来进行目标指定（DES）/选择。在其他模式下，向上或向下拨动开关分别选择 ACM 模式 VSL HI（垂直扫描锁定 - 高目标） 和 VSL LO（垂直扫描锁定 - 低目标），而按下开关会选择 PAL（飞行员自动锁定）。
#: ../../source/cockpit.rst:353
msgid ""
"In air-to-ground mode up and down moves the designator and forward "
"designates. In all other cases up and down selects VSL HI and VSL LO ACM-"
"modes respectively and forward selects PAL."
msgstr ""
"空对模式中，上/下拨动开关来移动指示符，向前拨动开关来指定目标。在其他模式中，"
"上/下拨动开关分别选择 VSL HI（垂直扫描锁定 - 高目标）和VSL LO（垂直扫描锁定 "
"- 低目标）ACM模式，而向前拨动开关选择 PAL 模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:363
msgid "Inlet Ramps/Throttle Control Panel"
msgstr "进气道斜板 / 油门控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:366
msgid ""
"Control panel for various engine systems, throttle settings and rudder trim."
msgstr "这个面板用于控制多个发动机系统、油门设置以及方向舵配平。"

#: ../../source/cockpit.rst:371
msgid "THROTTLE MODE"
msgstr "THROTTLE MODE 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Switch selecting throttle operation mode."
msgstr "油门模式开关，用于选择油门工作模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "AUTO - Automatic."
msgstr "AUTO - 自动模式"

# BOOST mode reduces the force needed to move the throttle
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "BOOST - Boosted."
msgstr "BOOST - 助力模式"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "MAN - Manual."
msgstr "MAN - 手动模式"

#: ../../source/cockpit.rst:379
msgid "THROTTLE TEMP"
msgstr "THROTTLE TEMP 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Switch selecting throttle computer gain."
msgstr "油门温控开关，用于选择油门计算机增益。"

# need more ref
# see natops
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "HOT - Hot."
msgstr "HOT - 增大标准油门计算机增益"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "NORM - Normal."
msgstr "NORM - 使用标准油门计算机增益"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "COLD - Cold."
msgstr "COLD - 减小标准油门计算机增益"

#: ../../source/cockpit.rst:387
msgid "INLET RAMPS"
msgstr "INLET RAMPS 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Switches selecting operational modes for respective engine inlet ramps."
msgstr "进气道斜板开关，用于选择左右发动机各自的进气道斜板工作模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "STOW - Stowed."
msgstr "STOW - 收起"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "AUTO - Automatic mode."
msgstr "ATUO - 自动模式"

# wording
#: ../../source/cockpit.rst:393
msgid "ENG CRANK"
msgstr "ENG CRANK 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:393
msgid "Selector switch selecting engine crank for either left or right engine."
msgstr "发动机启动开关，用于启动左发动机或右发动机。"

#: ../../source/cockpit.rst:395
msgid "BACK UP IGNITION"
msgstr "BACK UP IGNITION 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:395
msgid "Switch toggling engine backup ignition ON or OFF."
msgstr "备用点火开关，用于开启或关闭备用点火。"

#: ../../source/cockpit.rst:397
msgid "RUDDER TRIM"
msgstr "RUDDER TRIM 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:397
msgid "Switch adjusting rudder trim."
msgstr "方向舵配平开关，用于调整方向舵配平"

#: ../../source/cockpit.rst:407
msgid "Throttle"
msgstr "油门"

#: ../../source/cockpit.rst:410
msgid ""
"The throttle grips contains various flight controls and HOTAS functions."
msgstr "油门握把上包括了各种飞行控制和 HOTAS（手不离杆）功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:415
msgid "Speed brake switch"
msgstr "减速板开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Switch controlling extension of the speed brake."
msgstr "用于控制减速板伸展和收起。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"EXT - Momentary position returning to center when released. Incrementally "
"extends speed brake while held. Speed brake remains in position it's at when "
"released."
msgstr ""
"EXT - 释放开关后，回到中间位置。将开关保持在 EXT 档位会逐渐展开减速板。开关回"
"中后，减速板仍会保持在当前位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "RET - Toggle position retracting speed brake."
msgstr "RET - 将开关拨至该位置来收起减速板。"

#: ../../source/cockpit.rst:421
msgid "Wing-sweep switch"
msgstr "机翼后掠控制开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Switch controlling wing-sweep function. Manual mode only allows positions "
"aft of CADC set position."
msgstr ""
"这个开关用于控制机翼后掠功能。手动模式下选择的后掠位置只能比 CADC 设置的位置"
"靠后（后掠角度不能小于 CADC 指令后掠角）。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "AUTO - Wing-sweep automatically set by CADC."
msgstr "AUTO - 机翼后掠位置由 CADC（中央大气数据计算机） 自动设置。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "FWD - Sweeps wings forward manually."
msgstr "FWD - 手动向前调节机翼后掠位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "AFT - Sweeps wings aft manually."
msgstr "AFT - 手动向后调节机翼后掠位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"BOMB - Sets wing-sweep to 55° if forwards of that. When the CADC position is "
"aft of 55° it will follow that setting instead."
msgstr ""
"BOMB - 如果机翼后掠角度小于55°，则将机翼后掠至55°位置。如果 CADC 设置的后掠位"
"置超过55°，则将后掠位置调整至 CADC 设定的角度。"

#: ../../source/cockpit.rst:431
msgid "PLM button"
msgstr "PLM 按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:431
msgid ""
"Button used to command pilot lockon mode of AWG-9. Also used to disengage "
"autopilot while in ACL."
msgstr ""
"飞行员锁定模式按钮，用于选择 AWG-9 的 ACM 飞行员锁定模式。也用于在 ACL（自动"
"航降）过程中解除自动驾驶。"

#: ../../source/cockpit.rst:433
msgid "CAGE/SEAM button"
msgstr "CAGE/SEAM 按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:433
msgid ""
"Button used to command CAGE/SEAM to AIM-9 initiating lockon. Also used to "
"disengage APC when in use."
msgstr ""
"用于控制 AIM-9 导弹 CAGE（引导头解锁）/ SEAM（“响尾蛇”扩展搜索模式） 并启用 "
"AIM-9 引导头锁定。如果启用了 APC（进近推力补偿器），则用于解除 APC。"

#: ../../source/cockpit.rst:435
msgid "Exterior light switch"
msgstr "外部灯光开关"

# approach light?
# like landing light?
# ---
# approach AoA indexer for LSO？
#: ../../source/cockpit.rst:435
msgid ""
"Switch used to control exterior lights. OFF disable all exterior lights and "
"increases approach light intensity. ON enables all exterior lights and dims "
"approach lights."
msgstr ""
"用于控制机外灯光。OFF 档位会关闭所有外部灯光，并增加进近灯亮度。ON 档位会开启"
"所有外部灯光，并减小进近灯亮度。"

#: ../../source/cockpit.rst:437
msgid "ICS PTT switch"
msgstr "ICS 按键通话开关"

# keying 类似于拍发电报
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Switch allowing pilot to key one or both radios and intercommunication to "
"RIO."
msgstr ""
"通过这个开关，飞行员可以选择在单频道或双频道 V/UHF 下通话，或与 RIO 对讲。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "ICS - Keys intercommunication to RIO."
msgstr "ICS - 与 RIO 通话。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "BOTH - Keys both UHF 1 and V/UHF 2 for transmission."
msgstr "BOTH - 同时在 UHF 1 和 V/UHF 2 频率下通话。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "UHF1 - Keys UHF 1 for transmission."
msgstr "UHF1 - 在 UHF 1 频率下通话。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "UHF2 - Keys V/UHF 2 for transmission."
msgstr "UHF2 - 在 V/UHF 2 频率下通话。"

# 油门弧座
# 油门握把
# which is whch?
#: ../../source/cockpit.rst:455
msgid "Throttle Quadrant"
msgstr "油门弧座"

#: ../../source/cockpit.rst:462
msgid ""
"The main throttle quadrant contains the two main-engine throttle controls, "
"the flap lever and manual wing-sweep handle in addition to the HOTAS "
"controls on the throttles themselves. The throttles have detents in the OFF, "
"IDLE and MIL positions."
msgstr ""
"油门弧座主要组成部分包括：两个发动机油门控制握把、襟翼控制杆和应急机翼后掠手"
"柄，另外也包括油门握把上用于控制 HOTAS 系统的按钮和开关。油门行程中的 OFF（关"
"闭）、IDLE（怠速）和 MIL（军用推力）位置都有限动卡。"

#: ../../source/cockpit.rst:465
msgid ""
"Moving the throttles to the IDLE position from OFF arms the ignition and "
"disengages the fuel cutoff. The sideways movements of the throttles are not "
"spring loaded, this is so the pilot can have the throttle resting at MIL "
"power for catapult launches and prevents accidental spool down of the "
"engines. A friction lever for selection of desired throttle movement "
"friction is located on the left side of the throttle quadrant, beneath the "
"flap lever."
msgstr ""
"将油门从 OFF 位置推到 IDLE 位置会激活点火器并关闭发动机断油装置。油门握把内并"
"未安装弹簧机构，横向推动油门时，握把不会被弹回原位，因此飞行员在弹射起飞时，"
"可以将油门握把置于 MIL（军用推力）档，而不用担心油门位置意外变动，从而导致发"
"动机转速降低。油门弧座左侧，襟翼控制杆的下方装有一个油门阻尼调节杆，用于选择"
"所需的油门移动阻尼。"

#: ../../source/cockpit.rst:469
msgid ""
"The flap lever has a stepless range of motion between up and down and has "
"two emergency positions, one emergency up and one emergency down. Both "
"emergency positions have detents, the lever needs to be moved outboards to "
"continue movement into these positions. Emergency up forces the flaps up, "
"overriding the normal flap logic. Emergency down is non-functional."
msgstr ""
"襟翼控制杆的无级行程的最前段和最后段分别有两个应急档位，一个是应急收起，一个"
"是应急放下。两个应急档位都有限动卡，襟翼控制杆移动至限动卡位置时，需向外推动"
"才能继续移动至应急档位。应急收起档位会强行收起襟翼，超控正常襟翼控制逻辑。应"
"急放下档位无功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:471
msgid ""
"The manual/emergency wing-sweep handle is protected by a guard and is "
"normally pushed in and stowed. The handle-top is extended for manual "
"operation. For more information see :ref:`wingsweepemerg`."
msgstr ""
"手动/应急机翼后掠手柄上方有一个保护盖，且手柄通常处于推入并收起的状态。握住手"
"柄顶部，抽出手柄来进行手动机翼后掠控制。请查阅\\ :ref:`wingsweepemerg`\\来获"
"得更多相关信息。"

#: ../../source/cockpit.rst:481
msgid "Hydraulic Hand Pump"
msgstr "手动液压泵"

#: ../../source/cockpit.rst:483
msgid ""
"The hydraulic hand pump is located inboards of the throttle quadrant, near "
"the pilot’s left leg. It is used to manually add hydraulic pressure for "
"brake operation (with gear handle in the down position) or for refueling "
"probe operation in case of a failure in the hydraulic system."
msgstr ""
"手动液压泵位于油门弧座的内侧，靠近飞行员左腿的位置。液压系统故障时，飞行员通"
"过手动液压泵向液压系统增压来进行制动操作（当起落架手柄处于向下位置时）或操作"
"加油探头。"

#: ../../source/cockpit.rst:492 ../../source/cockpit.rst:2442
msgid "Left Vertical Console"
msgstr "左侧垂直控制台"

#: ../../source/cockpit.rst:497
msgid "Fuel Management Panel"
msgstr "燃油管理面板"

#: ../../source/cockpit.rst:500
msgid ""
"Control panel for various fuel related systems, CADC master reset and the "
"anti skid system."
msgstr "这个面板用于控制诸多燃油相关系统、CADC 重置和防滑系统。"

#: ../../source/cockpit.rst:508
msgid "QTY SEL switch"
msgstr "QTY SEL 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Switch selecting what the fuel quantity tapes on the fuel quantity display "
"shows. Springloaded to FEED."
msgstr ""
"燃油量选择开关，这个滑动弹簧开关用于选择燃油量显示器上显示哪个油箱中的油量。"
"松开开关后，开关会弹回 FEED（供油油箱）档位。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "FEED - Shows respective feed and fuselage tank fuel quantity."
msgstr "FEED - 供油油箱，显示供油油箱和机身油箱中的剩余燃油量。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "WING - Shows respective wing tank fuel quantity."
msgstr "WING - 机翼油箱，显示各个机翼油箱中的剩余燃油量"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "EXT - Shows respective external fuel tank quantity."
msgstr "EXT - 外部油箱，显示外部油箱中的剩余燃油量。"

#: ../../source/cockpit.rst:516
msgid "FEED switch"
msgstr "FEED 开关"

# FWD — Both engines feed from right and forward tanks. Opens sump
# tank interconnect valve, box beam vent valves, fuselage motive
# flow isolation valve, defueling and transfer selector valve, and
# shuts off motive flow fuel to all aft tank ejector pumps.
# ---
# NORM — (guarded
# position)
# Right engine feeds from forward and right tanks. Left engine
# feeds from aft and left tanks.
# ---
# AFT — Both engines feed from aft and left tanks. Opens sump tank
# interconnect valve, box beam vent valves, fuselage motive flow
# isolation valve, defueling and transfer selector valves, and shuts
# off motive flow fuel to forward tank ejector pumps.
#: ../../source/cockpit.rst:516
msgid ""
"Switch selecting fuel feed to the engines. Guard locks the switch to NORM "
"until lifted."
msgstr ""
"供油油箱选择开关，用于选择为发动机供油的油箱。保护盖关闭时，开关被锁定在 "
"NORM 档位。"

#: ../../source/cockpit.rst:518
msgid "WING/EXT TRANS switch"
msgstr "WING/EXT TRANS 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Switch selecting operation of the wing and external tanks."
msgstr "机翼/外部油箱转移开关，用于控制机翼油箱和外部油箱中的燃油转移。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "ORIDE - Override."
msgstr "ORIDE - 超控。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "AUTO - Normal position."
msgstr "AUTO - 正常（自动燃油转移）。"

# fuel feed??
# it's not "feed" but rather "transfer"
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "OFF - Turns off fuel feed from the wing and external tanks."
msgstr "OFF - 停止机翼和外部油箱中的燃油转移。"

#: ../../source/cockpit.rst:526
msgid "Refueling probe indicator light"
msgstr "受油管指示灯"

#: ../../source/cockpit.rst:526
msgid ""
"Transition light illuminated when refueling probe is not in extended or "
"retracted position."
msgstr "当受油管未完全伸出，或未完全收起时，指示灯便会亮起。"

#: ../../source/cockpit.rst:528
msgid "DUMP switch"
msgstr "DUMP 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:528
msgid ""
"OFF/DUMP switch. Allows fuel dump when speed brakes are retracted, "
"afterburner off and weight off wheels."
msgstr ""
"放油开关，用于开启或停止放油。减速板收起，机轮不承重且加力燃烧关闭时飞机可以"
"进行放油操作。"

#: ../../source/cockpit.rst:530
msgid "REFUEL PROBE switch"
msgstr "REFUEL PROBE 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Selection switch toggling operation of refueling probe."
msgstr "受油管开关，用于伸出或收起受油管。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"ALL EXTD - All extended, extends refueling probe and allows refueling of all "
"tanks. Also resets WING/EXT TRANS switch to AUTO."
msgstr ""
"ALL EXTD - 受油管移动至完全伸出位置，允许对所有（ALL）油箱加油。同时也会将机"
"翼/外部油箱转移开关（WING/EXT TRANS）重置回 AUTO 档位。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"FUS EXTD - Fuselage extended, extends refueling probe and allows refueling "
"of only fuselage tanks."
msgstr "FUS EXTD - 受油管移动至完全伸出位置，只允许对机身（FUS）油箱加油。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "RET - Retracted, retracts refueling probe."
msgstr "RET - 收起受油管。"

#: ../../source/cockpit.rst:538
msgid "ANTI SKID SPOILER BK switch"
msgstr "ANTI SKID SPOILER BK 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Selection switch determining operation anti-skid and spoiler brake systems."
msgstr "防滑和扰流板制动开关，用于选择和控制防滑系统和扰流板制动系统。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"BOTH - Enables both anti-skid and spoiler brake function with weight on "
"wheels."
msgstr "BOTH - 机轮承重时，启用防滑系统和扰流板制动系统。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "OFF - Turns off both systems."
msgstr "OFF - 关闭防滑系统和扰流板制动系统。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"SPOILER BK - Spoiler brake, enables spoiler brake function with weight on "
"wheels."
msgstr "SPOILER BK - 扰流板制动，机轮承重时，启用扰流板制动功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:546
msgid "MASTER RESET button"
msgstr "MASTER RESET 按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:546
msgid "Resets CADC failure detection system and associated fault displays."
msgstr "CADC 主重置按钮，用于重置 CADC 故障检测系统及相关故障显示。"

#: ../../source/cockpit.rst:548
msgid "Control surface position indicator"
msgstr "控制面位置指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:548
msgid "Displays control surface positions. See below."
msgstr "显示控制面位置。详见下文。"

#: ../../source/cockpit.rst:558
msgid "Control Surface Position Indicator"
msgstr "控制面位置指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:561
msgid "Indicator for indication of control surface positions."
msgstr "控制面位置指示器是用于指示各个飞行操纵面位置的仪表。"

#: ../../source/cockpit.rst:564 ../../source/cockpit.rst:923
#: ../../source/cockpit.rst:1080 ../../source/cockpit.rst:1346
#: ../../source/cockpit.rst:1714 ../../source/cockpit.rst:2952
#: ../../source/cockpit.rst:2984 ../../source/cockpit.rst:3024
#: ../../source/cockpit.rst:3118
msgid "Indicator"
msgstr "指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:566
msgid "SPOILER"
msgstr "SPOILER 指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Spoiler position indicators."
msgstr "扰流板位置指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "DN - Down, flush with wings."
msgstr "DN - 扰流板收起，与机翼齐平。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Up-arrow - Extended above wing."
msgstr "向上箭头 - 扰流板展开。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Down-arrow - Drooped below wing surface."
msgstr "向下箭头 - 扰流板放下至机翼表面下方。"

#: ../../source/cockpit.rst:574
msgid "RUDDER"
msgstr "RUDDER 指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:574
msgid ""
"Rudder position indicators, shows position of left and right rudders, each "
"marked L or R."
msgstr "方向舵位置指示器，标注的“L”和“R”分别指示了左方向舵和右方向舵的位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:576
msgid "HORIZ TAIL"
msgstr "HORIZ TAIL 指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:576
msgid ""
"Horizontal stabilizer position indicators, shows position of left and right "
"stabilizer surfaces, marked L or R respectively."
msgstr ""
"水平尾翼位置指示器，标注的“L”和“R”分别显示了左水平尾翼和右水平尾翼的位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:583
msgid "Launch Bar Abort Panel"
msgstr "弹射牵引杆中止面板"

#: ../../source/cockpit.rst:586
msgid ""
"LAUNCH BAR – Selection switch – When held in ABORT lifts the launch bar for "
"launch abortion. Spring-loaded to NORM (Normal) which is the standard "
"position. Not currently used in DCS."
msgstr ""
"弹射牵引杆选择开关，将弹簧开关保持在 ABORT 档位时，弹射牵引杆升起，终止弹射。"
"松开开关后，开关弹回 NORM （正常）档位，这也是弹射牵引杆选择开关的标准位置。"
"目前，这个开关在 DCS 中没有实际作用。"

#: ../../source/cockpit.rst:596
msgid "Landing Gear Control Panel"
msgstr "起落架控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:599
msgid "Control panel for the main landing gear and emergency stores jettison."
msgstr "这个面板用于控制主起落架和应急挂载抛离。"

#: ../../source/cockpit.rst:607
msgid "LDG GEAR"
msgstr "LDG GEAR 手柄"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Landing gear handle. Selects gear UP or DOWN."
msgstr "起落架控制手柄，用于选择起落架的 UP（收起）或 DOWN（放下）位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"For emergency extension in DOWN position, push handle in, turn clockwise and "
"pull out. This releases a compressed nitrogen charge for emergency extension."
msgstr ""
"紧急情况下（液压失效等），将手柄置于向下位置，并将手柄推入，顺时针旋转手柄顶"
"端然后抽出。这会释放储存的压缩氮气，使起落架紧急放下。"

#: ../../source/cockpit.rst:611
msgid "DOWN LOCK ORIDE"
msgstr "DOWN LOCK ORIDE 杆"

#: ../../source/cockpit.rst:611
msgid ""
"Indicates weight on wheels when moved down by solenoid. Can be lifted up to "
"override. Non-functional in DCS."
msgstr ""
"起落架放下锁定超控杆，被电磁铁移动至向下位置时指示机轮承重。可以升起至向上位"
"置来超控（起落架手柄锁定在 DOWN 位置）。DCS 中无功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:613
msgid "HYD ISOL"
msgstr "HYD ISOL 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Switch isolating landing gear, nosewheel steering and wheel brakes from the "
"combined hydraulic system. Is automatically moved to T.O./LDG by LDG GEAR in "
"DOWN position."
msgstr ""
"起落架液压隔离开关，用于将起落架、前轮转向和机轮刹车的液压控制隔离出联合液压"
"系统。起落架手柄处于放下位置时，隔离开关由起落架手柄自动移动至 T.O. / LDG 档"
"位。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "FLT - In flight operation, isolates systems listed above."
msgstr "FLT - 空中飞行时，隔离上述系统中的液压控制。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"T.O./LDG - Take-off/landing, connects systems listed above, allowing them to "
"operate."
msgstr "T.O. / LDG - 起飞/降落，接通上述系统的液压控制，允许它们正常工作。"

#: ../../source/cockpit.rst:619
msgid "Transition light"
msgstr "起落架位置转移指示灯"

#: ../../source/cockpit.rst:619
msgid ""
"Illuminates to indicate landing gear position not corresponding to current "
"LDG GEAR handle position."
msgstr "起落架实际位置与起落架控制手柄位置不符时，指示灯会亮起。"

#: ../../source/cockpit.rst:621
msgid "Wheels-flaps position indicator"
msgstr "机轮-襟翼位置指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:621
msgid "See below."
msgstr "详见下文。"

#: ../../source/cockpit.rst:623
msgid "EMERG STORES button"
msgstr "EMERG STORES 按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:623
msgid ""
"Emergency stores jettison. Illuminates to indicate activation when pressed."
msgstr "应急挂载抛离按钮，按下时会亮起，表示激活应急抛离。"

#: ../../source/cockpit.rst:625
msgid "NOSE STRUT switch"
msgstr "NOSE STRUT 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Switch selecting nosewheel strut retraction."
msgstr "前轮支柱开关，这个弹簧开关用于控制前起落架支柱伸缩。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "EXTD - Extend, extends nosewheel strut and raises and locks launch bar."
msgstr "EXTD - 伸展前起落架支柱，升起并锁定弹射牵引杆。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"OFF - Turns off nosewheel strut movement, springloaded to this position."
msgstr "OFF - 关闭前起落架支柱运动，松开开关时，开关弹回该位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"KNEEL - Releases pressure from nosewheel strut to retract it, kneeling "
"aircraft. Also unlocks launch bar."
msgstr ""
"KNEEL - 减小前起落架支柱系统中的液压压强，使支柱收缩，从而降低机头的高度，同"
"时解锁弹射牵引杆。"

#: ../../source/cockpit.rst:633
msgid "BRAKE-PULL handle"
msgstr "BRAKE-PULL 手柄"

#: ../../source/cockpit.rst:633
msgid "Parking brake, pull out to apply parking brake, push in to release."
msgstr ""
"制动-抽出手柄，用于控制停放刹车，抽出手柄来启动停放刹车，推入手柄释放机轮刹"
"车。"

#: ../../source/cockpit.rst:635
msgid "EJECT CMD indicator"
msgstr "EJECT CMD 指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Indicates ejection system mode for the back seat."
msgstr "弹射指令指示器，指示后座驾驶舱的弹射系统的模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "PILOT - Pilot ejects both crewmembers, RIO only himself."
msgstr "PILOT - 飞行员弹射时弹射所有机组乘员，RIO 弹射时只弹射自己。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "MCO - Each position ejects both crewmen."
msgstr "MCO - 飞行员或 RIO 弹射时，另一名机组乘员也会被弹射。"

#: ../../source/cockpit.rst:649
msgid "Wheels-Flaps Position Indicator"
msgstr "机轮-襟翼位置指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:653
msgid ""
"Indicates position of flaps and slats, speed brakes and the landing gear. "
"The slats are indicated as follows:"
msgstr "指示襟翼和前缘缝翼、减速板和起落架的位置。前缘缝翼的位置指示标识如下："

#: ../../source/cockpit.rst:655
msgid "Power off or maneuver slats extended."
msgstr "电源切断，或前缘机动缝翼张开"

#: ../../source/cockpit.rst:659
msgid "Slats extended."
msgstr "前缘缝翼张开"

#: ../../source/cockpit.rst:663
msgid "Slats retracted."
msgstr "前缘缝翼收起"

#: ../../source/cockpit.rst:667
msgid ""
"Flap Position is displayed by an indicator moving between UP and DOWN. The "
"first marked section of the indicator indicates maneuver flap-range. The "
"landing gear is indicated as follows:"
msgstr ""
"在 UP 和 DN 之间移动的指针指示了襟翼的位置。带白色标记的区域指示了机动襟翼的"
"移动范围。起落架位置的指示标识如下："

#: ../../source/cockpit.rst:670
msgid "Power off or unsafe gear."
msgstr "电源关闭，或起落架故障（不安全）"

#: ../../source/cockpit.rst:674
msgid "Gear down."
msgstr "起落架放下"

#: ../../source/cockpit.rst:678
msgid "Gear retracted and doors closed."
msgstr "起落架收起，起落架舱门关闭"

#: ../../source/cockpit.rst:682
msgid "Speed brakes are indicated as follows:"
msgstr "减速板位置的指示标识如下："

#: ../../source/cockpit.rst:684
msgid "Speed brake system power off."
msgstr "减速板系统电源断开"

#: ../../source/cockpit.rst:688
msgid "Speed brake partial extension, not in motion."
msgstr "减速板部分张开，保持位置"

#: ../../source/cockpit.rst:692
msgid "Speed brake fully extended."
msgstr "减速板完全张开"

#: ../../source/cockpit.rst:696
msgid "Speed brake retracted."
msgstr "减速板收起"

#: ../../source/cockpit.rst:708
msgid "Left Knee Panel"
msgstr "左膝仪表板"

#: ../../source/cockpit.rst:713
msgid "Hydraulic Pressure Indicator"
msgstr "液压压强指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:716
msgid ""
"Shows hydraulic pressure of the combined and flight hydraulic systems. SPOIL "
"(Spoiler) ON/OFF-flag indicates pressurization of outboard spoiler module. "
"EMER FLT HI ON/OFF-flags indicates backup flight hydraulic system pressures "
"when HI or LOW is selected respectively."
msgstr ""
"显示联合液压系统和飞行液压系统的压强。SPOIL（扰流板）ON/OFF 警示旗指示外侧扰"
"流板模块加压。选中 EMER FLT（应急飞行液压）HI 或 LOW 时，EMER FLT 标识下方的 "
"HI 和 LOW 对应的 ON/OFF 警示旗分别指示备用飞行液压系统是否启用。"

#: ../../source/cockpit.rst:727
msgid "Oil Pressure Indicator"
msgstr "机油压强指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:730
msgid ""
"Displays oil pressure for each engine. Range is 0 - 100 psi, normal range is "
"25 - 65 psi, varying with engine rpm."
msgstr ""
"显示每个发动机的油压。显示范围是 0 到 100 psi，正常范围是 25 至 65 psi，随发"
"动机转速而变化。"

#: ../../source/cockpit.rst:736
msgid "Exhaust Nozzle Position Indicator"
msgstr "发动机喷口位置指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:739
msgid ""
"Displays position of engine nozzles. Range 0 – 5 with 5 being fully open."
msgstr ""
"显示发动机喷口的位置。显示范围是 0 到 5，指针指向 5 则表示喷口完全张开。"

#: ../../source/cockpit.rst:748
msgid "Electronic Instrument Group"
msgstr "电子仪表组"

#: ../../source/cockpit.rst:751
msgid ""
"Displays engine RPM (High-pressure compressor rotor speed (N2)), EGT "
"(Exhaust Gas Temperature) and FF (Fuel Flow) for respective engine."
msgstr ""
"显示每个发动机的 RPM（高压压缩机转子转速，也就是N2）、EGT（发动机排气温度）"
"和 FF（燃油流量）。"

#: ../../source/cockpit.rst:753
msgid "Image shows TF-30 engine instruments, F110 EIG coming soon."
msgstr "图中展示的是 TF-30 发动机的仪表组，F110 发动机的 EIG 即将实装。"

#: ../../source/cockpit.rst:762 ../../source/cockpit.rst:2510
msgid "Left Instrument Panel"
msgstr "左仪表板"

#: ../../source/cockpit.rst:767
msgid "Radar Altimeter"
msgstr "雷达高度表"

#: ../../source/cockpit.rst:770
msgid "Control and indicator for the radar altimeter."
msgstr "飞机雷达高度的控制和指示器。"

#: ../../source/cockpit.rst:775
msgid "Radar altimeter control knob"
msgstr "雷达高度表控制旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Fully counterclockwise position turns the altimeter off. Rotation clockwise "
"sets the altitude warning level, increasing clockwise."
msgstr ""
"逆时针旋转旋钮至最大位置会关闭雷达高度计。顺时针旋转旋钮来设置警报高度，警报"
"高度随着旋钮顺时针旋转而增加。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Depressing the knob starts the altimeter BIT."
msgstr "按下旋钮开始高度表自检。"

#: ../../source/cockpit.rst:779
msgid "OFF flag"
msgstr "OFF 警示旗"

#: ../../source/cockpit.rst:779
msgid ""
"Shown if the system is off, power is off or the system loses ground lock."
msgstr "系统关闭、电源关闭或丢失地面锁定时，雷达高度表会显示 OFF 警示旗。"

#: ../../source/cockpit.rst:781
msgid "Low altitude warning light"
msgstr "低高度警告灯"

#: ../../source/cockpit.rst:781
msgid "Red light illuminated when below set altitude warning level."
msgstr "当飞机低于雷达高度表上设置的警报高度时，红灯会亮起。"

#: ../../source/cockpit.rst:783
msgid "Self-test light"
msgstr "自检状态灯"

#: ../../source/cockpit.rst:783
msgid ""
"Green light that should illuminate when the altimeter BIT is run. The "
"readout should also display 100 feet +/- 10."
msgstr "进行高度表自检时，绿灯会亮起。高度表读数应显示100 ± 10 英尺。"

#: ../../source/cockpit.rst:785
msgid "Low-altitude limit index"
msgstr "低高度限制指示"

#: ../../source/cockpit.rst:785
msgid ""
"Small triangular bug moving along outer edge, displays set altitude warning "
"level."
msgstr "沿着表盘外沿移动的小三角形游标，它显示了设定的警告高度。"

#: ../../source/cockpit.rst:788
msgid "Radio override does not disable low-altitude warning tone."
msgstr "无线电台超控并不会禁用低高度警告的音频。"

# Servopneumatic
# 气动伺服？
#: ../../source/cockpit.rst:797 ../../source/cockpit.rst:2515
msgid "Servopneumatic Altimeter"
msgstr "气动伺服高度表"

#: ../../source/cockpit.rst:800 ../../source/cockpit.rst:2518
msgid "Control and indicator for the servopneumatic altimeter."
msgstr "伺服启动高度表的控制和指示器。"

#: ../../source/cockpit.rst:805 ../../source/cockpit.rst:2523
msgid "Altimeter readout"
msgstr "高度表读数"

#: ../../source/cockpit.rst:805
msgid ""
"Displays altitude digitally on three drums showing 10 000, 1 000 and 100 of "
"feet respectively. It also displays altitude on a pointer on a circular "
"scale indicating 100's of feet."
msgstr ""
"在机械计数器的三个数位上分别显示万英尺、千英尺和百英尺读数。同时，表盘指针指"
"向的圆形刻度表示百英尺。"

#: ../../source/cockpit.rst:807 ../../source/cockpit.rst:2525
msgid "Baroset knob"
msgstr "气压调节旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:807 ../../source/cockpit.rst:2525
msgid ""
"Sets local pressure in inches of mercury (in.Hg). Only used locally on the "
"altimeter readout, all other digital indicators (via CADC) uses a set 29.92 "
"in.Hg value."
msgstr ""
"设置以英寸汞柱（in.Hg）为单位的本地气压。只用于气压计本身的读数，所有其他"
"（由 CADC 控制的）数字指示器都使用 29.92 英寸汞柱作为气压数值。"

#: ../../source/cockpit.rst:809
msgid "Local barometric pressure"
msgstr "本地气压"

#: ../../source/cockpit.rst:809 ../../source/cockpit.rst:2527
msgid "Indicates barometric pressure setting, also called the Kollsman Window."
msgstr "指示调定的本地气压值，这个显示框也被称为“Kollsman Window”。"

#: ../../source/cockpit.rst:811 ../../source/cockpit.rst:1660
#: ../../source/cockpit.rst:2529
msgid "Mode switch"
msgstr "模式选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:811 ../../source/cockpit.rst:2529
msgid ""
"Three-position switch, springloaded to return from RESET. If power and "
"altitude data from CADC is present, switch can be held in RESET for 3 "
"seconds to allow normal (servoed) mode of operation. If set to STBY or power "
"or CADC data is absent for more than 3 seconds system switches to backup "
"(pressure) mode."
msgstr ""
"三档位弹簧开关，松开开关时，开关从 RESET 位置弹回正常位置。如果接通电源，且 "
"CADC 可提供高度数据，那么将开关在 RESET 档位保持3秒后，高度计会进入正常（伺"
"服）工作模式。如果将开关拨至 STBY 位置，或电源断开，或缺少 CADC 高度数据，那"
"么3秒后，系统会切换至备用（气压）模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:813 ../../source/cockpit.rst:2531
msgid "STBY flag"
msgstr "STBY 标示旗"

#: ../../source/cockpit.rst:813 ../../source/cockpit.rst:2531
msgid ""
"Red flag reading STBY that appears if system is in backup (stand-by) mode."
msgstr "如果系统处于备用工作模式，表盘中会显示红色的标有 STBY 字样的标示旗。"

#: ../../source/cockpit.rst:816 ../../source/cockpit.rst:2534
msgid ""
"At high speeds and below 10,000 feet, due to pressure changes, errors in "
"readout up to as much as 1,200 feet when transonic and up to as much as "
"4,000 feet when supersonic can occur."
msgstr ""
"10,000 英尺下高速飞行时，由于气压变化较大，飞机跨音速飞行时，气压计读数误差最"
"多 1,200 英尺，而超音速飞行时，误差可能高达 4,000 英尺 。"

#: ../../source/cockpit.rst:825 ../../source/cockpit.rst:2543
msgid "Airspeed Mach Indicator"
msgstr "空速马赫表"

#: ../../source/cockpit.rst:828 ../../source/cockpit.rst:2546
msgid "Indicated airspeed and Mach number display."
msgstr "用于指示空速和马赫数。"

#: ../../source/cockpit.rst:833 ../../source/cockpit.rst:2551
msgid "Airspeed dial"
msgstr "空速表拨盘"

# The airspeed and Mach indicator on the instrument panel is a pitot-static system instrument that displays indicated airspeed from 80 to 850 knots on a fixed dial and Mach number from 0.4 to 2.5 on a rotating dial. Two independent index pointers can be manually set: one for an airspeed index and the other from a Mach index. The air data computer computes a maximum safe Mach
# number as a function of pitot-static pressure corrected
# for standard day temperature deviations. When a safe
# Mach is exceeded, the REDUCE SPEED warning light
# on the right side of the pilot VDI illuminates.
#: ../../source/cockpit.rst:833 ../../source/cockpit.rst:2551
msgid ""
"Shows indicated airspeed on three scales, two for indicated airspeed and one "
"moving for Mach number."
msgstr ""
"用三种刻度显示指示空速，其中两种刻度对应指示空速，另一种刻度则是随着指针拨盘"
"镂空处转动而显示的马赫数。"

#: ../../source/cockpit.rst:835 ../../source/cockpit.rst:2553
msgid "Indicated airspeed scale (outer)"
msgstr "指示空速刻度（外圈）"

#: ../../source/cockpit.rst:835
msgid "Readout for indicated airspeed up to 200 knots."
msgstr "指示空速的读数，最高200节。"

#: ../../source/cockpit.rst:837 ../../source/cockpit.rst:2555
msgid "Indicated airspeed scale (inner)"
msgstr "指示空速刻度（内圈）"

#: ../../source/cockpit.rst:837
msgid ""
"Readout for indicated airspeed from 200 knots to 850 knots. Covered by "
"airspeed dial until relevant."
msgstr ""
"指示空速的读数，刻度对应从200节到850节空速。内圈的指示空速刻度被空速表拨盘未"
"镂空的部分盖住，直到需要显示对应的空速时。"

#: ../../source/cockpit.rst:839 ../../source/cockpit.rst:2557
msgid "Mach number scale"
msgstr "马赫数刻度"

# what the fuck did i just read?
# 相对马赫数的表速?
#: ../../source/cockpit.rst:839
msgid ""
"Readout for Mach number. Moved to show correct Mach number relative "
"indicated airspeed."
msgstr "马赫数的读数。显示正确的以马赫数为单位的指示空速。"

#: ../../source/cockpit.rst:841 ../../source/cockpit.rst:2559
msgid "Indicated airspeed index pointer"
msgstr "指示空速游标"

#: ../../source/cockpit.rst:841
msgid "Can be set to desired indicated airspeed."
msgstr "可以将游标调定到所需的指示空速上。"

#: ../../source/cockpit.rst:843 ../../source/cockpit.rst:2561
msgid "Mach number index pointer"
msgstr "马赫数游标"

#: ../../source/cockpit.rst:843
msgid "Can be set to desired Mach number. Not visible in image."
msgstr "可以将游标调定到所需的马赫数上。在上图中不可见。"

#: ../../source/cockpit.rst:845 ../../source/cockpit.rst:2563
msgid "Safe Mach number index pointer"
msgstr "最大安全马赫数游标"

#: ../../source/cockpit.rst:845 ../../source/cockpit.rst:2563
msgid "Shows safe Mach number calculated by the CADC. Not visible in image."
msgstr "显示 CADC 计算的最大安全马赫数"

#: ../../source/cockpit.rst:847 ../../source/cockpit.rst:2565
msgid "Index knob"
msgstr "游标设置旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:847 ../../source/cockpit.rst:2565
msgid ""
"Knob with a pull-out and push-in position. One sets indexer for indicated "
"airspeed and the other for Mach number."
msgstr "这个旋钮有抽出和按下两个档位，分别用于设置指示空速游标和马赫数游标。"

#: ../../source/cockpit.rst:857
msgid "Vertical Velocity Indicator"
msgstr "垂直速率表"

#: ../../source/cockpit.rst:860
msgid ""
"Shows vertical velocity in thousands of feet. Can show erranous readings if "
"sudden or abrupt changes of attitude occurs because of the changing airflow "
"over the static probe."
msgstr ""
"显示以前英尺为单位的垂直速率。高度急剧或突然改变时，由于飞机静压口表面的气流"
"快速变化，垂直速率表读数可能产生巨大误差。"

#: ../../source/cockpit.rst:866
msgid "Left Engine Fuel Shutoff Handle"
msgstr "左发断油手柄"

#: ../../source/cockpit.rst:869
msgid ""
"Pull to shut off fuel to the left engine in case of emergency. Push in to re-"
"enable fuel-flow to the engine. Should not be used to secure the engine."
msgstr ""
"紧急情况下，抽出手柄来切断左发动机供油。将手柄推入正常位置来重新向发动机注入"
"燃油。但这个手柄不应用于（降落后）关闭发动机。"

#: ../../source/cockpit.rst:871
msgid ""
"Left engine fire extinguishing button is located behind the handle, "
"accessable when the handle is pulled out."
msgstr "左发灭火按钮在手柄后方，抽出手柄后方可使用灭火按钮。"

#: ../../source/cockpit.rst:880
msgid "Angle-of-Attack Indicator"
msgstr "迎角指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:883
msgid ""
"Tape indicating angle of attack (AOA) on a scale of 0 to 30 units. "
"(Equivalent to -10° to +40° rotation of the AoA probe.)"
msgstr ""
"条状迎角指示器指示了飞机的迎角（AoA），范围是 0 至 30 迎角单位（对应迎角探头"
"在 -10° 至 +40° 范围内转动）。"

#: ../../source/cockpit.rst:885
msgid ""
"The indicator has markers on the right for climb (5), cruise (8.5), and "
"stall (29), and a reference bar for on-speed approach (15)."
msgstr ""
"指示器右侧的标识分别指示各个飞行阶段对应的最佳迎角单位：爬升（5）、巡航"
"（8.5）和失速（29），而 15 单位处的参考横线表示最佳进近迎角单位（15）。"

#: ../../source/cockpit.rst:894
msgid "Left Windshield Frame"
msgstr "风挡左边框"

#: ../../source/cockpit.rst:899
msgid "Approach Indexer"
msgstr "进近迎角指示灯"

#: ../../source/cockpit.rst:902
msgid ""
"Contains three lights showing angle-of-attack (AOA) relative on-speed AOA."
msgstr "进近指示灯由三盏灯组成，它显示了当前迎角和最佳进近迎角的相对关系。"

#: ../../source/cockpit.rst:904
msgid "Green being too slow, amber being on-speed AOA and red being too fast."
msgstr ""
"绿色灯表示空速过低，琥珀色灯表示正处于最佳进近迎角，而红色表示空速过高。"

#: ../../source/cockpit.rst:906
msgid ""
"If the HOOK BY-PASS switch is set to CARRIER the lights will flash if the "
"arresting hook is up while the landing gear is down."
msgstr ""
"如果着舰钩旁路开关处于 CARRIER（着舰）位置，起落架放下，但着舰钩升起时，进近"
"迎角指示灯会闪烁。"

#: ../../source/cockpit.rst:908
msgid ""
"These lights are repeated on the approach lights on the nosewheel strut, "
"allowing the LSO to see aircraft AOA during carrier landings."
msgstr ""
"这些灯光会在前起落架支柱的进近灯上重复显示，以便在着舰时，让 LSO（着舰信号"
"官）也能通过观察灯光来判断飞机的 AOA。"

#: ../../source/cockpit.rst:917
msgid ""
"Wheels Warning/Brakes Warnings/ACLS/AP Caution/NWS Engage Caution/Auto "
"Throttle Caution Lights"
msgstr "机轮警告/刹车警告/ ACLS 和 AP 注意/ NWS 启用注意/自动油门注意灯"

#: ../../source/cockpit.rst:920
msgid "HUD left side indicators."
msgstr "位于 HUD 左侧的指示灯。"

#: ../../source/cockpit.rst:925
msgid "WHEELS"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:925
msgid ""
"Warning light flashes with landing gear not down and locked, flaps below 10° "
"and either throttle below 85%."
msgstr ""
"机轮警告灯。起落架未放下或未锁定，且襟翼放下的角度小于10°，或油门行程小于总行"
"程的85%时，警告灯亮起。"

#: ../../source/cockpit.rst:927
msgid "BRAKES"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:927
msgid ""
"Warning light indicating antiskid or brake failure. Also lights when parking "
"brake is set."
msgstr ""
"机轮刹车警告灯。警告灯亮起时，表示防滑系统或刹车故障。设置机轮刹车也会使警告"
"灯亮起。"

#: ../../source/cockpit.rst:929
msgid "ACLS/AP"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:929
msgid "Caution light indicating that ACLS or autopilot is disengaged."
msgstr "自动着舰系统/自动驾驶注意灯。注意灯亮起指示 ACLS 或自动驾驶已断开。"

#: ../../source/cockpit.rst:931
msgid "NWS ENGA"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:931
msgid "Caution light indicating nosewheel steering (NWS) is engaged."
msgstr "前起落架转向激活注意灯。注意灯亮起表示前轮转向已启用。"

#: ../../source/cockpit.rst:933
msgid "AUTO THROT"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:933
msgid ""
"Caution light indicating disengagement of the automatic throttle control "
"mode not resulting from the throttle mode switch."
msgstr ""
"自动油门注意灯。通过油门控制面板上的油门模式开关可以断开自动油门控制，任何其"
"他原因导致的自动油门断开都会使注意灯亮起。"

#: ../../source/cockpit.rst:943 ../../source/cockpit.rst:2612
msgid "Center Panel"
msgstr "中央仪表板"

#: ../../source/cockpit.rst:948
msgid "Heads-Up Display"
msgstr "平视显示器（HUD）"

#: ../../source/cockpit.rst:951
msgid ""
"Projects flight and weapons data onto the forward section of the canopy/"
"windscreen. Night mode can be selected using the control on the right side "
"of the VDI."
msgstr ""
"平视显示器用于在驾驶舱前部/风挡玻璃上投影飞行和武器投放数据。使用位于 VDI 右"
"侧的 FILTER 手柄可以选择 HUD 夜间模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:953
msgid ""
"Has two engine stall warning lights (L STALL & R STALL) mounted on the left "
"and right sides respectively. They indicate the presence of an engine stall "
"condition in their respective engine."
msgstr ""
"HUD 的左侧和右侧分别装有失速警告灯（L STALL 和 R STALL 警告灯）。它们分别指示"
"对应一侧发动机的压气机失速。"

#: ../../source/cockpit.rst:955 ../../source/cockpit.rst:1055
msgid ""
"For more information see relevant chapters under :ref:`navigation` and :ref:"
"`weaponsemploy`."
msgstr "请查阅 :ref:`navigation` 和 :ref:`weaponsemploy` 来获得更多相关信息。"

#: ../../source/cockpit.rst:964
msgid "Cockpit Television Sensor (CTVS)"
msgstr "驾驶舱电视传感器"

#: ../../source/cockpit.rst:967
msgid ""
"The cockpit television sensor (CTVS) records the HUD for registration of "
"weapons delivery."
msgstr "驾驶舱电视传感器（CTVS）录制 HUD 视频，用于记录武器投放信息。"

#: ../../source/cockpit.rst:969
msgid "Not implemented in DCS."
msgstr "DCS 中未实现此功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:975
msgid "Air Combat Maneuver Panel"
msgstr "空战格斗面板"

#: ../../source/cockpit.rst:978
msgid "Main pilot armament control panel."
msgstr "飞行员主要的武器控制面板。"

#: ../../source/cockpit.rst:986
msgid "ACM switch/cover"
msgstr "ACM 开关 / 保护盖"

#: ../../source/cockpit.rst:986
msgid ""
"Lifting the ACM (Air combat maneuver) cover actives the ACM mode and allows "
"access to the ACM jettison button."
msgstr "升起 ACM（空战格斗）保护盖会激活 ACM 模式并允许使用 ACM 抛离按钮。"

#: ../../source/cockpit.rst:988
msgid "ACM JETT button"
msgstr "ACM 抛离按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:988
msgid ""
"Button under the ACM cover that enables jettison of stores selected on the "
"RIO's ARMAMENT panel. Will not jettison Sidewinders regardless if selected."
msgstr ""
"ACM 保护盖开关下的抛离按钮用于抛离 RIO 武器控制面板上选择的挂载。按下抛离按钮"
"并不会抛离“响尾蛇”导弹，即使 RIO 选择了“响尾蛇”。"

#: ../../source/cockpit.rst:990
msgid "SEAM LOCK light"
msgstr "SEAM LOCK 注意灯"

#: ../../source/cockpit.rst:990
msgid ""
"Light that illuminates to show that Sidewinder acquisition is in progress "
"while in slaved and boresight SEAM modes. Lights up during the 4.5 second "
"SEAM acquisition attempt, and remains lit thereafter if the seeker has "
"locked onto a target."
msgstr ""
"当“响尾蛇”导处于从属模式或瞄准线 SEAM 模式下，且引导头正进行搜索时，SEAM "
"LOCK 灯会亮起。SEAM LOCK 灯会在 SEAM 尝试进行锁定的4.5秒期间内点亮，如果引导"
"头成功锁定目标则继续保持亮起。"

#: ../../source/cockpit.rst:993
msgid "COLLISION light"
msgstr "COLLISION 注意灯"

#: ../../source/cockpit.rst:993
msgid ""
"Light that illuminates to show that collision steering has been selected "
"during AWG-9 STT operation."
msgstr ""
"灯光亮起表示 AWG-9 STT（单目标跟踪）操作时选择了拦截转向（collision "
"steering）模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:995
msgid "HOT TRIG light"
msgstr "HOT TRIG 警告灯"

#: ../../source/cockpit.rst:995
msgid ""
"Red light that indicates that the HOT TRIGGER conditions are met. When this "
"is lit, the trigger will release a weapon."
msgstr ""
"红灯亮起表示满足武器发射逻辑的条件（HOT TRIGGER）。灯亮时，按下扳机会发射武"
"器。"

#: ../../source/cockpit.rst:997
msgid "GUN RATE switch"
msgstr "GUN RATE 按钮开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Toggle switch with light indication of selected option."
msgstr ""
"航炮射速选择开关，用于切换航炮射速模式，开关中的指示灯显示了当前选择的模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"HIGH - Selects gun rate of 6 000 rounds per minute. Normally for A/A "
"operation."
msgstr "HIGH - 高射速，选择6,000发每分钟的航炮射速。通常用于空对空攻击。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"LOW - Selects gun rate of 4 000 rounds per minute. Normally for A/G "
"operation."
msgstr "LOW - 低射速，选择4,000发每分钟的航炮射速。通常用于空对地攻击。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Automatically set to HIGH when ACM mode is selected."
msgstr "进入 ACM 模式后系统会自动选择 HIGH 模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:1005
msgid "SW COOL switch"
msgstr "SW COOL 按钮开关"

#: ../../source/cockpit.rst:1005
msgid ""
"Toggle switch with light indication of selected option. Manual control of "
"Sidewinder seeker cooling. Automatically set to ON when ACM mode is selected."
msgstr ""
"“响尾蛇”冷却开关，这是一个带有指示灯的按钮开关。按下开关来手动开启或关闭“响尾"
"蛇”导弹冷却。ACM 下将自动切换至 ON（开启）。"

#: ../../source/cockpit.rst:1007
msgid "MSL PREP switch"
msgstr "MSL PREP 按钮开关"

#: ../../source/cockpit.rst:1007
msgid ""
"Toggle switch with light indication of selected option. Commands WCS to "
"prepare AIM-54 and AIM-7 missiles. Automatically set to ON when ACM mode is "
"commanded."
msgstr ""
"导弹发射准备开关，这是一个带有指示灯的按钮开关。按下开关来命令 WCS（武器控制"
"系统）开始 AIM-54 和 AIM-7 导弹的发射准备过程。ACM 模式下系统将自动切换至 "
"ON。"

#: ../../source/cockpit.rst:1009
msgid "MSL MODE switch"
msgstr "MSL MODE 按钮开关"

#: ../../source/cockpit.rst:1009
msgid ""
"Toggle switch with light indication of selected option. Selects NORM "
"(normal) or BRSIT (boresight) operation for missile launch. Controlled by "
"WCS when in ACM mode."
msgstr ""
"导弹模式选择开关，这是一个带有指示灯的按钮开关。用于选择导弹发射模式： "
"NORM（正常）模式或 BRSIT（瞄准线）模式。在 ACM 模式下，导弹发射模式由 WCS 控"
"制。"

#: ../../source/cockpit.rst:1011
msgid "MASTER ARM switch"
msgstr "MASTER ARM 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Enables weapons release and selective and auxiliary jettison."
msgstr "主军械开关，开启主军械开关将允许武器发射和挂载选择抛离。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "OFF - Disables electrical power to release circuitry."
msgstr "OFF - 切断武器发射电路的电源。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"ON - Enables electrical power to release circuitry. Position locked until "
"the master arm cover is lifted."
msgstr "ON - 接通武器发射电路的电源。主军械保护盖升起后才可选择该档位。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "TNG (training) - Enables the in-flight training mode."
msgstr "TNG（训练）- 启用飞行训练模式"

#: ../../source/cockpit.rst:1019
msgid ""
"The MASTER ARM bus is also interlocked with the landing gear control lever, "
"disabling all releases except emergency jettison while the gear is down."
msgstr ""
"主军械电路总线控制与起落架控制手柄互锁，起落架放下时，将禁用除紧急抛离以外的"
"所有发射电路。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Note2"
msgstr "注意"

#: ../../source/cockpit.rst:1020
msgid "The ACM and Emergency jettison are not disabled by the MASTER ARM."
msgstr "主军械开关并不会禁用 ACM 和应急抛离功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:1022
msgid "Station status flags"
msgstr "挂架状态标示旗"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Shows indication of weapon status for the different stations."
msgstr "显示每个挂架的武器状态。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "BLACK - Station not loaded or weapon not ready."
msgstr "黑色 - 挂架未挂载武器，或武器未就绪。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "WHITE - Station and weapon ready."
msgstr "白色 - 挂架和武器准备就绪。"

# loaded weapons are armed？
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"CHECKERBOARD - Weapon is selected and ready for launch. On the ground "
"indicates that fuselage rails are up and locked and that loaded weapons are "
"armed."
msgstr ""
"黑白相间的棋盘图案 - 该挂架上的武器被选中，且准备发射。在地面时，该图案表示机"
"身导轨挂架升起并锁定，且挂载的武器已激活。"

#: ../../source/cockpit.rst:1030 ../../source/cockpit.rst:2954
msgid "MASTER CAUTION light and button"
msgstr "MASTER CAUTION 按钮灯"

#: ../../source/cockpit.rst:1030
msgid ""
"Flashes to indicate status change on the pilot caution/advisory panel. Press "
"to reset and turn off light until next event."
msgstr ""
"主注意灯，灯光闪烁表示飞行员注意/提示灯面板上灯光状态发生变化。按下来重置主注"
"意灯并熄灭灯光，直到下一个注意事件被触发。"

#: ../../source/cockpit.rst:1032
msgid "L FIRE and R FIRE lights"
msgstr "L FIRE 和 R FIRE 警告灯"

#: ../../source/cockpit.rst:1032
msgid ""
"Engine fire warning lights. Illuminates when a fire has been detected in the "
"respective engine."
msgstr "发动机火警警告灯。发动机起火时，对应故障发动机一侧的警告灯亮起。"

#: ../../source/cockpit.rst:1034
msgid "Turn-and-Slip indicator"
msgstr "转弯侧滑指示器"

# sorry, but this is fucking bullshit; makes fucking no sense and is utterly wrong
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Indicator showing rate of turn around aircraft vertical axis."
msgstr "显示飞机围绕垂直轴的转弯率。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"The upper part contains an electrically driven pointer, one needle "
"deflection equalling a 360° turn in 4 minutes."
msgstr ""
"转弯侧滑仪上半部分是一个电动指针，一个指针距离的偏转等同于4分钟内进行转向一"
"周。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"The lower part contains an inclinometer with a ball suspended in a dampening "
"fluid."
msgstr ""
"转弯侧滑仪下半部分是一个测斜仪，内有一个用于指示侧滑的悬浮在阻尼液中的小球。"

#: ../../source/cockpit.rst:1048
msgid "Vertical Display Indicator (VDI)"
msgstr "垂直显示指示器（VDI）"

#: ../../source/cockpit.rst:1051
msgid "Display that compliments the HUD in displaying flight and weapons data."
msgstr "为 HUD 补充显示飞行和武器数据。"

#: ../../source/cockpit.rst:1053
msgid ""
"The VDI has a night filter that can be installed by clicking in the middle "
"of the VDI screen."
msgstr "点击 VDI 屏幕中央可以加装一个夜间滤镜片。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Note 2"
msgstr "注意"

#: ../../source/cockpit.rst:1060
msgid "HUD BRT control"
msgstr "HUD 亮度控制旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:1060
msgid "Controls HUD brightness."
msgstr "用于控制 HUD 的亮度。"

#: ../../source/cockpit.rst:1062
msgid "VDI BRT control"
msgstr "VDI 亮度控制旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:1062
msgid "Controls VDI brightness."
msgstr "用于控制 VDI 的亮度。"

#: ../../source/cockpit.rst:1064
msgid "VDI CONT control"
msgstr "VDI 对比度控制旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:1064
msgid "Controls VDI contrast."
msgstr "用于控制 VDI 的对比度。"

#: ../../source/cockpit.rst:1066
msgid "FILTER handle"
msgstr "FILTER 拉手"

#: ../../source/cockpit.rst:1066
msgid "When pulled inserts filter for HUD night operation."
msgstr "抽出手柄以选择 HUD 夜间模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:1068
msgid "HUD TRIM control"
msgstr "HUD TRIM 旋钮"

# pitch lines？
#: ../../source/cockpit.rst:1068
msgid "Allows adjustment/trim of pitch lines on HUD."
msgstr "HUD 调节旋钮，使用这个旋钮来调整 HUD 上的俯仰梯度。"

#: ../../source/cockpit.rst:1070
msgid "VDI TRIM control"
msgstr "VDI TRIM 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:1070
msgid "Allows adjustment/trim of pitch lines on VDI."
msgstr "VDI 调节旋钮，使用这个旋钮来调整 VDI 上的俯仰梯度。"

#: ../../source/cockpit.rst:1072
msgid "VDI caution lights"
msgstr "VDI 注意灯"

#: ../../source/cockpit.rst:1072
msgid "VDI-mounted caution lights. See images and tables below."
msgstr "VDI 两侧安装的注意灯。详见下文图片和表格。"

#: ../../source/cockpit.rst:1077
msgid "Data link warning and caution lights situated at the VDI panel."
msgstr "安装在 VDI 面板上的数据链警告和注意灯。"

#: ../../source/cockpit.rst:1082 ../../source/cockpit.rst:3175
msgid "ADJ A/C"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1082
msgid "Advisory light indicating other aircraft close to own traffic pattern."
msgstr "提示灯，指示有其他飞机接近本机当前的起降航线。"

#: ../../source/cockpit.rst:1084
msgid "LANDING CHK"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1084
msgid ""
"Advisory light indicating carrier has a channel ready for ACL and that the "
"crew should prepare for carrier landing."
msgstr "提示灯，指示母舰 ACL 通道准备就绪，且机组成员应做好着舰准备。"

#: ../../source/cockpit.rst:1086
msgid "ACL READY"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1086
msgid ""
"Warning light indicating CATCC has aquired aircraft and is transmitting "
"glidepath information to aircraft."
msgstr ""
"警告灯，指示 CATCC（母舰空中交通管制中心）已经获取本机信息，且正在向本机传输"
"下滑道信息。"

#: ../../source/cockpit.rst:1088 ../../source/cockpit.rst:3170
msgid "A/P CPLR"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1088
msgid "Warning light indicating CATCC is ready to control aircraft."
msgstr "警告灯，指示 CATCC 已准备控制飞机。"

#: ../../source/cockpit.rst:1090
msgid "CMD CONTROL"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1090
msgid ""
"Warning light indicating aircraft is under data link control for landing."
msgstr "警告灯，指示飞机正由数据链路控制进行着陆。"

#: ../../source/cockpit.rst:1092
msgid "10 SECONDS"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1092
msgid ""
"Warning light indicating that carrier motion is added to data link info and "
"commands during landing. Indicates 10 seconds to arrival at the next point "
"in approach pattern in other modes."
msgstr ""
"警告灯，指示 ACL 着舰过程中，数据链路的下滑道信息和指令正根据母舰的持续运动进"
"行调整。在其他模式下则表示距离进近航线钟的下一个检查点还有10秒钟。"

#: ../../source/cockpit.rst:1094 ../../source/cockpit.rst:3179
msgid "TILT"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1094
msgid ""
"Warning light indicating no data link command received for the last 2 "
"seconds during ACL. When not in ACL it indicates no data link messages "
"during last 10 seconds."
msgstr ""
"警告灯，指示 ACL 过程中，未能接收数据链控制的时间超2秒。非 ACL 模式下，警告灯"
"亮起表示过去的10秒内未接收任何数据链信息。"

#: ../../source/cockpit.rst:1096 ../../source/cockpit.rst:3177
msgid "VOICE"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1096
msgid ""
"Warning light indicating CATCC not ready for ACL, switch to standard voice "
"procedures."
msgstr ""
"警告灯，指示 CATCC 自动航降未就绪，切换至标准的基于音频通讯的进近流程。"

#: ../../source/cockpit.rst:1098
msgid "A/P REF"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1098
msgid ""
"Warning light indicating autopilot selected but not engaged. Exception "
"altitude and heading hold."
msgstr "警告灯，指示已选择自动驾驶，但自动驾驶未启用（高度和航向保持除外）。"

#: ../../source/cockpit.rst:1100
msgid "WAVEOFF"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1100
msgid "Warning light indicating waveoff commanded."
msgstr "警告灯，指示执行复飞指令。"

#: ../../source/cockpit.rst:1102 ../../source/cockpit.rst:1770
msgid "WING SWEEP"
msgstr ""

# spider detent
#: ../../source/cockpit.rst:1102
msgid ""
"Warning light indicating failure in both wing-sweep channels or "
"disengagement of spider detent."
msgstr ""
"指示灯亮起表示两侧的机翼后掠控制通道中出现故障，或表示应急机翼后掠手柄的随动"
"限位器解除。"

#: ../../source/cockpit.rst:1104
msgid "REDUCE SPEED"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1104
msgid ""
"Warning light indicating flap retraction failure with greater than 225 knots "
"indicated airspeed. Also indicates safe Mach number exceeded."
msgstr ""
"警告灯，指示空速超过225节但襟翼故障无法收起。也用于指示飞机空速超过最大安全马"
"赫数。"

#: ../../source/cockpit.rst:1106
msgid "ALT LOW"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1106
msgid "Non functional, light on radar altimeter is used instead."
msgstr "无功能，改用无线电高度计上的灯光。"

#: ../../source/cockpit.rst:1116
msgid "Horizontal Situation Display Indicator (HSD)"
msgstr "水平状态显示器（HSD）"

#: ../../source/cockpit.rst:1119
msgid ""
"The horizontal situation display is used to display navigational information "
"to the pilot. It can also be used to repeat the RIO's TID to the pilot."
msgstr ""
"水平状态显示器用于向飞行员显示导航信息。它也用于重复 RIO 的 TID 屏幕中显示的"
"内容。"

#: ../../source/cockpit.rst:1124
msgid "BRT control"
msgstr "BRT 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:1124
msgid "Controls HSD brightness."
msgstr "亮度旋钮，用于控制 HSD 的亮度。"

#: ../../source/cockpit.rst:1126
msgid "HDG control"
msgstr "HDG 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:1126
msgid "Controls heading reference bug in TACAN mode."
msgstr "航向选择旋钮，用于 TACAN 模式下设定参考航向游标。"

#: ../../source/cockpit.rst:1128
msgid "CRS control"
msgstr "CRS 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:1128
msgid "Controls desired course in MAN (manual) and TACAN mode."
msgstr "航线旋钮，用于在 TACAN 和 MAN（手动）模式下设定所需航线。"

#: ../../source/cockpit.rst:1130
msgid "TEST button"
msgstr "TEST 按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:1130
msgid ""
"Allows reset of the HSD to re-enable display if the overload protection is "
"tripped. Also displays the HSD IR field test display on the HSD."
msgstr ""
"测试按钮，如果触发了过载保护，HSD 显示消失，则可以通过这个按钮来重置 HSD 显"
"示。同时也用于在 HSD 上显示 HSD IR 现场测试。"

#: ../../source/cockpit.rst:1132
msgid "BIT indicator"
msgstr "自检状态指示灯"

#: ../../source/cockpit.rst:1132
msgid ""
"Indicates failure in HSD by showing white flags. Reset by rotating it "
"clockwise."
msgstr "显示白色标示旗时，表示 HSD 故障。逆时针旋转旋钮来重置 HSD。"

#: ../../source/cockpit.rst:1135
msgid ""
"For more information see relevant chapters under :ref:`navigation` and for "
"the TID repeat :ref:`TID`."
msgstr ""
"请查阅 :ref:`navigation` 和 :ref:`TID` 中的相关章节来获取更多相关信息。"

# wording
#: ../../source/cockpit.rst:1144
msgid "Cabin Pressure Altimeter"
msgstr "座舱压力高度表"

#: ../../source/cockpit.rst:1147
msgid "Displays cabin pressure in 1,000 foot increments from 0 to 50,000 feet."
msgstr "以千英尺为单位显示从0至50,000英尺的座舱气压高度。"

#: ../../source/cockpit.rst:1156
msgid "Emergency Brake Pressure Indicator"
msgstr "应急刹车压强表"

#: ../../source/cockpit.rst:1159
msgid ""
"Displays hydraulic pressure available from the emergency brake accumulators "
"to the auxiliary and parking wheelbrake systems."
msgstr "显示应急刹车蓄压器中的可用于备用刹车和停放刹车系统的液压压强。"

#: ../../source/cockpit.rst:1161
msgid ""
"PARK - Shows brake pressure available for parking brakes. Green segment "
"indicates 2,150 to 3,000 psi, red indicates 1,900 to 2,150 psi. When green "
"there is pressure enough for approximately 3 applications."
msgstr ""
"PARK - 显示停放刹车可用的刹车压强。绿色区域对应的范围是2,150至3,000 psi（磅力"
"每平方英寸），红色区域对应的范围是1,900至2,150 psi。指针指向绿色时，蓄压器中"
"的液压压强可供刹车进行约三次制动操作。"

#: ../../source/cockpit.rst:1163
msgid ""
"AUX - Shows brake pressure in the auxilary brake pressure which can be used "
"via the toe brakes on the pedals. Green segment indicates 2,150 to 3,000 psi "
"(approximately 13 to 14 applications) while red indicates 1,900 to 2,150 psi "
"(approximately 5 applications)."
msgstr ""
"AUX - 显示备用刹车系统中的刹车压强，飞行员可以通过脚踏上的指尖刹车来启用备用"
"刹车。绿色区域对应的范围是2,150至3,000 psi（约可提供13至14次刹车制动），而红"
"色区域对应的范围则是1,900至2,150 psi（约可提供5次刹车制动）。"

#: ../../source/cockpit.rst:1169
msgid "Control Stick"
msgstr "驾驶杆"

#: ../../source/cockpit.rst:1172
msgid ""
"Used to control aircraft roll and pitch. Also various other functions "
"according to table below."
msgstr "用于控制飞机滚转和俯仰。同时也用于控制下表所述的各种功能："

#: ../../source/cockpit.rst:1180
msgid "Bomb release button"
msgstr "炸弹投放按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:1180
msgid ""
"Stores release button, used for air-to-ground ordnance (except rockets) and "
"loaded external countermeasures."
msgstr ""
"挂载投放按钮，用于投放空对地挂载（火箭弹例外）或发射挂架挂载的电子对抗措施。"

#: ../../source/cockpit.rst:1182
msgid "Pitch and roll trim hat"
msgstr "俯仰和滚转配平开关"

#: ../../source/cockpit.rst:1182
msgid ""
"Hat used to control trim, up/down trims pitch and left/right trims roll."
msgstr "这个苦力帽开关用于控制配平，上下位置配平俯仰，左右位置配平滚转。"

#: ../../source/cockpit.rst:1184
msgid "Weapon select hat"
msgstr "武器选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Selector hat moveable up and down and depressable."
msgstr "选择开关可上下移动，也可按下。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "SP or PH - Selects AIM-7 or AIM-54, depression toggles between type."
msgstr "SP / PH - 选择 AIM-7 或 AIM-54，按下开关来切换选中的导弹类型。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "SW - Selects AIM-9, depression toggles between stations."
msgstr "SW - 选择 AIM-9，按下开关来切换选中的 AIM-9 挂架。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "GUN - Selects M-61A1 Vulcan gun."
msgstr "GUN - 选择M-61A1“火神”航炮。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "OFF - Inhibits weapon release."
msgstr "OFF - 禁止武器发射。"

#: ../../source/cockpit.rst:1194
msgid "DLC & maneuver flap command wheel"
msgstr "DLC 和机动襟翼控制拨轮"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Thumbwheel used to control DLC or maneuver flaps."
msgstr "拨轮用于控制 DLC（直接升力控制）或机动襟翼。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"With DLC engaged forward rotation extends spoilers and aft rotation retracts "
"spoilers."
msgstr "启用 DLC 时，向前转动拨轮张开扰流板，向后转动拨轮收起扰流板。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"With gear and flaps up and DLC disengaged forward rotation retracts "
"maneuvering flaps/slats and aft rotation extends them."
msgstr ""
"起落架和襟翼收起且 DLC 解除时，向前转动拨轮收起机动襟翼/缝翼，向后转动拨轮放"
"下襟翼。"

#: ../../source/cockpit.rst:1200
msgid "DLC engage/disengage & countermeasure dispense button"
msgstr "DLC 启用/解除和电子对抗措施布撒按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Momentary depression with flaps down, throttles less than MIL and no spoiler "
"system failure engages DLC."
msgstr ""
"襟翼放下，油门不超过 MIL（军用推力）位置，且扰流板系统无故障时，短按按钮来启"
"用 DLC。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"With flaps up button sends command to ALE-39 to dispense chaff or flares "
"according to RIO setting."
msgstr ""
"襟翼收起时，按下按钮会命令 ALE-39 根据 RIO 的设置抛射箔条和红外干扰弹。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"DLC is disengaged by further momentary depression of button, raising flaps "
"or advancing either throttle to MIL."
msgstr "襟翼收起，或油门位置超过 MIL 时，再次短按按钮会解除 DLC 控制。"

#: ../../source/cockpit.rst:1206
msgid "Autopilot reference & nosewheel steering button"
msgstr "自动驾驶接通和前轮转向按钮"

# wording
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Button toggling nosewheel steering with weight on wheels."
msgstr "机轮承重时，按下按钮来启用或关闭前轮转向系统。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Without weight on wheels is used to engage enabled autopilot modes."
msgstr "机轮不承重时，按下按钮来启用当前选定的自动驾驶模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:1210
msgid "Autopilot emergency disengage paddle"
msgstr "自动驾驶紧急断开开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Disengages all autopilot modes and DLC and releases all autopilot switches "
"and roll and pitch SAS switches to OFF position."
msgstr ""
"断开所有自动驾驶模式和 DLC，同时将所有自动驾驶模式开关弹回中置位置，并将滚转"
"和俯仰 SAS（增稳系统）开关退回 OFF 位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"With weight on wheels additionally reverts throttle mode to MAN (manual) "
"while depressed."
msgstr "机轮承重时，按下紧急断开开关也会将油门模式退回 MAN（手动）模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:1214
msgid "Weapon firing trigger"
msgstr "武器发射扳机"

#: ../../source/cockpit.rst:1214
msgid ""
"Two-stage trigger. First detent enables CTVS and gun camera. Second detent "
"releases selected forwards firing weapon."
msgstr ""
"两段式扳机。第一段激活 CTVS（驾驶舱电视传感器）和照相枪。第二段发射选中的前射"
"武器。"

#: ../../source/cockpit.rst:1217
msgid "CTVS not implemented in DCS."
msgstr "DCS 中未实现 CTVS 的功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:1226
msgid "Right Windshield Frame"
msgstr "风挡右边框"

#: ../../source/cockpit.rst:1231
msgid "ECM Warning Lights"
msgstr "ECM（电子对抗）警告灯光"

#: ../../source/cockpit.rst:1234
msgid ""
"Warning lights connected to the ALR-67 indicating different types of threats."
msgstr "这些警告灯与 ALR-67 相连，用于指示不同类型的雷达威胁。"

#: ../../source/cockpit.rst:1236
msgid ""
"SAM - SAM, steady illumination when detecting lock on from a SAM tracking "
"radar. Flashes when missile launch is detected."
msgstr ""
"SAM - 地空导弹，灯光稳定亮起表示侦测到地空导弹跟踪雷达锁定，灯光闪烁表示侦测"
"到地空导弹发射。"

#: ../../source/cockpit.rst:1238
msgid ""
"AAA - AAA, steady illumination when detecting lock on from a AAA tracking "
"radar. Flashes when AAA firing is detected."
msgstr ""
"AAA - 防空高炮，灯光稳定亮起表示侦测到防空炮跟踪雷达锁定，灯光闪烁表示侦测到"
"防空炮开火。"

#: ../../source/cockpit.rst:1240
msgid ""
"AI - AI, steady illumination when detecting lock on from an airborne "
"interceptor radar."
msgstr "AI - 机载拦截雷达，灯光稳定亮起表示侦测到机载雷达锁定。"

#: ../../source/cockpit.rst:1246
msgid "Standby Compass"
msgstr "备用罗盘"

#: ../../source/cockpit.rst:1249
msgid "Conventional standby compass."
msgstr "常规备用罗盘。"

#: ../../source/cockpit.rst:1258 ../../source/cockpit.rst:2864
msgid "Right Instrument Panel"
msgstr "右仪表板"

#: ../../source/cockpit.rst:1263
msgid "Wing-Sweep Indicator"
msgstr "机翼后掠指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:1266
msgid "Indicator detailing status of the wing-sweep system."
msgstr "用于显示后掠翼系统的详细状态。"

#: ../../source/cockpit.rst:1268
msgid ""
"Leftmost indicator pointer shows wing-sweep program position which is also "
"the max forward angle at present airspeed and altitude."
msgstr ""
"最左侧的指针指示了机翼后掠控制程序选定的后掠位置，也就是当前的空速和高度下的"
"最小后掠角度。"

# what is commanded wing-sweep position?
#: ../../source/cockpit.rst:1270
msgid "Middle tape shows commanded wing-sweep position."
msgstr "中间的指示条指示了指令后掠位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:1272
msgid "Rightmost tape shows actual wing-sweep position."
msgstr "最右侧指示条指示了实际的机翼后掠位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:1274
msgid "The five indicator windows shows current operating mode."
msgstr "右侧五个垂直排列的显示窗口显示了当前的机翼后掠工作模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:1280
msgid "Right Engine Fuel Shutoff Handle"
msgstr "右发断油手柄"

#: ../../source/cockpit.rst:1283
msgid ""
"Pull to shut off fuel to the right engine in case of emergency. Push in to "
"re-enable fuel-flow to the engine. Should not be used to secure the engine."
msgstr ""
"紧急情况下，抽出手柄来切断右发动机供油。将手柄推入正常位置来重新向发动机注入"
"燃油。但这个手柄不应用于正常关闭发动机。"

#: ../../source/cockpit.rst:1285
msgid ""
"Right engine fire extinguishing button is located behind the handle, "
"accessable when the handle is pulled out."
msgstr "右发灭火按钮在手柄后方，抽出手柄后方可使用灭火按钮。"

#: ../../source/cockpit.rst:1294 ../../source/cockpit.rst:2575
msgid "Standby Attitude Indicator"
msgstr "备用姿态仪"

#: ../../source/cockpit.rst:1297 ../../source/cockpit.rst:2578
msgid "Standalone standby attitude indicator."
msgstr "独立工作的备用姿态仪。"

#: ../../source/cockpit.rst:1299 ../../source/cockpit.rst:2580
msgid "An OFF flag is visible on the left side when caged or when unpowered."
msgstr "表盘左侧显示的 OFF 标示旗表示备用姿态仪锁定或未通电。"

#: ../../source/cockpit.rst:1301 ../../source/cockpit.rst:2582
msgid ""
"The knob below and to the right of the indicator cages/uncages the indicator "
"and allows trim to correct pitch. In pulled out position the indicator is "
"caged. When pushed in uncages the indicator and allows pitch trim by turning "
"the knob."
msgstr ""
"表盘右下方的旋钮用于锁定/解锁姿态仪和调节俯仰梯度显示。旋钮抽出时，姿态仪锁"
"定。旋钮按下时，旋转旋钮可以调节俯仰梯度指示线。"

#: ../../source/cockpit.rst:1312
msgid "UHF/VHF Remote Indicators"
msgstr "UHF/VHF 远程显示器"

#: ../../source/cockpit.rst:1315
msgid ""
"Remote indicators displaying set frequency or channel of UHF 1 (AN/ARC-159) "
"and V/UHF 2 (AN/ARC-182)."
msgstr ""
"这个远程显示器用于显示 UHF 1（AN/ARC-159）和 V/UHF 2（AN/ARC-182）中调定的频"
"率或频道。"

#: ../../source/cockpit.rst:1320
msgid "UHF 1 remote channel/frequency indicator (pilot)"
msgstr "UHF 1 远程频道/频率显示器（飞行员）"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Displays a readout of the frequency or channel set for the UHF 1 radio."
msgstr "显示 UHF 1 无线电台调定的频率或频道。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"TEST - Initiates test for the indicator, no fault resulting in 888.888 "
"readout."
msgstr "TEST - 开始显示器自检，如果通过测试，屏幕中会显示 888.888。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "DIM - Controls display brightness."
msgstr "DIM - 用于控制显示器亮度。"

#: ../../source/cockpit.rst:1326
msgid "V/UHF 2 remote channel/frequency indicator (pilot)"
msgstr "V/UHF 2 远程频道/频率指示器（飞行员）"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Displays a readout of the frequency or channel set for the V/UHF 2 radio."
msgstr "显示 V/UHF 2 无线电台调定的频率或频道。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "BRT - Controls display brightness."
msgstr "BRT - 用于控制显示器亮度。"

#: ../../source/cockpit.rst:1340 ../../source/cockpit.rst:2978
msgid "Bearing Distance Heading Indicator (BDHI)"
msgstr "方位距离航向指示器（BDHI）"

#: ../../source/cockpit.rst:1343 ../../source/cockpit.rst:2981
msgid "Display indicating azimuth and bearing information."
msgstr "用于显示方位角和航向信息"

#: ../../source/cockpit.rst:1348 ../../source/cockpit.rst:2986
msgid "No. 2 bearing pointer"
msgstr "二号方位指针"

# typo:
# BDHI cannot indicate "course"
#: ../../source/cockpit.rst:1348 ../../source/cockpit.rst:2986
msgid "Indicates magnetic course to tuned TACAN station."
msgstr "指向调定的 TACAN 基站的磁航向。"

#: ../../source/cockpit.rst:1350 ../../source/cockpit.rst:2988
msgid "Compass rose"
msgstr "罗盘表盘"

#: ../../source/cockpit.rst:1350 ../../source/cockpit.rst:2988
msgid "Shows current aircraft magnetic heading."
msgstr "显示当前飞机的磁航向"

#: ../../source/cockpit.rst:1352 ../../source/cockpit.rst:2990
msgid "No. 1 bearing pointer"
msgstr "一号方位指针"

#: ../../source/cockpit.rst:1352 ../../source/cockpit.rst:2990
msgid "Indicates bearing to tuned UHF/ADF station."
msgstr "指向调定的 UHF/ADF 基站的方位"

#: ../../source/cockpit.rst:1354 ../../source/cockpit.rst:2992
msgid "Distance counter"
msgstr "距离计数器"

#: ../../source/cockpit.rst:1354 ../../source/cockpit.rst:2992
msgid ""
"Indicates slant range to tuned TACAN station in nautical miles. (Not visible "
"in this image.)"
msgstr "显示本机至调定的 TACAN 基站的斜距（图中不可见）。"

#: ../../source/cockpit.rst:1365 ../../source/cockpit.rst:2882
msgid "ALR-67 Indicator"
msgstr "ALR-67 显示器"

#: ../../source/cockpit.rst:1368 ../../source/cockpit.rst:2885
msgid ""
"Indicator showing emitters detected by the ALR-67 RWR (radar warning "
"receiver) set."
msgstr "用于显示 ALR-67 RWR（雷达警告接收器）组件侦测到的辐射源。"

#: ../../source/cockpit.rst:1373 ../../source/cockpit.rst:2893
msgid "System status circle, area I"
msgstr "系统状态圈，区域 I"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Upper left quadrant of 1. Shows symbol indicating type of threats selected "
"to be shown."
msgstr "区域 I 的左上象限中显示的符号代表威胁目标的显示类型。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "N - Normal priority"
msgstr "N - 正常优先级"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "I - AI, airborne interceptors prioritized."
msgstr "I - AI，优先显示机载拦截雷达威胁"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "A - AAA, anti-air artillery prioritized."
msgstr "A - AAA，优先显示防空高炮威胁"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "U - Unknown emitters prioritized."
msgstr "U - 优先显示未知辐射源"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "F - Friendly emitters shown in addition to other threats."
msgstr "F - 显示其他雷达威胁的同时也显示友方信号源"

#: ../../source/cockpit.rst:1385 ../../source/cockpit.rst:2905
msgid "System status circle, area II"
msgstr "系统状态圈，区域 II"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Upper right quadrant of 1. Indicates if limited mode is selected."
msgstr "区域 I 的右上象限中的标志显示 ARL-67 是否处于限制模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "(Blank) - Limited mode not selected."
msgstr "无显示 - 未选择限制模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"L - Limited mode selected, display shows only 6 highest prioritized threats."
msgstr "L - 选用限制模式，只显示威胁最高的6个雷达威胁。"

#: ../../source/cockpit.rst:1391 ../../source/cockpit.rst:2911
msgid "System status circle, area III"
msgstr "系统状态圈，区域 III"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Lower half of 1. Displays failure codes and if offset display is selected."
msgstr "区域 I 的下半部分用于显示故障编码，或指示是否启用了威胁目标符号偏置。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "(Blank) - No failure detected and offset not selected."
msgstr "无显示 - 无故障且未选择符号偏置。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "B - BIT failure."
msgstr "B - BIT（自检）未通过"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "T - Thermal overload."
msgstr "T - 过热"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"O - Offset display selected. Threats will be separated to allow readout of "
"overlapping symbols. Bearing accuracy degraded for displaced threats."
msgstr ""
"O - 选择了偏置显示模式。重叠的威胁目标符号会偏置显示，以增强可读性。选择偏置"
"显示模式时，显示器指示目标方位信息的精度会下降。"

#: ../../source/cockpit.rst:1401 ../../source/cockpit.rst:2921
msgid "Non-lethal band"
msgstr "非致命威胁区"

#: ../../source/cockpit.rst:1401
msgid ""
"Displays emitters not a direct threat to own aircraft, either because deemed "
"out of range or lacking weaponry."
msgstr ""
"用于显示 RWR 认为处于射程外，或未装备武器，从而不直接对本机构成威胁的辐射源。"

#: ../../source/cockpit.rst:1403 ../../source/cockpit.rst:2923
msgid "Lethal band"
msgstr "致命威胁区"

#: ../../source/cockpit.rst:1403
msgid ""
"Displays threats that are deemed within range and capable of engaging own "
"aircraft but not currently doing so."
msgstr "用于显示 RWR 认为处于射程内，且装备武器，但并未攻击本机的辐射源。"

#: ../../source/cockpit.rst:1405 ../../source/cockpit.rst:2925
msgid "Critical band"
msgstr "严重威胁区"

#: ../../source/cockpit.rst:1405 ../../source/cockpit.rst:2925
msgid ""
"Displays direct threats to own aircraft. Systems capable of engaging own "
"aircraft and showing current intent of doing so."
msgstr "显示对本机构成直接威胁的辐射源。辐射源有能力攻击本机，且攻击意图明显。"

#: ../../source/cockpit.rst:1407 ../../source/cockpit.rst:2927
msgid "INT knob"
msgstr "亮度控制旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:1407 ../../source/cockpit.rst:2927
msgid "Intensity/brightness knob. Controls the brightness of the display."
msgstr "用于控制显示器的亮度。"

#: ../../source/cockpit.rst:1417 ../../source/cockpit.rst:3000
msgid "Canopy Jettison Handle"
msgstr "座舱盖抛离手柄"

#: ../../source/cockpit.rst:1420
msgid "Used to jettison canopy manually."
msgstr "用于手动抛离座舱盖。"

#: ../../source/cockpit.rst:1429 ../../source/cockpit.rst:3012
msgid "Right Knee Panel"
msgstr "右膝仪表板"

#: ../../source/cockpit.rst:1434
msgid "Fuel Quantity Indicator"
msgstr "油量表"

#: ../../source/cockpit.rst:1437
msgid "Shows fuel quantity in the different aircraft tanks."
msgstr "用于显示飞机不同油箱中的燃油量。"

#: ../../source/cockpit.rst:1442
msgid "BINGO readout"
msgstr "BINGO 油量显示"

#: ../../source/cockpit.rst:1442
msgid "Shows currently set BINGO fuel quantity."
msgstr "显示当前调定的 BINGO 油量（返航油量）。"

#: ../../source/cockpit.rst:1444
msgid "TOTAL counter"
msgstr "总油量显示"

#: ../../source/cockpit.rst:1444
msgid ""
"Total fuel quantity readout, shows totalled fuel quantity in all aircraft "
"tanks."
msgstr "燃油总量读数对应了飞机所有油箱中的燃油总量。"

#: ../../source/cockpit.rst:1446
msgid "L & R counters"
msgstr "左/右油量显示"

#: ../../source/cockpit.rst:1446
msgid ""
"Shows fuel quantity in currently selected respective (L or R) tanks (feed, "
"wing or ext) set by the QTY SEL switch on the fuel management panel."
msgstr ""
"分别用于显示左侧或右侧选定油箱的剩余油量。使用燃油管理面板中的 QTY SEL 开关可"
"以选择计数器显示哪一个油箱（供油油箱、机翼油箱或外部油箱）的油量。"

#: ../../source/cockpit.rst:1448
msgid "FUS & FEED tapes"
msgstr "FUS & FEED（机身油箱和供油油箱）指示条"

#: ../../source/cockpit.rst:1448
msgid ""
"Shows fuel quantity in respective fuselage tanks. Left tape indicates left "
"feed and aft fuselage tanks. Right tape indicates right feed and forward "
"fuselage tanks."
msgstr ""
"显示对应油箱中的油量。左指示条指示左供油油箱和后机身油箱钟的燃油量。右指示条"
"指示右侧供油油箱和前机身油箱中的燃油量。"

#: ../../source/cockpit.rst:1450
msgid "SET knob"
msgstr "BINGO 设置旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:1450
msgid "Knob used to set BINGO fuel quantity. Turn to set desired quantity."
msgstr "用于选择返航油量（BINGO），旋转旋钮来调定所需油量。"

#: ../../source/cockpit.rst:1460
msgid "Accelerometer"
msgstr "加速度表"

#: ../../source/cockpit.rst:1463
msgid ""
"Instrument showing current aircraft g-load (acceleration along aircraft "
"vertical axis). It's graded in g from -5g to +10g. One pointer will show "
"current g-load while the other two will indicate max reached negative and "
"positive g-load. These can be reset by pushing the PUSH TO SET button on the "
"lower left corner of the instrument."
msgstr ""
"显示当前飞机过载值（沿飞机垂直轴的加速度）的仪表。它的显示范围是 -5G 至 "
"+10G。 其中一个指针将显示当前 G 值，而另外两个指针指示飞行过程中受到的最大正 "
"G 和负 G 过载值。 按下仪器左下角的重置按钮可以重置指针位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:1472 ../../source/cockpit.rst:2869
msgid "Clock"
msgstr "时钟"

#: ../../source/cockpit.rst:1475 ../../source/cockpit.rst:2872
msgid "Mechanical wind up clock."
msgstr "机械发条时钟。"

#: ../../source/cockpit.rst:1477 ../../source/cockpit.rst:2874
msgid ""
"The knob on the lower left corner is used to wind up the clock by turning it "
"clockwise and pulled out and turned to set the hour and minute hands."
msgstr ""
"左下角的旋钮用于上紧时钟发条，顺时针旋转旋钮，然后抽出旋钮来设置时针和分针。"

#: ../../source/cockpit.rst:1479 ../../source/cockpit.rst:2876
msgid ""
"The control on the upper right corner is used to start, stop and reset a 1-"
"hour elapsed time counter."
msgstr "右上角的按钮用于开始、停止和重置时长为1小时的计时器。"

#: ../../source/cockpit.rst:1488 ../../source/cockpit.rst:3062
msgid "Right Vertical Console"
msgstr "右垂直控制台"

#: ../../source/cockpit.rst:1493
msgid "Arresting Hook Panel"
msgstr "阻拦钩控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:1496
msgid "Panel controlling arrestor hook."
msgstr "用于控制阻拦钩。"

#: ../../source/cockpit.rst:1501
msgid "HOOK handle"
msgstr "HOOK 手柄"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Arresting hook handle, selects arresting hook position."
msgstr "阻拦钩控制手柄，用于选择阻拦钩的位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"UP - Electrically actuates hydraulic retractation of the hook and locks it "
"in the uplock."
msgstr "UP - 电动向液压系统增压，升起阻拦钩并上锁。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"DOWN - Electrically releases hydraulic pressure allowing hook to extend via "
"dashpot pressure and gravity."
msgstr "DN - 电动向液压系统减压，使阻拦钩受缓冲器压力和自身重力展开。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"EMERG DOWN - When handle is pulled and twisted counter-clockwise the hook is "
"mechanically released for extention."
msgstr ""
"EMERG DOWN - 应急放钩，抽出并逆时针旋转手柄会释放阻拦钩锁定机构，使阻拦钩展"
"开。"

#: ../../source/cockpit.rst:1509
msgid "Hook transition light"
msgstr "阻拦钩过渡指示灯"

#: ../../source/cockpit.rst:1509
msgid ""
"Lights when hook position does not correspond to handle position. Will not "
"turn off until fully extended and may remain illuminated when lowered at "
"high speeds due to hook blowback."
msgstr ""
"灯光亮起表示阻拦钩实际位置与阻拦钩手柄对应位置不符。高速飞行中放下阻拦钩时，"
"由于空气向后吹动阻拦钩，使其无法展开，因此指示灯直到阻拦钩完全展开才会熄灭。"

#: ../../source/cockpit.rst:1511
msgid "GUN"
msgstr "航炮弹药计数器"

#: ../../source/cockpit.rst:1511
msgid ""
"Rounds remaining indicator for M-61A1 gun. Counts down from 676 but can be "
"reset to desired readout with the knob on the right side."
msgstr ""
"显示 M-61A1 航炮的剩余弹药数量。从 676 开始倒数，但可按需使用右侧的旋钮调整至"
"所需数值。"

#: ../../source/cockpit.rst:1521
msgid "Displays Control Panel"
msgstr "显示器控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:1524
msgid ""
"Image shows F-14 with integrated RWR having a third option on the HSD MODE "
"and ECM ORIDE which are not present in the modelled F-14B."
msgstr ""
"图像资料显示，装有整合 RWR 的 F-14 的 HSD 模式和还有第三种选项——ECM "
"ORDIE（ECM超控），但 Heatblur 的F-14B并没有模拟此选项。"

#: ../../source/cockpit.rst:1526
msgid "Control panel for front cockpit displays."
msgstr "用于控制前座驾驶舱中的显示器。"

#: ../../source/cockpit.rst:1534
msgid "STEERING CMD selectors"
msgstr "STEER CMD 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Selects current source for steering commands, selectors are mutually "
"exclusive and turns to indicate selected option."
msgstr ""
"转向指令选择开关，用于选择当前的转向指令来源，且所有选择开关互斥（只能选中一"
"个），当前被选中的开关会旋转。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "TACAN - Selects TACAN as steering command source."
msgstr "TACAN - 使用 TACAN 作为转向指令源"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "DEST - Selects RIO set waypoint as steering command source."
msgstr "DEST - 选择 RIO 设置的航路点作为转向指令源"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"AWL/PCD - All-weather landing/precision course direction, selects glideslope "
"guidance (ILS/ACLS) for landing or PCD for air-to-ground engagement "
"directions as steering command source."
msgstr ""
"AWL/PCD - 全天候着舰/精确航线方向。按下开关选择使用下滑道引导（ILS/ACLS）进行"
"着舰，或选择PCD作为空对地攻击方向用于转向指令源。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"VEC - Vector, selects data link deviation steering as steering command "
"source."
msgstr "VEC - 引导航向，选择数据偏差转向作为转向指令源。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"MAN - Manual, selects manually selected course and heading as steering "
"command source."
msgstr "MAN - 手动，使用手动选择的航线和航向作为转向指令源。"

#: ../../source/cockpit.rst:1546
msgid "MODE selectors"
msgstr "模式选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Selects display mode, selectors are mutually exclusive and turns to indicate "
"selected mode."
msgstr ""
"用于选择显示模式，且所有选择开关互斥（只能选中一个），当前被选中的开关会旋"
"转。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "T.O. - Selects takeoff mode."
msgstr "T.O. - 选择起飞模式"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "CRUISE - Selects cruise mode."
msgstr "CRUISE - 选择巡航模式"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "A/A - Selects air-to-air mode."
msgstr "A/A - 选择空对空模式"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "A/G - Selects air-to-ground mode."
msgstr "A/G - 选择空对地模式"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "LDG - Selects landing mode."
msgstr "LDG - 选择降落模式"

#: ../../source/cockpit.rst:1558
msgid "HUD DECLUTTER switch"
msgstr "HUD DECLUTTER 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:1558
msgid "Selects declutter mode for HUD."
msgstr "HUD 防拥开关，选择 HUD 标识防拥模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:1560
msgid "HUD AWL switch"
msgstr "HUD AWL 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Selects which AWL information to display on HUD."
msgstr "选择在 HUD 上显示何种 AWL（全天候降落）信息。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "ILS - Selects ILS as source for AWL information."
msgstr "ILS - 选择 ILS 作为 AWL 信息来源"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "ACL - Selects ACL as source for AWL information."
msgstr "ACL - 选择 ACL 作为 AWL 信息来源"

#: ../../source/cockpit.rst:1566
msgid "VDI MODE switch"
msgstr "VDI MODE 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Selects what to display on VDI."
msgstr "VDI 模式选择开关，用于选择 VDI 显示何种数据。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "TV - Displays video from TCS or LANTIRN on VDI."
msgstr "TV - 在 VDI 上显示 TCS 或 LANTIRN 吊舱的视频图像"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "NORM - Displays normal VDI display."
msgstr "NORM - 使用正常 VDI 显示"

#: ../../source/cockpit.rst:1572
msgid "VDI AWL switch"
msgstr "VDI AWL 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Selects which AWL information to display on VDI."
msgstr "选择 VDI 上显示何种 AWL 信息"

#: ../../source/cockpit.rst:1578
msgid "HSD MODE switch"
msgstr "HSD MODE 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Selects what to display on HSD."
msgstr "HSD 模式选择开关，选择 HSD 上显示何种数据。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"NAV - Navigational display, shows steering information depending on selected "
"steering command source."
msgstr "NAV - 导航显示，HSD 将根据选定的转向指令源显示转向信息。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"TID - Display repeating the RIO TID information. If RIO has TID set to TV "
"the screen will be blank."
msgstr ""
"TID - 重复显示 RIO 的 TID 中的图像。如果 RIO 将 TID 设置显示 TV 图像，则 HSD "
"无显示。"

#: ../../source/cockpit.rst:1584
msgid "POWER switches"
msgstr "POWER 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:1584
msgid "Power switches for VDI, HUD and HSD/ECMD."
msgstr "电源控制开关，用于控制 VDI、HUD 和 HSD / ECMD 的电源。"

#: ../../source/cockpit.rst:1586
msgid "PITCH LAD BRT knob"
msgstr "PITCH LAD BRT 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:1586
msgid "Controls brightness of pitch ladder on HUD."
msgstr "俯仰梯度亮度旋钮，用于控制 HUD 中俯仰梯度线的亮度。"

#: ../../source/cockpit.rst:1596
msgid "Elevation Lead Panel"
msgstr "准星提前量设置面板"

#: ../../source/cockpit.rst:1599
msgid ""
"Used to set gun elevation lead in mils for the manual A/A and A/G gun modes. "
"Limits are -263 and +87 mils."
msgstr ""
"用于设置航炮 A/A 和 A/G 模式下准星的抬高/下压量。最小和最大值分别是 -263 和 "
"+87 毫弧度。"

#: ../../source/cockpit.rst:1605 ../../source/cockpit.rst:3083
msgid "Right Side Console"
msgstr "右侧控制台"

# 超控？超控？
#: ../../source/cockpit.rst:1610
msgid "Spoiler Failure Override"
msgstr "扰流板故障超控"

#: ../../source/cockpit.rst:1613
msgid ""
"Contains controls to override failed spoiler sections, allowing the rest to "
"continue to work after a MASTER RESET."
msgstr ""
"用于超控部分故障的扰流板，使其余扰流板在进行 MASTER RESET（大气数据计算机重"
"置）后继续正常工作。"

#: ../../source/cockpit.rst:1618
msgid "INBD"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Inboard spoiler override switch."
msgstr "内侧扰流板超控开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"ORIDE - Overrides inboard spoiler symmetry protection, allowing a functional "
"inboard spoiler to continue to operate after a MASTER RESET if one fails."
msgstr ""
"ORDIE - 超控内侧扰流板对称保护，如果一侧扰流板故障，CADC 重置后，允许另一侧正"
"常工作的内侧扰流板继续作动。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"NORM - Normal (guarded position), in this mode, if an inboard spoiler fails "
"up the rest are commanded to droop and the SPOILERS light illuminates on the "
"caution panel."
msgstr ""
"NORM - 正常模式（保护开关锁定），该模式下，如果一侧的内扰流板故障无法升起，其"
"余扰流板会降下，且注意灯面板 SPOILERS 灯亮起。"

#: ../../source/cockpit.rst:1624
msgid "OUTBD"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Outboard spoiler override switch."
msgstr "外侧扰流板超控开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"ORIDE - Overrides outboard spoiler symmetry protection, allowing a "
"functional outboard spoiler to continue to operate after a MASTER RESET if "
"one fails."
msgstr ""
"ORDIE - 超控外侧扰流板对称保护，如果一侧扰流板故障，CADC 重置后，允许另一侧正"
"常工作的外侧扰流板继续作动。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"NORM - Normal (guarded position), in this mode, if an outboard spoiler fails "
"up the rest are commanded to droop and the SPOILERS light illuminates on the "
"caution panel."
msgstr ""
"NORM - 正常模式（保护开关锁定），该模式下，如果一侧的外扰流板故障无法升起，其"
"余扰流板会降下，且注意灯面板 SPOILERS 灯亮起。"

#: ../../source/cockpit.rst:1638
msgid "Liquid Oxygen Quantity Indicator"
msgstr "液氧储量表"

#: ../../source/cockpit.rst:1641
msgid ""
"Contains an indicator showing remaining quantity of liquid oxygen available. "
"Graduated in 1 liter increments. Also has an OFF flag that is shown in case "
"of power failure to the indicator. The indicator is tested through the INST "
"mode on the MASTER TEST panel and should read 2 liters."
msgstr ""
"显示了剩余的液氧储备量。每个刻度代表 1 公升。电源故障时，表盘上显示 OFF 标示"
"旗。通过主测试面板的 INST 模式来测试这个仪表，测试时，仪表读数应为 2 公升。"

#: ../../source/cockpit.rst:1646
msgid "Compass Control Panel"
msgstr "罗盘控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:1649
msgid ""
"The compass control panel contains controls for selecting compass mode when "
"using AHRS."
msgstr "用于在使用 AHRS（姿态航向基准系统）时选择罗盘工作模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:1654
msgid "SYNC IND"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1654
msgid ""
"Indicator showing sync between AHRS gyro and magnetic azimuth detector. Used "
"in SLAVED mode."
msgstr ""
"这个指示器用于显示 AHRS 陀螺仪与磁方位角探测器之间是否同步。用于 SLAVED（从"
"属）模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:1656
msgid "N-S switch"
msgstr "N-S 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:1656
msgid ""
"Switch used to select which hemisphere aircraft is in for DG and SLAVED "
"modes. Critical for correct earth-rate correction."
msgstr ""
"用于选择 DG（航向陀螺仪）和 SLAVED 模式下飞机所处的半球。这个开关对修正地球自"
"转导致的陀螺仪偏移至关重要。"

#: ../../source/cockpit.rst:1658
msgid "LAT knob"
msgstr "LAT 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:1658
msgid ""
"Control knob used to select latitude from 0º to 90º to allow for correct "
"earth rate correction in DG and SLAVED modes."
msgstr ""
"纬度选择旋钮，用于选择从0°到90°的维度，以使 DG 和 SLAVED 模式中的陀螺仪能修正"
"地球自转导致的偏移。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Selects source of AHRS heading information."
msgstr "用于选择 AHRS 航向信息来源。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"COMP - Compass, uses magnetic azimuth detector directly without "
"stabilization from the directional gyro, used only for emergency operation "
"and the displays automatically uses the manual magnetic variation."
msgstr ""
"COMP - 罗盘，直接使用磁方位角探测器，不通过方位陀螺仪稳定，仅用于紧急情况，且"
"罗盘显示的读数自动使用手动录入的磁差信息。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"SLAVED - Normal mode, uses the magnetic azimuth detector stabilized by the "
"directional gyro."
msgstr "SLAVED - 正常模式，使用由方位陀螺仪稳定的磁方位角检测器。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"DG - Directional gyro mode, uses only gyro and not the magnetic azimuth "
"detector."
msgstr "DG - 方位陀螺仪模式"

#: ../../source/cockpit.rst:1668
msgid "HDG knob/button"
msgstr "HDG 旋钮/按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Used in DG and SLAVED modes."
msgstr "航向选择旋钮，用于 DG 和 SLAVED 模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"In SLAVED mode it's used to sync the directional gyro with the magnetic "
"azimuth detector and set magnetic heading on the BDHI. Button should be held "
"until the syncronization indicator needle is over the null mark."
msgstr ""
"在 SLAVED 模式下，它用于同步方位陀螺仪和磁方位角探测器，以及设置 BDHI 上的磁"
"航向。按下旋钮，直到同步完成，指示器指针超过空白标识。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"In DG mode the button is depressed and rotated to select desired heading on "
"the BDHI."
msgstr "在 DG 模式下，按下并旋转旋钮来调定 BDHI 中的所需航向。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"The button can also be used to fast erect pitch and roll of the AHRS by "
"depressing the button for up to 3 minutes. A new fast erect attempt can be "
"done if a 1 minute wait is first observed."
msgstr ""
"按下超过3分钟时，这个旋钮也可以用于快速校准 AHRS 的俯仰和滚转。等待1分钟后，"
"可重新进行校准。"

#: ../../source/cockpit.rst:1684
msgid "ARA-63 Control Panel"
msgstr "ARA-63 控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:1687
msgid "Panel used to control the AN/ARA-63 ILS (ICLS)."
msgstr "用于控制 AN/ARA-63 ILS（ICLS）系统。"

#: ../../source/cockpit.rst:1692
msgid "CHANNEL selector"
msgstr "CHANNEL 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:1692
msgid "Selector selecting one of 20 available ICLS channels."
msgstr "频道选择开关，用于从 20 个可用的频道中选择 ICLS 频道。"

#: ../../source/cockpit.rst:1694
msgid ""
"Button used to test AN/ARA-63, displays landing symbology on the HUD and VDI "
"if set up for ILS."
msgstr "用于测试 AN/ARA-63。如果 VDI 设置就绪，HUD 中会显示着陆标识符。"

#: ../../source/cockpit.rst:1696
msgid "POWER switch"
msgstr "POWER 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:1696
msgid ""
"ON/OFF switch to energize the AN/ARA-63, switch must be pulled out to allow "
"OFF position."
msgstr ""
"电源开关，ON/OFF 档位分别用于接通或断开 ARA-63 的电源。提起开关才可将其拨至 "
"OFF 档位。"

#: ../../source/cockpit.rst:1698
msgid "Indicator light"
msgstr "状态指示灯"

#: ../../source/cockpit.rst:1698
msgid "Lights to indicate AN/ARA-63 power on."
msgstr "灯光亮起表示 AN/ARA-63 通电。"

#: ../../source/cockpit.rst:1708
msgid "Caution - Advisory Indicator"
msgstr "注意 - 提示灯光面板"

#: ../../source/cockpit.rst:1711
msgid "Main pilot caution panel."
msgstr "飞行员驾驶舱的主要注意灯光面板"

#: ../../source/cockpit.rst:1716
msgid "PITCH STAB 1 & 2"
msgstr "PITCH STAB 1 和 PITCH STAB 2"

#: ../../source/cockpit.rst:1716
msgid "Caution lights indicating inoperative pitch channels."
msgstr "“俯仰增稳 1” 和 “俯仰增稳 2” 注意灯，灯亮表示俯仰通道不可用。"

#: ../../source/cockpit.rst:1718
msgid "ROLL STAB 1 & 2"
msgstr "ROLL STAB 1 和 ROLL STAB 2"

#: ../../source/cockpit.rst:1718
msgid "Caution lights indicating inoperative roll channels (roll SAS failure)."
msgstr ""
"“滚转增稳 1” 和 “滚转增稳 2” 注意灯，灯亮表示滚转通道不可用（滚转增稳故障）。"

#: ../../source/cockpit.rst:1720
msgid "YAW STAB OP"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1720
msgid "Caution light indicating one inoperative yaw channel."
msgstr "“偏航增稳工作” 注意灯，灯亮表示偏航通道不可用。"

#: ../../source/cockpit.rst:1722
msgid "YAW STAB OUT"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1722
msgid ""
"Caution light indicating two inoperative yaw channels (yaw SAS failure)."
msgstr "“偏航增稳失效” 注意灯，灯亮表示两个偏航通道不可用（横向增稳故障）。"

#: ../../source/cockpit.rst:1724
msgid "EMERG JETT"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1724
msgid "Caution light indicating activation of EMERG STORES JETT button."
msgstr ""
"“应急抛离” 注意灯，灯亮表示 EMERG STORES JETT（应急挂载抛离）按钮按下。"

#: ../../source/cockpit.rst:1726
msgid "LADDER"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1726
msgid "Caution light indicating boarding ladder not correctly stowed."
msgstr "“登机梯” 注意灯，灯亮表示登机梯未正确折叠收起。"

#: ../../source/cockpit.rst:1728
msgid "ECS TURBINE"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1728
msgid "Non-functional"
msgstr "“环境控制系统涡轮” 注意灯，无功能"

#: ../../source/cockpit.rst:1730
msgid "INLET ICE"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1730
msgid ""
"Caution light indicating accumulation of ice on ice detector in left engine "
"inlet."
msgstr "“进气道结冰” 注意灯，灯亮表示左发进气道结冰探头结冰。"

#: ../../source/cockpit.rst:1732
msgid "FLAP"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1732
msgid ""
"Caution light indicating failure in flap system or airspeed greater than 225 "
"knots indicated airspeed with flaps down."
msgstr "“襟翼” 注意灯，灯亮表示襟翼系统故障，或空速超过225节但襟翼仍未收起。"

#: ../../source/cockpit.rst:1734
msgid "HZ TAIL AUTH"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1734
msgid ""
"Caution light indicating failure of lateral tail authority actuator (or CADC "
"failure)."
msgstr "“平尾控制” 注意灯，灯亮表示水平尾翼控制作动器故障（或 CADC 故障）。"

#: ../../source/cockpit.rst:1736
msgid "RUDDER AUTH"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1736
msgid ""
"Caution light indicating failure of rudder authority actuators (or CADC "
"failure)."
msgstr "“垂尾控制” 注意灯，灯亮表示方向舵控制作动器故障（或 CADC 故障）。"

#: ../../source/cockpit.rst:1738
msgid "SPOILERS"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1738
msgid ""
"Caution light indicating spoiler system failure causing several or all "
"spoilers to be locked down."
msgstr "“扰流板” 注意灯，灯亮表示扰流板系统故障导致多个或全部扰流板锁死。"

#: ../../source/cockpit.rst:1740
msgid "AUTO PILOT"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1740
msgid "Caution light indicating failure in auto pilot system."
msgstr "“自动驾驶” 注意灯，灯亮表示自动驾驶系统故障。"

#: ../../source/cockpit.rst:1742
msgid "L & R INLET"
msgstr "L INLET 和 R INLET"

#: ../../source/cockpit.rst:1742
msgid "Caution lights indicating AICS programmer and/or system failure."
msgstr ""
"“左进气” 和 “右进气” 注意灯，灯亮表示 AICS（进气道控制系统）控制程序和/或系统"
"故障。"

#: ../../source/cockpit.rst:1744
msgid "OIL PRESS"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1744
msgid ""
"Caution light indicating left or right engine oil pressure below 11 psi."
msgstr "“油压” 注意灯，灯亮表示左发或右发机油压力小于 11 psi。"

#: ../../source/cockpit.rst:1746
msgid "BLEED DUCT"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1746
msgid ""
"Caution light indicating high temperature air leak in the engine "
"compartments."
msgstr "“引气导管” 注意灯，灯亮表示发动机舱内高温气流泄露。"

#: ../../source/cockpit.rst:1748
msgid "L & R RAMPS"
msgstr "L RAMPS 和 R RAMPS"

#: ../../source/cockpit.rst:1748
msgid ""
"Caution lights indicating ramps not locked in position during critical "
"flight conditions."
msgstr ""
"“左斜板” 和 “右斜板” 注意灯，灯亮表示关键飞行阶段中，进气道斜板未锁定。"

#: ../../source/cockpit.rst:1750
msgid "START VALVE"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1750
msgid ""
"Caution light indicating that the starter solenoid air valve is open after "
"start."
msgstr "“启动阀” 注意灯，灯亮表示发动机启动后，启动器电磁空气阀仍开启。"

#: ../../source/cockpit.rst:1752
msgid "L & R ENG SEC"
msgstr "L ENG SEC 和 R ENG SEC"

#: ../../source/cockpit.rst:1752
msgid ""
"Caution lights indicating that respective engine AFTC is in secondary mode."
msgstr ""
"“左发次级模式” 和 “右发次级模式” 注意灯，灯亮表示对应一侧的发动机 AFTC（增推"
"扇叶温度控制器）处于次级工作模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:1754
msgid "L & R GEN"
msgstr "L GEN 和 R GEN"

#: ../../source/cockpit.rst:1754
msgid "Caution lights indicating respective engine generator is inoperative."
msgstr "“左发电机” 和 “右发电机” 注意灯，灯亮表示对应一侧的发电机故障。"

#: ../../source/cockpit.rst:1756 ../../source/cockpit.rst:3034
msgid "CANOPY"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1756
msgid "Caution light indicating that canopy is not down and locked."
msgstr "“舱盖” 注意灯，灯亮表示座舱盖未关闭或未锁定。"

#: ../../source/cockpit.rst:1758
msgid "BINGO"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1758
msgid ""
"Caution light indicating aircraft fuel quantity at or below set BINGO "
"quantity."
msgstr ""
"“返航油量” 注意灯，灯亮表示飞机燃油量处于或低于设定的返航油量（BINGO）。"

#: ../../source/cockpit.rst:1760
msgid "L & R OIL HOT"
msgstr "L OIL HOT 和 R OIL HOT"

#: ../../source/cockpit.rst:1760
msgid "Caution lights indicating that respective engine oil is too hot."
msgstr ""
"“左发油温高” 和 “右发油温高” 注意灯，灯亮表示对应一侧的发动机油温过高。"

#: ../../source/cockpit.rst:1762
msgid "CADC"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1762
msgid "Caution light indicating failure in the air data computer."
msgstr "“中央大气数据计算机” 注意灯，灯亮表示大气数据计算机故障。"

#: ../../source/cockpit.rst:1764
msgid "HYD PRESS"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1764
msgid ""
"Caution light indicating pressure in either engine hydraulic pump below "
"2,100 psi."
msgstr "“液压” 注意灯，灯亮表示至少一侧发动机液压泵提供的压强低于 2,100 psi。"

#: ../../source/cockpit.rst:1766
msgid "L & R FUEL PRESS"
msgstr "L FUEL PRESS 和 R FUEL PRESS"

#: ../../source/cockpit.rst:1766
msgid ""
"Caution lights indicating pressure below 9 psi in respective engine fuel "
"boost pump."
msgstr ""
"“左注油” 和 “右注油” 注意灯，灯亮表示发动机燃油增压泵中的压强小于 9 psi。"

#: ../../source/cockpit.rst:1768
msgid "L & R FUEL LOW"
msgstr "L FUEL LOW 和 R FUEL LOW"

#: ../../source/cockpit.rst:1768
msgid ""
"Caution lights indicating fuel quantity below 1,000 pounds in aft and left "
"or forward and right fuel feed group respectively."
msgstr ""
"“左油量低” 和 “右油量低” 注意灯，灯亮表示对应的左/后或右/前供油油箱组内的剩余"
"油量低于1,000磅。"

#: ../../source/cockpit.rst:1770
msgid ""
"Advisory light indicating failure of a single channel in wing-sweep system."
msgstr "“机翼后掠” 提示灯，灯亮表示机翼后掠系统单通道故障。"

#: ../../source/cockpit.rst:1772
msgid "RATS"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1772
msgid "Advisory light indicating RATS enabled."
msgstr "“航降减推” 提示灯，灯亮表示 RATS（航降减推系统）启用。"

#: ../../source/cockpit.rst:1774
msgid "TRANS/RECT"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1774
msgid ""
"Advisory light indicating failure in one or both transformer-rectifiers."
msgstr "“变压/整流” 提示灯，灯亮表示一个或两个变压器整流器故障。"

#: ../../source/cockpit.rst:1776
msgid "MACH TRIM"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1776
msgid "Advisory light indicating failure in Mach trim actuator."
msgstr "“马赫数配平” 提示灯，灯亮表示马赫数配平作动器故障。"

#: ../../source/cockpit.rst:1778
msgid "WSHLD HOT"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1778
msgid "Advisory light indicating central windshield overheat."
msgstr "“风挡超温” 提示灯，灯亮表示中央风挡玻璃过热。"

#: ../../source/cockpit.rst:1780
msgid "LAUNCH BAR"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Advisory light indicating either:"
msgstr "“弹射牵引杆” 提示灯，灯亮表示："

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Weight on wheels - Aircraft kneeled, either throttle below MIL and launch "
"bar not up and locked."
msgstr ""
"机轮承重时 - 飞机机头高度降低，油门位置不超过 MIL 且弹射牵引杆未收起或未锁"
"定。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Weight off wheels - Launch bar not up and locked, launch bar not within 15º "
"off center (cocked nosegear) or nose strut not fully extended."
msgstr ""
"机轮不承重时 - 弹射牵引杆未收起或未锁定，弹射牵引杆偏离中心超过15度（前轮翘"
"起）或前起落架支柱未完全伸展。"

#: ../../source/cockpit.rst:1786
msgid "INTEG TRIM"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1786
msgid "Advisory light indicating failure in trim system or computer failure."
msgstr "“综合配平” 提示灯，灯亮表示配平系统故障或计算机故障。"

#: ../../source/cockpit.rst:1788 ../../source/cockpit.rst:3052
msgid "AHRS"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1788
msgid ""
"Advisory light indicating unreliable attitude or heading information from "
"AHRS."
msgstr "“姿态航向基准” 提示灯，灯亮表示 AHRS 显示不可靠的姿态或航向信息。"

#: ../../source/cockpit.rst:1790
msgid "ENG FIRE EXT"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1790
msgid ""
"Advisory light indicating low pressure in the fire extinguishing container "
"(90 psi below nominal 600 psi)."
msgstr ""
"“发动机灭火” 提示灯，灯亮表示灭火器（主瓶）压强低（与正常值 600 psi 的偏差超"
"过 90 psi）。"

#: ../../source/cockpit.rst:1792
msgid "AUX FIRE EXT"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:1792
msgid ""
"Advisory light indicating low pressure in the auxiliary fire extinguishing "
"container (90 psi below nominal 600 psi)."
msgstr ""
"“备用灭火” 提示灯，灯亮表示备用灭火器（辅瓶）压强低（与正常值 600 psi 的偏差"
"超过 90 psi）。"

#: ../../source/cockpit.rst:1802
msgid "Master Generator Control Panel"
msgstr "主发电机控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:1805
msgid "Panel controlling left and right engine generator."
msgstr "用于控制左、右发电机。"

#: ../../source/cockpit.rst:1810
msgid "L & R MASTER GEN switch"
msgstr "L MASTER GEN 和 R MASTER GEN 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Switches controlling connection and test of respective generator. Switch "
"needs to be lifted to move from OFF/RESET."
msgstr ""
"左发电机和右发电机开关，分别用于接通和测试对应一侧的发电机。提起开关才能将其"
"拨至 OFF/RESET 档位。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"NORM - Normal, activating and connecting the generator to the main buses."
msgstr "NORM - 正常位置，启用发电机并将发电机连接至主总线。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"OFF/RESET - Disconnects and deactivates generator and resets tripped "
"protection circuits."
msgstr "OFF/RESET - 断开并关闭发电机，重置触发的保护电路。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"TEST - Activates generator but does not connect it to the main buses, for "
"testing purposes."
msgstr "TEST - 启用发电机，但不与主总线连接，只用于测试。"

#: ../../source/cockpit.rst:1818
msgid "EMERG switch"
msgstr "EMERG 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Guarded switch controlling connection of emergency generator to the "
"essential buses. (Guarded position is NORM)"
msgstr ""
"应急发电机开关，带有保护盖，用于控制应急发电机与应急总线间的连接（保护盖降下"
"时开关固定在 NORM 档位）。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"NORM - Normal, generator is automatically connected to essential buses if "
"both main generators fail."
msgstr "NORM - 正常模式，如果主发电机故障，应急发电机将自动与应急总线连接。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"OFF/RESET - Disconnects the generator from the essential buses regardless of "
"main generator status. Resets protection circuits."
msgstr ""
"OFF/RESET - 无论主发电机状态如何，切断将应急发电机与应急总线间的连接，重置保"
"护电路。"

#: ../../source/cockpit.rst:1832
msgid "Master Light Control Panel"
msgstr "主灯光控制板"

#: ../../source/cockpit.rst:1835
msgid "Master light control panel, controlling most lights in/on the aircraft."
msgstr "用于控制机外和机内的大部分灯光。"

#: ../../source/cockpit.rst:1840
msgid "ANTI COLLISION switch"
msgstr "ANTI COLLISION 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:1840
msgid "ON/OFF switch controlling anticollision lights."
msgstr "防撞灯开关，用于开启或关闭防撞灯。"

#: ../../source/cockpit.rst:1842
msgid "POSITION switch"
msgstr "POSITION 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:1842
msgid ""
"Switch controlling whether the wing or supplementary tail and position "
"lights lights up steadily or flashes. With weight on wheels the "
"supplementary lights are always steady."
msgstr ""
"航行灯开关，用于设置翼尖或机尾的附加灯和航行灯是稳定亮起还是闪烁。机轮承重"
"时，补充灯光总是稳定亮起。"

#: ../../source/cockpit.rst:1844
msgid "TAIL POSITION switch"
msgstr "TAIL POSITION 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:1844
msgid ""
"Switch controlling tail position lights, DIM and BRT (bright) settings "
"available."
msgstr "尾灯开关，用于控制机尾航行灯，可选择 BRT（亮）或 DIM（暗）。"

#: ../../source/cockpit.rst:1846
msgid "WING POSITION switch"
msgstr "WING POSITION 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:1846
msgid ""
"Switch controlling wing position lights, DIM and BRT settings available."
msgstr "翼尖灯开关，用于控制翼尖航行灯，可选择 BRT（亮）或 DIM（暗）。"

#: ../../source/cockpit.rst:1848
msgid "ACM thumbwheel"
msgstr "ACM 拨轮"

#: ../../source/cockpit.rst:1848
msgid ""
"Thumbwheel controlling ACM panel lights, 0 equals off, 1-14 sets the lights "
"to an increasingly bright setting."
msgstr "用于控制 ACM 面板灯光亮度，0等于关闭，1-14逐渐增加灯光亮度。"

#: ../../source/cockpit.rst:1850
msgid "INDEXER thumbwheel"
msgstr "INDEXER 拨轮"

#: ../../source/cockpit.rst:1850
msgid "Thumbwheel controlling AoA-indexer light intensity from 0-14."
msgstr "指示灯亮度拨轮，用于控制进近迎角指示灯的亮度，范围是0到14。"

#: ../../source/cockpit.rst:1852
msgid "HOOK BYPASS"
msgstr "HOOK BYPASS 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:1852
msgid ""
"Sets AOA lights to either FIELD or CARRIER mode, with the switch in CARRIER "
"and wheels down the AOA lights flash if the hook isn't down."
msgstr ""
"阻拦钩旁路开关，用于设置进近迎角指示灯的 FIELD（机场）或 CARRIER（航母）模"
"式，如果选择了 CARRIER 模式且起落架放下，但阻拦钩未降下时，指示灯会闪烁。"

#: ../../source/cockpit.rst:1854
msgid "TAXI switch"
msgstr "TAXI 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:1854
msgid "Switch controlling taxi lights."
msgstr "滑行灯开关，控制滑行灯。"

#: ../../source/cockpit.rst:1856 ../../source/cockpit.rst:3439
msgid "INSTRUMENT thumbwheel"
msgstr "INSTRUMENT 拨轮"

#: ../../source/cockpit.rst:1856 ../../source/cockpit.rst:3439
msgid ""
"Thumbwheel controlling instrument panel lights, 0 equals off, 1-14 sets the "
"lights to an increasingly bright setting."
msgstr ""
"仪表板灯光拨轮，用于控制仪表板灯光亮度，0等于关闭灯光，1-14逐渐增加灯光亮度。"

#: ../../source/cockpit.rst:1858 ../../source/cockpit.rst:3441
msgid "WHITE FLOOD switch"
msgstr "WHITE FLOOD 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:1858
msgid ""
"Switch enabling white flood lights in the pilot cockpit. DIM and BRT "
"settings available, switch locked to OFF unless pulled out."
msgstr ""
"白色泛光灯开关，用于控制飞行员驾驶舱中的白色泛光灯。向上提起开关才可将其拨至 "
"BRT（亮）或 DIM（暗）档位。"

#: ../../source/cockpit.rst:1860 ../../source/cockpit.rst:3443
msgid "CONSOLE thumbwheel"
msgstr "CONSOLE 拨轮"

#: ../../source/cockpit.rst:1860 ../../source/cockpit.rst:3443
msgid ""
"Thumbwheel controlling console lights and red floodlights. 0 turns off both "
"console and red floodlights, 1-14 sets the console lights to an increasingly "
"bright setting."
msgstr ""
"控制台灯光拨轮，用于调整控制台灯光和红色泛光灯的拨轮。拨至0会关闭控制台灯光和"
"红泛光灯，而1-14逐渐增加控制台灯光的亮度。"

#: ../../source/cockpit.rst:1862 ../../source/cockpit.rst:3445
msgid "RED FLOOD switch"
msgstr "RED FLOOD 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Switch controlling red instrument and console floodlights."
msgstr "红色泛光灯开关，用于控制仪表板和控制台的红色泛光灯。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "BRT - Sets bright red instrument flood and console lights."
msgstr "BRT - 开启高亮度仪表板和控制台红色泛光灯。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "MED - Red console floodlights."
msgstr "MED - 开启仪表板和控制台红色泛光灯。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "DIM - Dim red console floodlights."
msgstr "DIM - 开启低亮度仪表板和控制台红色泛光灯。"

#: ../../source/cockpit.rst:1870
msgid "FORMATION thumbwheel"
msgstr "FORMATION 拨轮"

#: ../../source/cockpit.rst:1870
msgid ""
"Thumbwheel controlling external formation lights. 0 equals off, 1-14 sets "
"the lights to an increasingly bright setting."
msgstr ""
"编队灯拨轮，用于控制机外编队灯亮度。0等于关闭编队灯，1-14逐渐增加编队灯亮度。"

#: ../../source/cockpit.rst:1880
msgid "Air Conditioning Control Panel"
msgstr "空调控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:1883
msgid "Panel controlling the environmental control system (ECS)."
msgstr "用于操作环境控制系统（ECS）的面板。"

#: ../../source/cockpit.rst:1891
msgid "TEMP switch"
msgstr "TEMP 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Switch controlling the cabin and pressure suit temperature mode."
msgstr "温控模式开关，用于选择驾驶舱和抗荷服加温模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"AUTO - Temperature is automatically set from the TEMP thumbwheel regardless "
"of airspeed and altitude."
msgstr "AUTO - 无论空速和高度如何，ECS 都会自动根据温控拨轮设置的值调整温度。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"MAN - Temperature is manually set from the TEMP thumbwheel but varies with "
"airspeed and altitude and might need to be reset."
msgstr ""
"MAN - ECS 根据温控拨轮手动设置的值来调整温度，但随着空速和高度的变化，可能需"
"要重新调整拨轮设置。"

#: ../../source/cockpit.rst:1897
msgid "CABIN PRESS switch"
msgstr "CABIN PRESS 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Switch controlling cabin pressurization. Locked to NORM until lifted."
msgstr "座舱增压开关，用于控制座舱增压。向上提起开关才能将其拨至其他档位。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"NORM - Normal mode, cabin is pressurized at a level of 8,000 feet up to an "
"aircraft level of 23,000 feet after which it maintains a 5 psi difference "
"from outside atmosphere."
msgstr ""
"NORM - 正常模式，在8,000英尺至23,000英尺的高度范围内向座舱增压，超过23,000英"
"尺后则始终保持舱内气压比外部气压高 5 psi。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "DUMP - Opens the cockpit dump valve depressurizing the cockpit."
msgstr "DUMP - 开启驾驶舱泄压阀来给驾驶舱减压。"

#: ../../source/cockpit.rst:1903
msgid "RAM AIR switch"
msgstr "RAM AIR 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:1903
msgid ""
"Selector switch used to modulate the amount of air from the ram air door "
"after AIR SOURCE is set to RAM or OFF. Can be held to INCR (increase) or "
"DECR (decrease), springloaded back to center."
msgstr ""
"冲压空气开关，如果气源选择开关选择了冲压空气作为进气源，则可使用这个弹簧开关"
"用于调整冲压空气进气门的进气量。开关可以保持在 INCR（增加进气量）或 DECR（减"
"小进气量）位置上，释放开关时，弹簧将开关弹回中置位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:1905
msgid "AIR SOURCE selectors"
msgstr "AIR SOURCE 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Five mutually exclusive air source selectors. Rotates to indicate selection."
msgstr "气源选择开关，五个互斥的气源选择开关。被选中的开关会旋转。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"RAM - Closes other air sources and opens ram air door which is combined with "
"hot bleed air to supply all users."
msgstr ""
"RAM - 关闭其他气源，并开启冲压空气进气门，冲压空气与热引气混合后提供给所有系"
"统。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "L & R ENG - Selects either engine as the source for bleed air."
msgstr "L ENG 和 R ENG - 选择对应一侧的发动机作为引气源。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"BOTH ENG - Selects both engines as source for bleed air. Normal position."
msgstr ""
"BOTH ENG - 使用两个发动机引气作为气源。这个档位是 AIR SOURCE 选择开关的正常位"
"置。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"OFF - Closes all air sources but the ram air door. In this mode the ram air "
"door can not supply pressurization or air conditioning. Inhibits gun firing."
msgstr ""
"OFF - 关闭除了冲压进气以外的所有其他气源。该模式下，冲压空气无法为驾驶舱增压"
"或提供空调。该模式下航炮无法击发。"

#: ../../source/cockpit.rst:1915
msgid "TEMP thumbwheel"
msgstr "TEMP 拨轮"

#: ../../source/cockpit.rst:1915
msgid ""
"Selects cockpit and pressure suit air temperature. 0-14 is selectable with "
"COOL and WARM placarded at each end stop. In auto 7 approximately "
"corresponds to 21º C or 70º F. In manual the thumbwheel needs to be set for "
"each variation in airspeed and altitude."
msgstr ""
"温控拨轮，用于调节驾驶舱和抗荷服温度。拨轮的调节范围是0-14，两侧有 COOL（冷）"
"和 WARM（热）标识。自动模式下，7的位置大约对应 21°C 或 70°F。手动模式下，每当"
"空速和高度变化，都需要调节拨轮以保持当前温度。"

# wording
# ---
# 主测试面板？
#: ../../source/cockpit.rst:1925
msgid "Master Test Panel"
msgstr "主测试面板"

#: ../../source/cockpit.rst:1928
msgid ""
"Panel controlling OBC and various on board BITs in addition to the emergency "
"flight hydraulic setting."
msgstr "用于控制 OBC（机内检查）和机载系统 BIT（自检）以及应急飞行液压系统。"

#: ../../source/cockpit.rst:1936
msgid "MASTER TEST selector"
msgstr "MASTER TEST 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Selector used to select and initiate OBC and BIT for various systems. Pull "
"out to enable selection, push in at selected option to start test."
msgstr ""
"主测试选择开关，用于选择和启动 OBC 和多个系统的 BIT 程序。向上提起旋钮来选择"
"测试项目，按下旋钮选择对应项目并开始测试。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "OFF - Disables test functions."
msgstr "OFF - 禁用测试功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "LTS - Lights, tests cockpit indication lights."
msgstr "LTS - 灯光测试，测试驾驶舱内所有指示灯。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "FIRE DET/EXT - Fire detection system test."
msgstr "FIRE DET/EXT - 测试火灾报警系统。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "INST - Instruments, tests various cockpit instrumentation."
msgstr "INST - 仪表测试，测试驾驶舱中的多个仪表和指示器。"

# The OBC system checks the operational status of approximately 85% of the non-AWG-S avionics equipment.
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "OBC - On board checkout, starts OBC."
msgstr "OBC - 机内检查，选则该项目来启动 OBC 程序。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "EMERG GEN - Tests emergency generator."
msgstr "EMERG GEN - 测试应急发电机。"

# 2.11.4 Mach Lever. The Mach lever provides a mechani
# cal input to the main fuel control as a function of aircraft
# Mach number to control engine airflow at high airspeeds by
# providing a maximum and minimum rpm limitation. The
# Mach lever on each engine receives signals from the central
# air data computer, which varies its position linearly between
# 0.25 and 2.5 IMN. Airflow is kept within a topping limit that
# prevents excessive distortion at maximum thrust and a
# bottoming limit, which prevents inlet buzz at idle thrust
# settings.
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "MACH LEV - Initiates dynamic MACH lever check. F-14A only."
msgstr "MACH LEV - 开始动态马赫控制杆检查。只适用于F-14A。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "WG SWP - Tests wing-sweep system."
msgstr "WG SWP - 测试机翼后掠系统。"

# what does that even mean?
# need context
# ----
# Figure 41-1. Master Test Panel (Sheet 2)
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "FLT GR DN - Initiates ground check of auto throttle interlocks."
msgstr "FLT GR DN - 开始自动油门互锁地面检查。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "FLT GR UP - Tests external fuel tank pressurization."
msgstr "FLT GR UP - 测试外部油箱增压。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "D/L RAD - Tests the data link converter."
msgstr "D/L RAD - 测试数据链转换器。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"STICK SW - Checks left and right spoiler symmetry switches and 1-inch stick "
"switches for yaw SAS."
msgstr ""
"STICK SW - 检查左、右扰流板对称性，将操纵杆向各方向移动1英寸以检查横向增稳。"

#: ../../source/cockpit.rst:1962
msgid "GO/NO-GO lights"
msgstr "GO/NO-GO 指示灯"

#: ../../source/cockpit.rst:1962
msgid ""
"Lights used in relevant tests to indicate GO or NO-GO conditions of those "
"systems."
msgstr "用于指示系统测试通过（GO）或未通过（NO-GO）的指示灯。"

#: ../../source/cockpit.rst:1964
msgid "EMERG FLT HYD"
msgstr "EMERG FLT HYD 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Switch controlling the emergency mode of the flight hydraulic system. "
"Guarded to the AUTO (LOW) position."
msgstr ""
"应急飞行液压，用于控制飞行液压系统的紧急模式。保护盖关闭时，开关固定在 "
"AUTO（LOW）位置。"

# what are these "flight and combined 2,100 psi switches"?
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"HIGH - Activates the power module (high speed mode), bypassing flight and "
"combined 2,100 psi switches."
msgstr ""
"HIGH - 启用动力模块（高速模式），绕过飞行液压和联合液压系统 2,100 psi 条件控"
"制开关。"

# 即使不低于2,100也启用的意思？
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"LOW - Activates the backup power module bypassing flight and combined 2,100 "
"psi switches."
msgstr ""
"LOW - 启用备用动力模块，绕过飞行液压和联合液压系统2,100 psi 条件控制开关。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"AUTO (LOW) - Automatically activates LOW mode when both flight and combined "
"system pressures are below 2,100 psi."
msgstr ""
"AUTO（LOW）- 飞行液压和联合液压系统中压强低于2,100 psi 时，自动启用 LOW（低"
"速）模式"

#: ../../source/cockpit.rst:1973
msgid "Specific tests will be detailed in a future BIT chapter."
msgstr "在以后的 BIT 章节中会详细介绍各个测试的细节内容。"

#: ../../source/cockpit.rst:1982
msgid "External Environmental Control Panel"
msgstr "外部环境控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:1985
msgid "Panel controlling windshield air and external anti-ice settings."
msgstr "用于设置风挡吹风和机外除冰。"

#: ../../source/cockpit.rst:1990
msgid "WSHLD switch"
msgstr "WSHLD 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Switch controlling external heating of windshield by blasting the exterior "
"with warm air."
msgstr "风挡加温开关，用于控制风挡加温，用热气流喷射风挡外部来加温。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "AIR - Enables system."
msgstr "AIR - 启用系统"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "OFF - Disables system."
msgstr "OFF - 关闭系统"

#: ../../source/cockpit.rst:1996
msgid "ANTI-ICE switch"
msgstr "ANTI-ICE 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Controls engine, probe and AICS anti-ice settings."
msgstr ""
"除冰开关，控制发动机、全静压系统探头和 AICS （进气道控制系统）除冰设置。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"ORIDE/ON - Engages engine and probe anti-ice regardless of external "
"conditions and enables the anti-ice setting in AICS."
msgstr ""
"ORIDE - 无论机外气象条件如何，启用发动机除冰和全静压系统探头除冰，并启用 "
"AICS 除冰。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"AUTO/OFF - Automatically engages engine and probe anti-ice as needed, turns "
"off AICS anti-ice."
msgstr "AUTO - 自动按需启用发动机除冰、全静压系统探头除冰和 AICS 除冰。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "OFF/OFF - Turns off both engine and probe anti-ice and AICS anti-ice."
msgstr "OFF - 关闭所有发动机除冰、全静压系统探头除冰和 AICS 除冰。"

#: ../../source/cockpit.rst:2012
msgid "Hydraulic Transfer Pump Switch"
msgstr "液压输送泵开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2015
msgid ""
"Panel containing the control for the hydraulic transfer pump which equalizes "
"pressure between the combined and flight hydraulic systems in case of a "
"failure in one of them."
msgstr ""
"用于控制液压输送泵，在联合液压系统和飞行液压系统其中一个发生故障的情况下，使"
"二者之间的压力平衡。"

#: ../../source/cockpit.rst:2017
msgid ""
"The HYD TRANSFER PUMP switch has two positions, SHUTOFF and NORMAL (guarded "
"position). The NORMAL position (also the standard setting) will have the "
"hydraulic transfer pump pressurize a failed hydraulic system from the other, "
"functioning system, when it drops below 2,100 psi. The SHUTOFF position "
"(which can be accessed by lifting the guard) is used to turn off the "
"transfer pump in case it can't supply enough pressure to the failed system "
"as that would risk disabling the still operational system."
msgstr ""
"HYD TRANSFER PUMP 开关有两个档位，分别是 SHUTOFF（关闭）和 NORMAL（保护盖关"
"闭，正常档位）。如果开关置于 NORMAL 位置（使用标准设置），一侧液压系统故障导"
"致液压压强低于2,100 psi 时，另一侧仍正常工作的液压系统会通过液压输送泵对另一"
"侧的系统增压。"

#: ../../source/cockpit.rst:2028
msgid "HUD-Video Control Panel"
msgstr "HUD-视频控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:2031
msgid ""
"Control panel for the CTVS system which records the HUD when activated. Not "
"implemented in DCS."
msgstr ""
"用于控制 CTVS 系统。CTVS 的作用是记录和录制 HUD 中的标识和图像。DCS 中未实装"
"相关功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:2036
msgid "HUD CAM(E)RA switch"
msgstr "HUD 摄像机开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"TRG - Trigger, records while the second (firing) detent on the stick trigger "
"is depressed."
msgstr "TRG - 扳机触发，当第二段扳机按下（开火）时录制 HUD 画面。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"NORMAL - Records while the first detend on the stick trigger is depressed."
msgstr "NORMAL- 驾驶杆扳机按下时录制画面。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "OFF - Disables power to the CTVS."
msgstr "OFF - 关闭 CTVS 电源。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "RUN - Records continuously."
msgstr "RUN - 持续录制 HUD 画面。"

#: ../../source/cockpit.rst:2044
msgid "Switch 2 & 3."
msgstr "开关 2 和开关 3"

#: ../../source/cockpit.rst:2044
msgid "VTR - Video tape recorder."
msgstr "VTR - 录像机"

#: ../../source/cockpit.rst:2054 ../../source/cockpit.rst:3595
msgid "Canopy Defog/Cabin Air Lever"
msgstr "座舱盖除雾 / 座舱通风气流调节拉杆"

#: ../../source/cockpit.rst:2057 ../../source/cockpit.rst:3598
msgid ""
"The canopy air diffuser lever controls the flow of cabin air. The normal "
"position, CABIN AIR, directs 70% of the conditioned air through the cockpit "
"air diffusers and 30% through the canopy air diffusers. The CANOPY DEFOG "
"position directs all air flow through the canopy air diffusers for canopy "
"defog."
msgstr ""
"舱盖空气散流器控制手柄控制驾驶舱中的通风气流。手柄置于正常位置（CABIN AIR）"
"时，空调系统引导70%的气流空过驾驶舱空气散流器，30%通过舱盖空气散流器。手柄置"
"于 CANOPY DEFOG（舱盖除雾）位置时，空调系统将引导所有气流通过舱盖空气散流器来"
"给舱盖除雾。"

#: ../../source/cockpit.rst:2064 ../../source/cockpit.rst:3608
msgid "Canopy Control Handle"
msgstr "座舱盖控制手柄"

#: ../../source/cockpit.rst:2067
msgid ""
"The canopy control handle controls canopy operation and is located on the "
"right cockpit wall. The handle is mounted downwards beneath the box "
"containing the handle mechanism and the handle position texts. The canopy "
"control handle is duplicated in the RIO cockpit."
msgstr ""
"驾驶舱右侧舱壁上的舱盖控制手柄用于操作座舱盖。这个手柄安装在标有手柄位置标"
"识、内置舱盖控制机构的控制盒下方。RIO 驾驶舱内也有一个相同的舱盖控制手柄。"

#: ../../source/cockpit.rst:2074 ../../source/cockpit.rst:3618
msgid "BOOST"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:2074 ../../source/cockpit.rst:3618
msgid ""
"Closes the canopy using boost, used during cold weather or with a strong "
"headwind."
msgstr "使用助力模式关闭座舱盖，用于低温或强逆风条件下。"

#: ../../source/cockpit.rst:2076 ../../source/cockpit.rst:3620
msgid "CLOSE"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:2076 ../../source/cockpit.rst:3620
msgid "Closes the canopy, default position during flight."
msgstr "关闭座舱盖，这是飞行中舱盖控制手柄的默认位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:2078 ../../source/cockpit.rst:3622
msgid "HOLD"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:2078 ../../source/cockpit.rst:3622
msgid "Holds canopy at current position for any position other than closed."
msgstr "将座舱盖保持在非关闭位置外的当前位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:2080 ../../source/cockpit.rst:3624
msgid "OPEN"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:2080 ../../source/cockpit.rst:3624
msgid "Opens the canopy."
msgstr "开启座舱盖"

#: ../../source/cockpit.rst:2082 ../../source/cockpit.rst:3626
msgid "AUX OPEN"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:2082 ../../source/cockpit.rst:3626
msgid "Allows manual opening of the canopy if system pressure is too low."
msgstr "允许系统液压过低时手动开启座舱盖。"

#: ../../source/cockpit.rst:2090
msgid "F-14B RIO Cockpit"
msgstr "F-14B 雷达拦截官驾驶舱"

#: ../../source/cockpit.rst:2100
msgid "G-Valve Button"
msgstr "飞行服抗荷充气检测按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2112
msgid ""
"Controls ventilation airflow to pressure suit or seat cushions and oxygen to "
"RIO mask."
msgstr "用于控制抗荷服或坐垫的通风气流以及通向 RIO 面罩的氧气。"

#: ../../source/cockpit.rst:2129
msgid "Data Stowage Compartment"
msgstr "数据储存室"

#: ../../source/cockpit.rst:2132
msgid ""
"The data stowage panel is a small compartment for equipment storage and "
"mission briefing materials etc."
msgstr "数据储存室用于存放设备和任务简报等材料。"

#: ../../source/cockpit.rst:2144
msgid "TACAN control panel letting the RIO control TACAN if in command of it."
msgstr "如果 RIO 拥有 TACAN 设备控制权，则可以通过该控制面板操作 TACAN。"

#: ../../source/cockpit.rst:2157
msgid "Volume control knob for TACAN audio to RIO."
msgstr "用于控制 RIO 的 TACAN 音频音量。"

#: ../../source/cockpit.rst:2179
msgid "Communication/TACAN Command Panel"
msgstr "通信/TACAN 指令面板"

#: ../../source/cockpit.rst:2182
msgid ""
"Panel controlling ICS radio settings and crewmember in control of TACAN."
msgstr "用于选择 ICS（通讯系统）电台设置和拥有 TACAN 控制权的机组成员。"

#: ../../source/cockpit.rst:2187
msgid "XMTR SEL switch"
msgstr "XMTR SEL 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Selects which VHF/UHF radio the RIO PTT keys."
msgstr "选择 RIO PTT（按键通话）按下后在哪个 VHF/UHF 电台通信。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "UHF 1 - Selects the ARC-159 UHF radio."
msgstr "UHF 1 - 选择 ARC-159 UHF 无线电台"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "BOTH - Selects both radios."
msgstr "BOTH - 同时选择 ARC-159 UHF 和 ARC-182 VHF/UHF 电台"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "V/UHF 2 - Selects the ARC-182 VHF/UHF radio."
msgstr "V/UHF 2 - 选择 ARC-182 VHF/UHF 无线电台"

#: ../../source/cockpit.rst:2195
msgid "V/UHF 2 ANT switch"
msgstr "V/UHF 2 天线控制开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Selects which antenna the V/UHF 2 uses."
msgstr "选择 V/UHF 2 使用的天线。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "UPR - Selects the upper antenna."
msgstr "UPR - 选择上部天线"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "LWR - Selects the lower antenna."
msgstr "LWR - 选择下部天线"

#: ../../source/cockpit.rst:2204
msgid "UHF 1 VOL knob"
msgstr "UHF 1 音量控制旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2204
msgid "Volume knob controlling RIO headset volume of UHF 1 audio."
msgstr "用于控制 RIO 头戴中 UHF 1 音频音量。"

#: ../../source/cockpit.rst:2206
msgid "KY MODE switch"
msgstr "KY MODE 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2206
msgid "Functional only with KY-58 installed."
msgstr "KY 模式选择开关，只在安装了 KY-58 时有效。"

#: ../../source/cockpit.rst:2209
msgid ""
"As the DCS F-14B is modelled with KY-28 the KY MODE switch is non-functional "
"in DCS."
msgstr "由于 DCS F-14B 安装的是 KY-28，因此 KY MODE 开关在 DCS 中无功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:2218
msgid "V/UHF 2 (AN/ARC-182) Radio"
msgstr "V/UHF 2（AN/ARC-182）无线电台"

#: ../../source/cockpit.rst:2221
msgid "V/UHF radio 2. Radio and controls."
msgstr "V/UHF 2 及相关控制。"

#: ../../source/cockpit.rst:2226
msgid "Controls volume of V/UHF 2 audio to RIO headset."
msgstr "控制 RIO 头戴中 V/UHF 2 音频音量。"

#: ../../source/cockpit.rst:2234
msgid "UHF switch"
msgstr "UHF 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2234
msgid ""
"Selector switch selecting modulation in use. Operational in the 225.000 to "
"399.00 MHz band."
msgstr ""
"UHF 调制选择开关，用于选择使用的调制模式，工作频率波段为 225.000 至 399.00 "
"MHz。"

#: ../../source/cockpit.rst:2238 ../../source/cockpit.rst:2395
msgid "MODE knob"
msgstr "MODE 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2238
msgid "MODE selector knob controlling V/UHF 2 radio mode."
msgstr "模式选择旋钮，用于选择 V/UHF 2 电台的工作模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:2240
msgid "Frequency mode knob"
msgstr "频率模式选择旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2240
msgid "Outer dial on the knob, selects frequency mode."
msgstr "双层旋钮开关的外侧旋钮，用于选择频率模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:2242
msgid "Inner dial on the knob, selects preset channel to use."
msgstr "双层旋钮开关的内侧旋钮，用于选择预设频道。"

#: ../../source/cockpit.rst:2245
msgid "Have Quick anti-jam functionality not implemented in DCS."
msgstr "“Have Quick”抗干扰功能在 DCS 中未实装。"

#: ../../source/cockpit.rst:2254
msgid "KY-28 Control Panel"
msgstr "KY-28 控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:2260
msgid "ZEROIZE switch"
msgstr "ZEROIZE 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2260
msgid "Switch/guard used to zeroize KY-28."
msgstr "擦除开关，带有保护盖，用于擦除（zeroize） KY-28 编码。"

#: ../../source/cockpit.rst:2262
msgid "Power-mode switch"
msgstr "电源模式开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2262
msgid "Switch selecting KY-28 mode of operation."
msgstr "用于选择 KY-28 工作模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:2264
msgid "Radio select switch"
msgstr "无线电台选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2264
msgid "Switch selecting which radio to use with KY-28."
msgstr "用于选择与 KY-28 一起使用的无线电台。"

#: ../../source/cockpit.rst:2275
msgid "Radar Beacon Control Panel"
msgstr "雷达信标控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:2278
msgid "Panel controlling AN/APN-154 radar beacon."
msgstr "用于控制 AN/APN-154 雷达信标。"

#: ../../source/cockpit.rst:2283
msgid "MODE selector"
msgstr "MODE 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Selector switch controlling beacon mode of operation."
msgstr "模式选择开关，用于控制雷达信标工作模式。"

#  SINGLE — Limits beacon response to single pulse of any group received
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "SINGLE - Enables beacon response to single pulse codes."
msgstr "SINGLE - 雷达信标回应单脉冲编码。"

# DOUBLE — Beacon response to one of five double-pulse interrogations.
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "DOUBLE - Enables beacon response to set double pulse code."
msgstr "SINGLE - 雷达信标回应设定的双脉冲编码。"

# 17.2.4 ACLS Beacon Augmentor (R-1623).
# The beacon augmentor is a crossband receiver that extends the tracking capability of the AN/SPN-42 shipboard radar with the capability of operating with either or both channels of the AN/SPN42 without interference.
# The beacon augmentor eliminates radar scintillation by providing a large source of reply energy from one point on the aircraft. The beacon augmentor receives interrogations from the AN/SPN-42 carrierbased radar in the kA-band at 33.0 to 33.4 GHz, processes them, and retransmits modulated I-band pulses at 8.8 to 9.5 GHz to the AN/SPN-42, which has an I-band receiving system mounted contiguous with
# the basic kA-band radar transmitting antenna. The unique feature of the augmentor is that it uses the AN/APN-154 beacon as its I-band transmitter. This is accomplished by coupling the output of the augmentor to the AN/APN-154 and triggering its modulator and transmitter. During the landing phase, it is necessary to manually place the radar beacon MODE switch to ACLS. In this mode the AN/APN-154 receiver is disabled to ensure that I-band signals in the area will not trigger the AN/APN-154 transmitter during landing.
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"ACLS - Enables augmentor operation for ACLS. Required for CATCC radar lockon "
"for ACLS."
msgstr "ACLS - 启用 ACLS 信标增强装置，用于着舰时为 CATCC 雷达锁定提供信号源。"

#: ../../source/cockpit.rst:2291
msgid "ACLS TEST button"
msgstr "ACLS TEST 按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2291
msgid ""
"Button with green light used to indicate operation or test. When pressed "
"with MODE in ACLS illumination indicates a successful test. The light also "
"flashes when detecting an AN/SPN-42 radar sweeping past and illuminates when "
"that radar has locked on for ACLS guidance."
msgstr ""
"ACLS 测试按钮，这个绿色按钮灯用于指示信标工作状态或用于测试信标。选择 ACLS 模"
"式时，按下按钮灯，如果灯亮则表示通过测试。探测到 AN/SPN-42（舰载）雷达信号"
"时，绿灯会闪烁，而当 AN/SPN-42 锁定本机来提供 ACLS 引导时，绿灯会稳定亮起。"

#: ../../source/cockpit.rst:2293 ../../source/cockpit.rst:3094
msgid "PWR switch"
msgstr "PWR 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Switch controlling beacon power."
msgstr "电源开关，用于控制信标电源。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "PWR - Enables beacon and all replies depending on MODE selector."
msgstr "PWR - 启用信标，根据所选模式进行回应。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"STBY - Used to warmup system, also enables ACLS replies if the MODE selector "
"is set to ACLS."
msgstr ""
"STBY - 用于预热系统，如果模式选择开关置于 ACLS 档位，同时也会启用信标 ACLS 回"
"应。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "OFF - Beacon off."
msgstr "OFF - 信标关闭。"

#: ../../source/cockpit.rst:2309
msgid "Liquid Cooling Control Panel"
msgstr "液冷控制面板"

# AWG-9/AIM-54 — Activates the AWG-9 and AIM-54 cooling pump motors.
# OFF — Deactivates the AWG-9 and AIM-54 cooling pumps.
# AWG-9 — Activates the AWG-9 cooling pump for ground and
# airborne thermal conditioning.
# Note
# AIM 54C missiles do not need liquid cooling.
#: ../../source/cockpit.rst:2312
msgid ""
"LIQ COOLING switch controlling the liquid cooling system for the AWG-9 and "
"AIM-54. The AWG-9 circuit can be enabled independently of the AIM-54. This "
"switch need to be enabled for the respective system before AWG-9 operation "
"or AIM-54 missile preparation."
msgstr ""
"LIQ COOLING 开关用于控制 AWG-9 和 AIM-54 的冷却系统。AWG-9 冷却控制电路可以独"
"立于 AIM-54 电路启用。使用 AWG-9 前，或进行 AIM-54 导弹发射准备前，需开启此开"
"关。"

#: ../../source/cockpit.rst:2329
msgid ""
"Volume control knob for intercommunication audio from the pilot to the RIO."
msgstr "这个旋钮用于控制 RIO 接收飞行员对讲音频的音量。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Knob selecting which amplifier to use for the RIO's headset audio."
msgstr "这个旋钮用于选择使用哪种放大器处理 RIO 头戴的音频。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"EMER - Emergency amplifier. Uses pilot's amplifier and his volume settings. "
"Disallows listening to audio only available to RIO."
msgstr ""
"EMER - 应急放大器。这个档位会使用飞行员的放大器和他的音量设定。启用时将无法监"
"听只有常规放大器中 RIO 才能听见的音频警告/提示。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"HOT MIC - Allows talking to the pilot without pressing the PTT. Also allows "
"the groundcrew to talk to the crew via the external interphone."
msgstr ""
"HOT MIC - 飞行员无需按下 PTT（Push-To-Talk，按键说话）即可通话。地勤人员也可"
"以通过外部对讲机与乘员通话。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "COLD MIC - Allows talking to the pilot only while the PTT is pressed."
msgstr "COLD MIC - 飞行员需按下 PTT 才能通话。"

#: ../../source/cockpit.rst:2355
msgid "Eject Command Lever"
msgstr "弹射指令控制杆"

#: ../../source/cockpit.rst:2358
msgid ""
"A pilot initiated ejection will always eject both crew members. The EJECT "
"CMD lever controls what happens when the RIO ejects: In PILOT mode (lever "
"forward), only the RIO will be ejected. In MCO mode, both pilot and RIO "
"initiated ejection will eject both crew members"
msgstr ""
"由飞行员发起的弹射总是会同时弹射所有机组成员。弹射指令控制杆用于设置弹射系统"
"在 RIO 弹射时的行为：如果选择 PILOT 模式（手柄向前），RIO 弹射时，只有 RIO 自"
"己会弹射。如果选择 MCO 模式，RIO 弹射时，RIO 和飞行员都会弹射。"

#: ../../source/cockpit.rst:2367
msgid "Sensor Control Panel"
msgstr "传感器控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:2370
msgid ""
"Control panel for AWG-9 scan settings, the TCS and the airborne video tape "
"recorder."
msgstr "用于控制 AWG-9 雷达的扫描设置、TCS（电视摄像套件）和机载录像机。"

#: ../../source/cockpit.rst:2375
msgid "STAB switch"
msgstr "STAB 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2375
msgid "Selector switch controlling ground stabilization of the radar."
msgstr "用于控制雷达相对地面稳定。"

#: ../../source/cockpit.rst:2377
msgid "AZ CTR knob"
msgstr "AZ CTR 旋钮"

# what?
#: ../../source/cockpit.rst:2377
msgid "Azimuth control knob selecting center of azimuth scan area."
msgstr "扫描方位控制旋钮，用于选择横向扫描区域的中心。"

#: ../../source/cockpit.rst:2379
msgid "EL CTR knob"
msgstr "EL CTR 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2379
msgid "Elevation control knob selecting center of elevation scan area."
msgstr "扫描高度角控制旋钮，用于选择垂直扫描区域的中心。"

#: ../../source/cockpit.rst:2381
msgid "VSL switch"
msgstr "VSL 控制开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2381
msgid ""
"Selector switch springloaded to center which enables VSL. VSL HI or LO can "
"be selected."
msgstr ""
"这个弹簧开关用于选择 VSL（垂直扫描锁定）模式的 HI（高目标）或 LO（低目标），"
"释放开关后，开关弹回中间位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:2383
msgid "AZ SCAN knob"
msgstr "AZ SCAN 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2383
msgid "Azimuth scan knob selecing azimuth scan volume."
msgstr "用于控制方位角扫描范围。"

#: ../../source/cockpit.rst:2385
msgid "EL BARS knob"
msgstr "EL BARS 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2385
msgid "Elevation bar knob selecting amount of bars to scan in elevation."
msgstr "用于控制俯仰扫描线数。"

#: ../../source/cockpit.rst:2387
msgid "TCS TRIM knobs"
msgstr "TCS TRIM 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2387
msgid "Trim knobs used to calibrate TCS video in azimuth and elevation."
msgstr "TCS 调整旋钮，用于校准 TCS 视频的方位和高度角。"

#: ../../source/cockpit.rst:2389
msgid "SLAVE switch"
msgstr "SLAVE 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2389
msgid "Selector switch selecting which sensor is slaved to the other."
msgstr "传感器从属控制开关，用于选择从属于另一个传感器的传感器。"

#: ../../source/cockpit.rst:2391
msgid "ACQ switch"
msgstr "ACQ 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2391
msgid ""
"Selector switch selecting acquisition mode for the TCS. AUTO, MAN or AUTO "
"SRCH."
msgstr ""
"目标获取模式选择开关，用于从 AUTO、MAN 或 ATUO SRCH 中选择 TCS 的目标获取模"
"式。"

#: ../../source/cockpit.rst:2393
msgid "FOV switch"
msgstr "FOV 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2393
msgid ""
"Selector switch selecting field of view for the TCS, WIDE or NAR (narrow)."
msgstr "视场控制开关，用于选择 TCS 的视场，可选择 WIDE（宽）或 NAR（窄）。"

#: ../../source/cockpit.rst:2395
msgid "Knob controlling what the AVTR records."
msgstr "用于选择 AVTR（机载录像机）录制哪些显示器中的视频。"

#: ../../source/cockpit.rst:2397
msgid "MIN REMAIN display"
msgstr "MIN REMAIN 显示窗"

#: ../../source/cockpit.rst:2397
msgid "Counter showing minutes remaining for the AVTR."
msgstr "录像剩余时间显示窗，计数器显示了 AVTR 录像的剩余录制时间。"

#: ../../source/cockpit.rst:2399
msgid "RECORD switch"
msgstr "RECORD 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2399
msgid "Selector switch controlling the AVTR. OFF/STBY/ON."
msgstr ""
"录像控制开关，用于控制 AVTR，可选择 OFF（关闭）、STBY（待机）或 ON（开启）档"
"位。"

#: ../../source/cockpit.rst:2401
msgid "Indicator lights"
msgstr "录像指示灯"

#: ../../source/cockpit.rst:2401
msgid "Lights indicating AVTR operation. STBY, EOT (end of tape) and REC."
msgstr ""
"用于指示 AVTR 的工作状态，这些工作状态包括 STBY（待机）、EOT（录像带结束）和 "
"REC（录制）。"

#: ../../source/cockpit.rst:2408
msgid "Computer Address Panel"
msgstr "计算机位址面板"

#: ../../source/cockpit.rst:2411
msgid ""
"The CAP is used to enter data into the WCS. The MESSAGE indicator drum and "
"buttons works similarly to the buttons on MFDs on newer aircraft."
msgstr ""
"CAP（计算机位址面板）用于向 WCS（武器控制系统）输入数据。MESSAGE（信息）滚筒"
"指示器和对应的按钮开关与新式飞机装备的 MFD（多功能显示器）类似。"

#: ../../source/cockpit.rst:2416
msgid "CLEAR button"
msgstr "CLEAR 按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2416
msgid "Button clearing current TID buffer without inserting entered data."
msgstr "清除按钮，用于清除当前 TID 缓冲寄存器中的数据，不向 WCS 输入数据。"

#: ../../source/cockpit.rst:2418
msgid "ENTER button"
msgstr "ENTER 按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2418
msgid "Button inserting current data from TID buffer into the WCS."
msgstr "输入按钮，向 WCS 输入当前 TID 缓冲寄存器中的数据。"

#: ../../source/cockpit.rst:2420
msgid "Prefix & Numerical buttons"
msgstr "前缀和数字按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2420
msgid "Numerical buttons with additional prefix selection functionality."
msgstr "带有前缀选择功能的数字按钮。"

#: ../../source/cockpit.rst:2422
msgid "MESSAGE button switches"
msgstr "MESSAGE 按钮开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2422
msgid "Buttons used to select functions from the MESSAGE drum."
msgstr "用于选择 MESSAGE 滚筒指示器上的功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:2424
msgid "MESSAGE indicator drum"
msgstr "MESSAGE 滚筒指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:2424
msgid ""
"Indicator drum used to indicate currently available MESSAGE functionality."
msgstr "指示器下方的滚筒用于指示当前可用的 MESSAGE 功能"

#: ../../source/cockpit.rst:2426
msgid "PRGM RESTRT button"
msgstr "PRGM RESTRT 按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2426
msgid "Button used to restart the program running in the WCS."
msgstr "程序重启按钮，用于重启 WCS 中运行的程序。"

#: ../../source/cockpit.rst:2428
msgid "CATEGORY knob"
msgstr "CATEGORY 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2428
msgid ""
"Selector knob selecting current category in use on the MESSAGE indicator "
"drum."
msgstr "用于选择 MESSAGE 滚筒指示器中的当前功能类别。"

#: ../../source/cockpit.rst:2430
msgid "TNG (NBR)"
msgstr "TNG（NBR）"

#: ../../source/cockpit.rst:2430
msgid "Non-functional."
msgstr "Training (Number)，无功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:2433
msgid ""
"All of the buttons have indicator lights indicating operation depending on "
"function."
msgstr "所有按钮都带有指示灯，这些灯光指示了当前选择的功能下可用的操作。"

#: ../../source/cockpit.rst:2447
msgid "Armament Panel"
msgstr "武器控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:2450
msgid "Main armament control panel in the RIO cockpit."
msgstr "RIO 驾驶舱中的主要武器控制面板。"

#: ../../source/cockpit.rst:2458
msgid "WPN TYPE selector"
msgstr "WPN TYPE 拨轮"

#: ../../source/cockpit.rst:2458
msgid "Selector wheel selecting type of weapon used for WCS A/G calculation."
msgstr ""
"武器类型选择拨轮，用于选择 WCS（武器控制系统）在 A/G（空对地）模式中进行挂载"
"投放数据计算时使用的武器类型。"

#: ../../source/cockpit.rst:2460
msgid "ATTK MODE knob"
msgstr "ATTK MODE 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2460
msgid "Knob selecting which A/G attack mode to use."
msgstr "攻击模式选择旋钮，用于选择使用哪种 A/G 模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:2462
msgid "ELEC FUSE knob"
msgstr "ELEC FUSE 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2462
msgid "Knob selecting electric fuze setting for A/G ordnance."
msgstr "电子引信选择开关，用于设定空对地挂载的电子引信模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:2464
msgid "A/G GUN switch"
msgstr "A/G GUN 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2464
msgid ""
"Selector switch controlling gun mode in A/G master mode. MIXED enables gun "
"in addition to selected A/G ordnance."
msgstr ""
"空对地航炮开关，用于控制 A/G 模式下飞机航炮的工作模式。MIXED（混合模式）允许"
"在投放空对地挂载的同时射击航炮。"

#: ../../source/cockpit.rst:2466
msgid "QTY selectors"
msgstr "QTY 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2466
msgid ""
"Selector wheels controlling quantity of A/G ordnance (including rockets) to "
"be released."
msgstr "投放数量选择开关，用于选择所需投放的空对地挂载（包括火箭弹）数量。"

#: ../../source/cockpit.rst:2468
msgid "INTERVAL selectors"
msgstr "INTERVAL 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2468
msgid ""
"Selector wheels controlling interval between weapons release in ripple "
"delivery mode in milliseconds."
msgstr ""
"发射间隔选择器，用于控制连续投放模式下的武器投放间隔，设置的投放间隔的单位是"
"毫秒。"

#: ../../source/cockpit.rst:2470
msgid "Station 6 select switch"
msgstr "挂架 6 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2470
msgid "Switch used to select station 6 for jettison or weapons A/G delivery."
msgstr "选择挂架 6 挂载的武器，用于挂载抛离或空对地模式武器投放。"

#: ../../source/cockpit.rst:2472
msgid "A/A LAUNCH button"
msgstr "A/A LAUNCH 按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2472
msgid ""
"Button used for RIO launch of AIM-7 or AIM-54, hot trigger is indicated by "
"button illumination."
msgstr ""
"空对空发射按钮，这是 RIO 用于发射 AIM-7 或 AIM-54 的按钮，按钮亮起表示发射电"
"路就绪。"

#: ../../source/cockpit.rst:2474
msgid "MSL SPD GATE knob"
msgstr "MSL SPD GATE 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2474
msgid "Knob controlling position of missile speed gate."
msgstr "导弹速度门限选择旋钮，用于设置导弹速度门限的位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:2476
msgid "Station 8 select switch"
msgstr "挂架 8 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2476
msgid ""
"Switch used to select station 8 for jettison or weapons A/G delivery. B "
"selects the lower pylon for release or jettison, the SW option is non-"
"functional."
msgstr ""
"选择挂架 8 挂载的武器，用于挂载抛离或空对地模式武器投放。开关的 B 档位选择翼"
"套下挂架，而 SW 档位无功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:2478
msgid "MSL OPTIONS switch"
msgstr "MSL OPTIONS 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2478
msgid ""
"Selector switch used to activate AIM-7 pulse doppler mode or AIM-54 active "
"launch mode."
msgstr ""
"导弹发射选项设置开关，用于启用 AIM-7 脉冲多普勒模式或 AIM-54 主动发射模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:2480
msgid "Station 5 select switch"
msgstr "挂架 5 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2480
msgid "Switch used to select station 5 for jettison or weapons A/G delivery."
msgstr "选择挂架 5 挂载的武器，用于挂载抛离或空对地模式武器投放。"

#: ../../source/cockpit.rst:2482
msgid "NEXT LAUNCH button"
msgstr "NEXT LAUNCH 按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2482
msgid ""
"Button used by RIO to select a hooked target as the next target to launch at "
"in TWS."
msgstr ""
"下一发射目标选择按钮，RIO 可以使用这个按钮将当前勾选的 TWS 目标作为下一个发射"
"目标。"

#: ../../source/cockpit.rst:2484
msgid "Station 4 select switch"
msgstr "挂架 4 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2484
msgid "Switch used to select station 4 for jettison or weapons A/G delivery."
msgstr "选择挂架 4 挂载的武器，用于挂载抛离或空对地模式武器投放。"

#: ../../source/cockpit.rst:2486
msgid "Station 1 select switch"
msgstr "挂架 1 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2486
msgid ""
"Switch used to select station 1 for jettison or weapons A/G delivery. B "
"selects the lower pylon for release or jettison, the SW option is non-"
"functional."
msgstr ""
"选择挂架 1 挂载的武器，用于挂载抛离或空对地模式武器投放。开关的 B 档位选择翼"
"套下挂架，而 SW 档位无功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:2488
msgid "TANK JETT station 7 switch"
msgstr "油箱抛离挂架 7 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2488
msgid "Switch selecting station 7 for tank jettison."
msgstr "选择挂架 7 挂载的油箱来进行抛离。"

#: ../../source/cockpit.rst:2490
msgid "TANK JETT station 2 switch"
msgstr "油箱抛离挂架 2 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2490
msgid "Switch selecting station 2 for tank jettison."
msgstr "选择挂架 2 挂载的油箱来进行抛离。"

#: ../../source/cockpit.rst:2492
msgid "Station 3 select switch"
msgstr "挂架 3 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2492
msgid "Switch used to select station 3 for jettison or weapons A/G delivery."
msgstr "选择挂架 5 挂载的武器，用于挂载抛离或空对地模式武器投放。"

#: ../../source/cockpit.rst:2494
msgid "JETT OPTIONS switch"
msgstr "JETT OPTIONS 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2494
msgid ""
"Switch selecting whether to jettison only WPNS (weapons) or MER/TER (weapon "
"racks) in addition to weapons. Non-functional in modelled F-14B."
msgstr ""
"挂载抛离选择开关，用于选择挂载抛离时，只抛离 WPNS（武器）还是连同 MER/TER（武"
"器挂架）一起抛离。DCS F-14B 中未模拟此开关功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:2496
msgid "SEL JETT switch"
msgstr "SEL JETT 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2496
msgid ""
"Selector switch used to jettison selected stations in normal (JETT) mode or "
"AUX (backup) mode. The AUX position is guarded."
msgstr ""
"选择抛离开关，用于设定选中挂架的抛离模式，JETT（正常）模式或 AUX（备用）模"
"式。升起开关保护盖才可将开关拨至 AUX 模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:2498
msgid "MECH FUSE switch"
msgstr "MECH FUSE 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2498
msgid ""
"Selector switch used to enable and set which mechanical fuse to use for A/G "
"ordnance."
msgstr "机械引信选择开关，用于启用机械引信和设定空对地挂载使用的机械引信类型。"

#: ../../source/cockpit.rst:2500
msgid "DLVY MODE switches"
msgstr "DLVY MODE 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2500
msgid ""
"Two selector switches used to select A/G delivery mode. One switch controls "
"whether to release in singles or pairs and the other sets whether to release "
"once or multiple times according to settings."
msgstr ""
"投放模式选择开关，这两个开关用于选择空对地投放模式。一个开关用于控制逐个或连"
"续投放挂载，而另一个开关用于控制每次按下扳机时，投放单个挂载还是成对投放挂"
"载。"

# really? thats what you called "digitally"??
#: ../../source/cockpit.rst:2523
msgid ""
"Displays altitude digitally on three drums showing 10,000, 1,000 and 100 of "
"feet respectively. It also displays altitude on a pointer on a circular "
"scale indicating 100's of feet."
msgstr ""
"在机械计数器的三个数位上分别显示万英尺、千英尺和百英尺读数。同时，表盘指针指"
"向的圆形刻度表示百英尺。"

#: ../../source/cockpit.rst:2527
msgid "Local Barometric Pressure"
msgstr "本地气压"

#: ../../source/cockpit.rst:2553
msgid "Used to indicate indicated airspeed up to 200 knots."
msgstr "用于显示指示空速，最高200节。"

#: ../../source/cockpit.rst:2555
msgid ""
"Used to indicate indicated airspeed from 200 knots to 850 knots. Covered by "
"airspeed dial until relevant."
msgstr ""
"用于显示指示空速，刻度对应从200节到850节空速。内圈的指示空速刻度被空速表拨盘"
"未镂空的部分盖住，直到需要显示对应的空速时。"

#: ../../source/cockpit.rst:2557
msgid ""
"Moving scale used to indicate Mach number. Moved to show correct Mach number "
"relative indicated airspeed."
msgstr "马赫数的读数。显示正确的以马赫数为单位的指示空速。"

#: ../../source/cockpit.rst:2559
msgid "Can bet set to desired indicated airspeed."
msgstr "可以将游标调定到所需的指示空速上。"

#: ../../source/cockpit.rst:2561
msgid "Can bet set to desired Mach number. Not visible in image."
msgstr "可以将游标调定到所需的马赫数上。在上图中不可见。"

#: ../../source/cockpit.rst:2590
msgid "UHF Remote Indicator"
msgstr "UHF 远程显示器"

#: ../../source/cockpit.rst:2593
msgid ""
"Remote indicator displaying set frequency or channel on UHF 1 (AN/ARC-159)."
msgstr "这个远程显示器用于显示 UHF 1（AN/ARC-159）中调定的频率或频道。"

#: ../../source/cockpit.rst:2598
msgid "UHF 1 remote channel/frequency indicator"
msgstr "UHF 1 远程频道/频率指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:2617
msgid "Chaff/Flare Dispense Switches"
msgstr "箔条/红外干扰弹投放开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2620
msgid ""
"Two switch hats on the center RIO hand hold used to initiate release of "
"countermeasures. The switches are mirrored in regards to functionality."
msgstr "RIO 握把上的两个苦力帽开关用于发射对抗措施。两个开关的功能相同。"

#: ../../source/cockpit.rst:2625
msgid "Up"
msgstr "向上移动"

#: ../../source/cockpit.rst:2625
msgid "Initiates a single chaff release."
msgstr "投放一组箔条。"

#: ../../source/cockpit.rst:2627
msgid "Down"
msgstr "向下移动"

#: ../../source/cockpit.rst:2627
msgid "Initiates set chaff release program."
msgstr "启动设定的箔条投放程序。"

#: ../../source/cockpit.rst:2629
msgid "Inboard"
msgstr "向内移动"

#: ../../source/cockpit.rst:2629
msgid "Initiates set jammer release program."
msgstr "启动设定的红外干扰弹投放程序。"

#: ../../source/cockpit.rst:2631
msgid "Outboard"
msgstr "向外移动"

#: ../../source/cockpit.rst:2631
msgid "Initiates set flare release program."
msgstr "投放一组红外干扰弹。"

#: ../../source/cockpit.rst:2641
msgid "Detail Data Display Panel"
msgstr "详细数据显示器"

#: ../../source/cockpit.rst:2644
msgid "Main radar control panel."
msgstr "雷达主控面板"

#: ../../source/cockpit.rst:2652
msgid "TGTS switch"
msgstr "TGTS 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2652
msgid ""
"Switch selecting target size for missile launch zones and WCS track "
"calculations."
msgstr ""
"目标尺寸选择开关，用于切换目标尺寸，目标尺寸用于计算导弹发射区间和设定 WCS 目"
"标跟踪参数。"

#: ../../source/cockpit.rst:2654
msgid "MLC switch"
msgstr "MLC 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2654
msgid "Switch selecting MLC mode of operation."
msgstr "主瓣杂波抑制开关，用于选择雷达的 MLC（主瓣杂波）抑制工作模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:2656
msgid "AGC switch"
msgstr "AGC 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2656
msgid "Switch controlling AGC speed. Currently non-functional in DCS."
msgstr ""
"自动增益控制开关，用于控制雷达自动增益控制的时间常数。目前在 DCS 中无功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:2658
msgid "PARAMP switch"
msgstr "PARAMP 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2658
msgid ""
"Switch controlling the parametric amplification. Currently non-functional in "
"DCS."
msgstr "参数放大器控制开关，用于控制参数放大器。目前在 DCS 中无功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:2660
msgid "PULSE VIDEO knob"
msgstr "PULSE VIDEO 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2660
msgid ""
"Knob controlling video strength of pulse video on the DDD. No effect on "
"pulse doppler video."
msgstr "脉冲多普勒图像控制旋钮，用于控制 DDD 脉冲多普勒图像的强度。"

#: ../../source/cockpit.rst:2662
msgid "Radar track indicator lights"
msgstr "雷达跟踪状态指示灯"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Indicator lights indicating radar tracking in the STT modes."
msgstr "用于指示 STT（单目标跟踪）模式下雷达跟踪状态。"

# The ANT TRK, antenna track, light indicates that the radar is tracking the target angle (direction) in azimuth and elevation
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "ANT TRK - Indicates the radar is tracking the target's angle."
msgstr "ANT TRK - 指示雷达正在跟踪目标（相对本机）的角度。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"RDROT - Indicates the target is within the range or rate gate and being "
"tracked."
msgstr "RDROT - 指示目标正处于探测距离和速度门限内，且雷达正在跟踪该目标。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "JAT - Indicates the radar is tracking a jamming source's angle."
msgstr "JAT - 指示雷达正跟踪干扰源（相对本机）的角度。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"IROT - Indication of TCS angle tracking, called IROT as this was originally "
"used for the IRST in the early -A."
msgstr ""
"IROT - 指示 TCS 角度跟踪，之所以称为 IROT 是因为早期的 A 型上装备了 IRST。"

#: ../../source/cockpit.rst:2672
msgid "RANGE display"
msgstr "RANGE 显示窗"

#: ../../source/cockpit.rst:2672
msgid ""
"Rotary drum indicator displaying currently selected radar range. Can also be "
"blank if no range scale is used on the DDD."
msgstr ""
"距离显示窗，用于显示当前选定的雷达搜索距离的滚筒指示器。如果 DDD 中未选用任何"
"距离标尺，则无显示。"

#: ../../source/cockpit.rst:2674
msgid "RANGE buttons"
msgstr "RANGE 按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2674
msgid "Buttons used to select radar range."
msgstr "距离选择按钮，用于选择雷达显示距离。"

#: ../../source/cockpit.rst:2676 ../../source/cockpit.rst:2745
msgid "BRIGHT knob"
msgstr "BRIGHT 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2676
msgid ""
"Knob used to control the brightness of the DDD by means of a polarized "
"filter in front of the DDD."
msgstr "亮度旋钮，用于控制 DDD 前方的偏振滤光片以调节显示器亮度。"

#: ../../source/cockpit.rst:2678
msgid "IR AUDIO THRLD knob"
msgstr "IR AUDIO THRLD 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2678
msgid "Knob used to control IR AUDIO threshold, non-functional with TCS."
msgstr "IR 音频阈值旋钮，用于控制红外音频阈值，使用 TCS 时无功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:2680
msgid "IR AUDIO VOL knob"
msgstr "IR AUDIO VOL 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2680
msgid "Knob used to control IR AUDIO volume, non-functional with TCS."
msgstr "用于控制红外音频音量，使用 TCS 时功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:2682
msgid "IR GAIN knob"
msgstr "IR GAIN 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2682
msgid "Knob used to control IR GAIN, non-functional with TCS."
msgstr "红外增益旋钮，用于控制红外增益，使用 TCS 时无功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:2684
msgid "XMTR CHAN wheel"
msgstr "XMTR CHAN 拨轮"

#: ../../source/cockpit.rst:2684
msgid ""
"12-position wheel used to control AWG-9 operating frequency. Currently non-"
"functional in DCS."
msgstr ""
"传输频率选择拨轮，共有12个档位，用于控制 AWG-9 的工作频率。目前在 DCS 中无功"
"能。"

#: ../../source/cockpit.rst:2686
msgid "MSL CHAN wheel"
msgstr "MSL CHAN 拨轮"

#: ../../source/cockpit.rst:2686
msgid ""
"6-position wheel used to control missile channel used by AIM-7 or AIM-54. "
"Currently non-functional in DCS."
msgstr ""
"导弹频道选择拨轮，共有6个档位，用于控制 AIM-7 或 AIM-54 使用的频道。目前在 "
"DCS 中无功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:2688 ../../source/cockpit.rst:2753
msgid "DISPLAY buttons"
msgstr "DISPLAY 按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2688
msgid ""
"Buttons used to control what to display on the DDD. IR button non-functional "
"with TCS."
msgstr ""
"显示内容选择按钮，用于控制 DDD 屏幕中显示的内容。使用 TCS 时，IR 按钮无功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:2690
msgid "WCS MODE buttons"
msgstr "WCS MODE 按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2690
msgid "Buttons used to select the current AWG-9 operating mode."
msgstr "武器控制系统模式按钮，用于选择当前的 AWG-9 工作模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:2692
msgid "WCS MODE display"
msgstr "WCS MODE 显示窗"

#: ../../source/cockpit.rst:2692
msgid "Rotary drum indicator displaying current WCS mode."
msgstr "武器控制系统工作模式显示窗，下方滚筒内的标识指示了当前 WCS 模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:2694
msgid "Vc switch"
msgstr "Vc 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2694
msgid ""
"Switch used to select different closing velocity scales on the DDD in PD "
"modes."
msgstr ""
"接近率标尺选择开关，用于选择 PD（脉冲多普勒）模式下 DDD 显示的接近率标尺。"

#: ../../source/cockpit.rst:2696
msgid "ERASE knob"
msgstr "ERASE 旋钮"

# On the lower right side of the DDD is located the ERASE control knob (19) which controls the strength of the erase beam on the DDD. The erase beam is what erases the indications continually on the DDD and thus affects how long the after-image of the detected targets will remain.
#: ../../source/cockpit.rst:2696
msgid ""
"Knob used to control the intensity of the ERASE beam on the DDD, controlling "
"how quick the image on the DDD fades."
msgstr ""
"用于控制 DDD 显示中擦除射束（erase beam）的强度，以控制 DDD 上的图像消失快"
"慢。"

#: ../../source/cockpit.rst:2698
msgid "PULSE GAIN knob"
msgstr "PULSE GAIN 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2698
msgid ""
"Knob used to control the gain of the AWG-9 in pulse mode, normally left in "
"detent unless needed because of clutter or jamming."
msgstr ""
"脉冲增益旋钮，用于控制 AWG-9 脉冲模式下的增益，通常将旋钮置于最左侧档位，除非"
"出现杂波或干扰。"

#: ../../source/cockpit.rst:2700
msgid "ASPECT switch"
msgstr "ASPECT 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2700
msgid ""
"Switch used to control the rate region covered by the doppler filters in "
"pulse doppler modes and if to use edge or centroid tracking in pulse mode. "
"These settings correspond to expected target aspect."
msgstr ""
"目标方位选择开关，用于控制脉冲多普勒模式下的多普勒过滤速率区间，也用于选择脉"
"冲模式下跟踪目标边缘回波或中心回波。这些设置对应了预计目标姿态。"

#: ../../source/cockpit.rst:2702
msgid "EL indicator"
msgstr "EL 指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:2702
msgid ""
"Meter with indicator needles indicating sensor elevation. Left indicator "
"shows current actual radar antenna elevation. The right indicates commanded "
"radar elevation while RDR is selected on HCU and TCS elevation while IR/TV "
"is selected."
msgstr ""
"指示器中的指针位置对应了传感器的高度角。左侧指针指向当前实际雷达天线高度角。"
"在 HCU 上选择 RDR（雷达）时，右侧指针指向指令雷达天线高度角，而当 HCU 上选择 "
"IR/TV 时，右侧指针指向 TCS 镜头高度角。"

#: ../../source/cockpit.rst:2705
msgid "CCM MODES buttons"
msgstr "CCM MODES 按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2705
msgid ""
"Buttons used to set AWG-9 functionality countering jamming targets. "
"Currently non-functional in DCS."
msgstr ""
"反对抗模式选择按钮，用于选择 AWG-9 反目标干扰功能。目前在 DCS 中无功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:2707
msgid "JAM/JET knob"
msgstr "JAM/JET 旋钮"

# JAM is jamming
# what is JET?
#: ../../source/cockpit.rst:2707
msgid ""
"Control knob used to set the threshold at which a radar return is considered "
"a jamming target. Currently non-functional in DCS."
msgstr ""
"干扰源强度阈值控制旋钮，用于设置将雷达回波判断为干扰目标的阈值。 目前在DCS中"
"无功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:2709
msgid "ACM THRLD knob"
msgstr "ACM THRLD 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2709
msgid ""
"Control knob used to control radar sensitivity level at close ranges. "
"Usually set automatically with the knob in the detent position."
msgstr ""
"雷达空战格斗模式灵敏度调节旋钮，用于控制近距离下雷达的灵敏度。旋钮通常置于最"
"左侧的档位，由 WCS 自动调节灵敏度。"

#: ../../source/cockpit.rst:2711
msgid "PD THRLD knobs"
msgstr "PD THRLD 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2711
msgid ""
"Control knobs used to set pulse doppler video threshold in the CLEAR (upper "
"half of DDD) region and in the CLUTTER (lower half of the DDD) region."
msgstr ""
"脉冲多普勒图像阈值控制旋钮，用于调节 DDD 的 CLEAR 区域（回波净区，DDD 显示器"
"上半部分）和 CLUTTER 区域（杂波区，DDD 显示器下半部分）中的脉冲多普勒图像阈"
"值。"

#: ../../source/cockpit.rst:2713
msgid "DDD radar display"
msgstr "DDD 雷达显示器"

#: ../../source/cockpit.rst:2713
msgid "Main AWG-9 radar display."
msgstr "AWG-9 雷达主显示器。"

#: ../../source/cockpit.rst:2723
msgid "Center Console"
msgstr "中央控制台"

#: ../../source/cockpit.rst:2728
msgid "Tactical Information Display (TID)"
msgstr "战术信息显示器（TID）"

#: ../../source/cockpit.rst:2731
msgid ""
"Tactical information display and corresponding and navigational controls."
msgstr "战术信息显示器及导航系统相关控制器。"

#: ../../source/cockpit.rst:2739
msgid "INS status indicator"
msgstr "INS 状态指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:2739
msgid ""
"Indicator light showing status of the INS during alignment. STBY indicates "
"power applied but not aligned. READY indicates minumum launch criteria for "
"AIM-54. Both lights turn off when INS mode is selected. Can otherwise "
"indicate faults."
msgstr ""
"指示器灯光指示 INS（惯性导航系统）对准状态。STBY 指示 INS 电源已接通但未完成"
"对准。READY 指示 INS 对准精度已符合 AIM-54 最低发射标准。选择 INS 模式时，"
"STBY 和 READY 灯应熄灭。如果灯未熄灭，则表示 INS 系统故障。"

#: ../../source/cockpit.rst:2741
msgid "CONTRAST knob"
msgstr "CONTRAST 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2741
msgid "Control knob that controls contrast of TCS video."
msgstr "对比度控制旋钮，用于调节 TCS 图像的对比度。"

#: ../../source/cockpit.rst:2743
msgid "DATA READOUT drum"
msgstr "DATA READOUT 指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:2743
msgid ""
"Readout drum indicating the source of the data displayed on the TID "
"readouts. Might be blank for sources not having its own text on the drum."
msgstr ""
"显示数据滚筒指示器，用于指示 TID 中显示数据的来源。如果显示器内的滚筒上没有数"
"据源对应的名称，则显示器无显示。"

#: ../../source/cockpit.rst:2745
msgid "Control knob controlling TID brightness."
msgstr "亮度控制旋钮，用于调节 TID 屏幕亮度。"

#: ../../source/cockpit.rst:2747
msgid "STEERING indicator drum"
msgstr "STEERING 指示器"

#: ../../source/cockpit.rst:2747
msgid ""
"Readout drum indicating current steering information being displayed to the "
"pilot."
msgstr "转向信息显示器，显示当前导航系统向飞行员显示的转向信息。"

#: ../../source/cockpit.rst:2749
msgid "DEST selector"
msgstr "DEST 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2749
msgid ""
"Selector knob controlling what destination to use for the navigation "
"destination mode."
msgstr "用于选择导航目标（DEST）模式的导航目标航路点。"

#: ../../source/cockpit.rst:2751
msgid "CLSN button"
msgstr "CLSN 按钮灯"

#: ../../source/cockpit.rst:2751
msgid ""
"Button with indication used to select collision steering towards tracked "
"target or TWS centroid."
msgstr "用于选择飞往跟踪目标或 TWS 扫描区域中心的拦截转向航线。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Buttons controlling what elements are shown on the TID. Contains indicator "
"lights showing selection."
msgstr "用于控制 TID 屏幕中显示何种类型的标识。选择对应的按钮时，按钮灯亮起。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "RID DISABLE - Not implemented."
msgstr "RID DISABLE - 未实装。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"ALT NUM - Toggles display of altitude numeric on the left side of the track "
"symbols."
msgstr "ALT NUM - 显示或隐藏目标跟踪标识左侧的高度数值。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"SYM ELEM - Toggles display of all supplementary elements of target tracks. "
"Deselection causes only the target track dot to be shown."
msgstr ""
"SYM ELEM - 显示或隐藏跟踪目标的所有补充标识。未选中时，TID 将只显示一个表示跟"
"踪目标的圆点。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "DATA LINK - Toggles display of all data link tracks."
msgstr "DATA LINK - 显示或隐藏所有数据链跟踪目标。"

# jam strobe?
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "JAM STROBE - Toggles display of jamming strobes."
msgstr "JAM STROBE - 显示或隐藏干扰信号源"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "NON-ATTK - Toggles display of non-attackable tracks."
msgstr "NON-ATTK - 显示或隐藏不可攻击的跟踪目标。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "VEL VECTOR - Toggles display of velocity vectors on tracks."
msgstr "VEL VECTOR - 显示或隐藏跟踪目标的速度矢量。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"LAUNCH ZONE - Toggles display of missile launch zones on tracks. Replaces "
"velocity vectors if applicable. Automatically activated by WCS 60 seconds "
"prior to maximum missile launch range."
msgstr ""
"LAUNCH ZONE - 显示或隐藏目标的导弹发射区间。如果显示了目标速度矢量，则替换速"
"度矢量标识。在到达目标的导弹发射最大距离 60 秒前，WCS 会自动激活导弹发射区间"
"显示。"

#: ../../source/cockpit.rst:2771
msgid "RANGE selector"
msgstr "RANGE 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2771
msgid ""
"Selector switch selecting current scale of the TID. Corresponds to the "
"distance the diameter represents."
msgstr "TID 显示距离标尺选择开关，用于选择 TID 屏幕直径当前对应的显示距离。"

#: ../../source/cockpit.rst:2773
msgid "TID MODE selector"
msgstr "TID MODE 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2773
msgid "Selector switch controlling current TID presentation."
msgstr "TID 模式选择开关，用于控制 TID 显示模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:2775
msgid "TRACK HOLD button"
msgstr "TRACK HOLD 按钮"

# wording？
#: ../../source/cockpit.rst:2775
msgid ""
"Button extending the amount of time before a track is dropped after last "
"radar observation to two minutes. Normal time is 14 seconds."
msgstr ""
"跟踪信号保持按钮，用于延长从上一次收到目标回波到目标从屏幕中擦除的所需时间，"
"最多延长至2分钟，正常时间是14秒。"

#: ../../source/cockpit.rst:2777
msgid "NAV MODE selector"
msgstr "NAV MODE 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2777
msgid ""
"Selector switch controlling navigation reference systems. Controls which "
"system is in use and also alignment of the INS."
msgstr "导航模式选择开关，用于选择导航参考系统，也用于 INS 对准。"

#: ../../source/cockpit.rst:2787
msgid "Hand Control Unit (HCU)"
msgstr "HCU 控制器"

#: ../../source/cockpit.rst:2790
msgid "Main radar and TCS control stick."
msgstr "雷达和 TCS 控制杆。"

#: ../../source/cockpit.rst:2798
msgid "IR/TV switch"
msgstr "IR/TV 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2798
msgid "Switch controlling TCS power. Enables selection of OFF/STBY and ON."
msgstr "用于控制 TCS 电源。"

#: ../../source/cockpit.rst:2800
msgid "IR/TV overtemp indicator"
msgstr "IR/TV 超温指示灯"

#: ../../source/cockpit.rst:2800
msgid ""
"Light indicating the presence of an overtemperature condition in the TCS."
msgstr "灯光亮起表示 TCS 超温。"

#: ../../source/cockpit.rst:2802
msgid "LIGHT TEST button"
msgstr "LIGHT TEST 按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2802
msgid "Button allowing test of all AWG-9 lights."
msgstr "灯光测试按钮，用于测试所有 AWG-9 灯光。"

#: ../../source/cockpit.rst:2804
msgid "PWR RESET indicator"
msgstr "PWR RESET 指示灯"

#: ../../source/cockpit.rst:2804
msgid "Light indicating one or more inoperative secondary power supplies."
msgstr "电源重置指示灯，灯光亮起表示一个或多个不工作的二级电源。"

#: ../../source/cockpit.rst:2806
msgid "PWR RESET button"
msgstr "PWR RESET 按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2806
msgid ""
"Button allowing reset of inoperative secondary power supplies. If the "
"condition triggering the inoperational state remains the affected supplies "
"will remain inoperational."
msgstr ""
"电源重置按钮，用于重置不工作的二级电源。但如果导致电源不工作的状况仍未解决，"
"受影响的二级电源依旧无法正常工作。"

#: ../../source/cockpit.rst:2808
msgid "WCS indicator"
msgstr "WCS 指示灯"

#: ../../source/cockpit.rst:2808
msgid ""
"Light indicating selection of STBY or XMT with the radar not yet timed out "
"or selection of XMT with radar transmission remaining off."
msgstr ""
"灯光亮起表示 WCS 控制开关选择了 STBY 或 XMT 档位，但雷达未准备就绪，或 选择"
"了 XMT 档位，但雷达未正常工作。"

#: ../../source/cockpit.rst:2810
msgid "WCS switch"
msgstr "WCS 控制开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2810
msgid ""
"Switch controlling WCS power (computer and radar). STBY turns on power to "
"the WCS and begins radar warmup without transmission. XMT enables radar "
"transmission if radar is ready. Display warmup time is 30 seconds, radar "
"warmup is 3 minutes."
msgstr ""
"用于控制 WCS 电源（计算机和雷达）。将开关拨至 STBY 档位会使 WCS 通电，在静默"
"状态下进行预热。如果雷达已经准备就绪，选择 XMT 档位会启用雷达。AWG-9 显示器预"
"热需要30秒，而雷达预热需要3分钟。"

#: ../../source/cockpit.rst:2812
msgid "MRL button"
msgstr "MRL 按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2812
msgid ""
"Button selecting manual rapid lockon mode. Overrides all operational modes "
"except PLM and VSL."
msgstr ""
"用于选择手动快速锁定模式。超控所有除 PLM（飞行员锁定模式）和 VSL（垂直扫描锁"
"定）外的雷达工作模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:2814
msgid "OFFSET button"
msgstr "OFFSET 按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:2814
msgid "Button used to offset TID to hooked location on the display."
msgstr "用于偏置 TID 屏幕中勾选的位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:2816
msgid "ELEV thumbwheel"
msgstr "ELEV 拨轮"

#: ../../source/cockpit.rst:2816
msgid ""
"Thumbwheel used to fine-tune elevation of radar antenna for STT lockon "
"acquisition."
msgstr "用于微调 STT 锁定模式下的雷达天线高度角。"

#: ../../source/cockpit.rst:2818
msgid "HCU trigger"
msgstr "HCU 扳机"

#: ../../source/cockpit.rst:2818
msgid ""
"Used to select and trigger different functions in the WCS depending on "
"current mode and hcu function. First detent is HALF ACTION, second detent is "
"FULL ACTION. Examples of use are target acquisition and symbol hook."
msgstr ""
"根据 WCS 模式和 HCU 当前的功能来选择和激活不同的功能。扳机第一段是 HALF "
"ACTION（按下一半），第二段是 FULL ACTION（完全按下）。例如，锁定目标和勾选 "
"TID 标识时，都需要使用这个双段式扳机。"

#: ../../source/cockpit.rst:2820
msgid "Hand control function buttons"
msgstr "HCU 功能按钮"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Buttons with indication used to control function of HCU stick. Mutually "
"exclusive."
msgstr ""
"带有指示灯的按钮，用于选择 HCU 控制杆的功能。开关之间互斥（只能选中一个开"
"关）。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"IR/TV - Selects control of TCS azimuth, elevation and tracking. Enables "
"display of TCS elevation on right elevation indicator on DDD."
msgstr ""
"IR/TV - 选择 TCS 方位角、高度角和跟踪控制。选择后，DDD 屏幕右侧的俯仰角指示条"
"会显示 TCS 的高度角。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"RDR - Selects control of radar antenna for STT lock-on and return to search "
"if already in STT. Enables display of currently commanded radar antenna "
"elevation on right elevation indicator on DDD."
msgstr ""
"RDR - 选择 STT 锁定模式雷达天线控制，如果雷达已经处于 STT 模式中，则返回搜索"
"状态。选择后，DDD 屏幕右侧的俯仰角指示条会显示雷达天线当前的指令高度角。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"DDD CURSOR - Selects control of DDD cursor used to mark a geographical "
"position while in pulse radar mode."
msgstr "DDD CURSOR - 选择 DDD 指针控制，用于在脉冲雷达模式下标记地理位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"TID CURSOR - Selects control of TID cursor used to hook (select) symbols on "
"the TID."
msgstr "TID CUROSR - 选择 TID 指针控制，用于勾选 TID 屏幕中的标识。"

#: ../../source/cockpit.rst:2838
msgid "Left and Right Footwells"
msgstr "左右脚部空间"

#: ../../source/cockpit.rst:2843
msgid "ICS Foot Button"
msgstr "ICS 脚踏开关"

# cold mic / hot mic 按键传输/持续传输？
#: ../../source/cockpit.rst:2846
msgid "RIO left footrest containing ICS PTT for COLD MIC intercommunication."
msgstr ""
"RIO 左脚踏板是一个用于 COLD MIC 模式下进行机内通话 PTT（按键通话）的脚踏开"
"关。"

#: ../../source/cockpit.rst:2852
msgid "Mic Foot Button"
msgstr "传声器脚踏开关"

#: ../../source/cockpit.rst:2855
msgid ""
"RIO right footrest containing PTT for transmission on UHF 1, V/UHF 2 or both "
"depending on ICS setting."
msgstr ""
"RIO 右脚踏板是一个用于无线电 PTT 的脚踏开关，踩下脚踏开关会根据 ICS 设置使用 "
"UHF 1 或 V/UHF2，或同时使用两个电台进行通讯。"

#: ../../source/cockpit.rst:2921
msgid ""
"Displays emitters not a direct threat to own aircraft, either because deemed "
"out of range or lacking weaponry to do so."
msgstr ""
"用于显示被 RWR 判定位于射程外或未装备武器而不直接对本机构成威胁的辐射源。"

#: ../../source/cockpit.rst:2923
msgid ""
"Displays threats that are deemed withing range and capable of engaging own "
"aircraft but not currently doing so."
msgstr "用于显示 RWR 认为处于射程内，且装备武器，但并未攻击本机的辐射源。"

#: ../../source/cockpit.rst:2934
msgid "Fuel Quantity Totalizer"
msgstr "燃油总量表"

#: ../../source/cockpit.rst:2937
msgid ""
"Total fuel quantity readout, shows total fuel quantity in all aircraft tanks."
msgstr "燃油总量读数对应了飞机所有油箱中的燃油总量。"

#: ../../source/cockpit.rst:2946
msgid "Threat Advisory and Master Caution Lights"
msgstr "威胁提示灯和主注意灯"

#: ../../source/cockpit.rst:2949
msgid ""
"Master caution light and various ECM and IFF related advisory and warning "
"lights."
msgstr "主注意（Master Caution）灯以及各种 ECM 和 IFF 相关提示 / 警告灯。"

#: ../../source/cockpit.rst:2954
msgid ""
"Flashes to indicate status change on the RIO caution/advisory panel. Press "
"to reset and turn of light until next event."
msgstr ""
"主注意灯闪烁表示 RIO 注意/提示灯面板上灯光状态发生变化。按下来重置主注意灯，"
"熄灭灯光直到下一个注意事件被触发。"

#: ../../source/cockpit.rst:2956
msgid "IFF"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:2956
msgid ""
"Advisory light indicating received mode 4 interrogation without own system "
"generating reply."
msgstr "敌我识别提示灯，灯光亮起表示接收到 MODE 4 询问，但 IFF 系统未应答。"

#: ../../source/cockpit.rst:2958
msgid "RCV"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:2958
msgid ""
"Advisory light indicating ALQ-126 is receiving a threat identification "
"signal."
msgstr "信号接收提示灯，灯光亮起表示 ALQ-126 接收到一个威胁识别信号。"

#: ../../source/cockpit.rst:2960
msgid "XMIT"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:2960
msgid "Advisory light indicating ALQ-126 is transmitting."
msgstr "干扰发射提示灯，灯光亮起表示 ALQ-126 正在发射干扰信号。"

#: ../../source/cockpit.rst:2962
msgid "SAM"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:2962
msgid ""
"Warning light, steady illumination when detecting lockon from a SAM tracking "
"radar. Flashes when missile launch is detected."
msgstr ""
"地空导弹警告灯，灯光稳定亮起表示侦测到 SAM 跟踪雷达锁定，闪烁时表示侦测到导弹"
"发射。"

#: ../../source/cockpit.rst:2964
msgid "AAA"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:2964
msgid ""
"Warning light, steady illumination when detecting lockon from a AAA tracking "
"radar. Flashes when AAA engagement is detected."
msgstr ""
"防空高炮警告灯，灯光稳定亮起表示侦测到 AAA 跟踪雷达锁定，闪烁时表示侦测到防空"
"高炮开火。"

#: ../../source/cockpit.rst:2966
msgid "CW"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:2966
msgid "Warning light indicating detection of a continuous wave emitter."
msgstr "连续波警告灯，灯光亮起表示本机正被连续波信号源照射。"

#: ../../source/cockpit.rst:2968
msgid "AI"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:2968
msgid ""
"Warning light, steady illumination when detecting lockon from an airborne "
"interceptor radar."
msgstr "机载拦截雷达警告灯，灯光稳定亮起表示侦测到 AI 跟踪雷达锁定。"

#: ../../source/cockpit.rst:3003
msgid "Handle used to manually jettison canopy."
msgstr "用于手动抛离座舱盖。"

#: ../../source/cockpit.rst:3017
msgid "Caution-Advisory Panel"
msgstr "注意-提示面板"

#: ../../source/cockpit.rst:3026
msgid "C&D HOT"
msgstr "C D HOT"

#: ../../source/cockpit.rst:3026
msgid "Caution light indicating overheat in RIO controls and displays."
msgstr "“过热”注意灯，灯光亮起表示 RIO 控制和显示器过热。"

#: ../../source/cockpit.rst:3028
msgid "CABIN PRESS"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3028
msgid "Caution light indicating cabin pressure is too low."
msgstr "“座舱增压”注意灯，灯光亮起表示驾驶舱压强过低。"

#: ../../source/cockpit.rst:3030
msgid "FUEL LOW"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3030
msgid ""
"Caution light indicating fuel below 1,000 pounds in either aft and left or "
"forward and right fuel feed groups."
msgstr ""
"“油量低”注意灯，灯光亮起表示左/后或右/前供油油箱组内剩余燃油小于1,000磅。"

#: ../../source/cockpit.rst:3032
msgid "OXY LOW"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3032
msgid ""
"Caution light indicating oxygen quantity is below 2 liters or pressure too "
"low."
msgstr ""
"“供氧压力低”注意灯，灯光亮起表示剩余液氧储量少于 2 公升，或供氧压强过低。"

#: ../../source/cockpit.rst:3034
msgid "Caution light indicating canopy not down and locked."
msgstr "“座舱盖”注意灯，灯光亮起表示座舱盖未降下并锁定。"

# Fuse High Voltage
#: ../../source/cockpit.rst:3036
msgid "FUSE HV"
msgstr "FUZE HV"

#: ../../source/cockpit.rst:3036
msgid "Caution light indicating AWW-4 electric fuse inoperative."
msgstr "“引信高电压”注意灯，灯光亮起表示 AWW-4 电子引信失效。"

#: ../../source/cockpit.rst:3038
msgid "RDR ENABLED"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3038
msgid ""
"Caution light indicating that radar operation with weight on wheels is "
"possible."
msgstr "“雷达启用”注意灯，灯光亮起表示机轮承重时可以在地面上进行雷达操作。"

#: ../../source/cockpit.rst:3040
msgid "COOLING AIR"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3040
msgid ""
"Advisory light indicating overtemperature condition in the electronic forced "
"air cooling system."
msgstr "“冷气通风”提示灯，灯光亮起表示强制空气冷却系统超温。"

#: ../../source/cockpit.rst:3042
msgid "MSL COND"
msgstr ""

# http://www.anft.net/f-14/f14-detail-rail-aim54.htm
#: ../../source/cockpit.rst:3042
msgid ""
"Advisory light indicating overtemperature or underpressure in missile "
"coolant flow, either of which shuts down the missile coolant pump. Can also "
"indicate that the LIQ COOLING switch is not in the AWG-9/AIM-54 position "
"with the WCS in STBY or ON when the Phoenix fairings are installed."
msgstr ""
"“导弹状况”提示灯，灯光亮起表示导弹冷却液流超温或压力低，且两种情况都会导致导"
"弹的冷却液泵关闭。如果“不死鸟”导弹挂架安装了整流罩，状况提示灯光亮起可能也表"
"示WCS 正处于 STBY（待机）或 ON（开机）状态，但 LIQ COOLING 开关未拨至 AWG-9/"
"AM-54 档位。"

#: ../../source/cockpit.rst:3044
msgid "AWG-9 COND"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3044
msgid ""
"Advisory light indicating overheat or overpressure in the AWG-9 coolant flow "
"or that the overtemperature switch has shut down the coolant pump."
msgstr ""
"“AWG-9 状况”提示灯，灯光亮起表示 AWG-9 冷却液流超温或超压，或由于超温导致冷却"
"泵关闭。"

#: ../../source/cockpit.rst:3046
msgid "NAV COMP"
msgstr ""

# 20.2.4.1 NAV COMP Light. The NAV COMP
# advisory light will illuminate any time a fault is detected
# in the EGI, CDNU, or SDC that could degrade the
# navigation solution, or when communication is lost
# between the EGI and CDNU (i.e., a NAVBUS failure
# occurs). The light will also illuminate any time a
# tolerance level for a particular mode of flight is
# exceeded. The NAV COMP advisory light should be
# treated as a cue to check the status indications on the
# CDNU. The RIO should read the CDNU annunciator
# line and, if necessary, the status page, to determine the
# exact nature of the fault (see Chapter 41).
#: ../../source/cockpit.rst:3046
msgid ""
"Advisory light indicating failure in the INS or CSDC with the NAV MODE "
"switch in INS."
msgstr ""
"“导航组件”提示灯，NAV MODE 选择开关位于 INS 档位时，灯光亮起表示 INS 或 CSDC "
"故障。"

#: ../../source/cockpit.rst:3048
msgid "FILM LOW"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3048
msgid ""
"Advisory light indicating low remaining quantity of mission recorder film."
msgstr "“胶卷余量”提示灯，灯光亮起表示机载任务录像机胶片余量低。"

#: ../../source/cockpit.rst:3050
msgid "IMU"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3050
msgid ""
"Advisory light indicating a failure in the inertial measuring unit or that "
"the navigation system is in AHRS/AM mode."
msgstr ""
"“惯性测量装置”提示灯，灯光亮起表示惯性测量装置故障，或导航系统处于 AHRS（姿态"
"航向基准系统）/AM（大气质量）模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:3052
msgid ""
"Advisory light indicating that the attitude or heading information from the "
"AHRS is unreliable."
msgstr "“姿态航向基准”提示灯，灯光亮起表示 AHRS 提供的姿态或航向信息不可靠。"

#: ../../source/cockpit.rst:3067
msgid "Electronic Countermeasures Display (ECMD)"
msgstr "电子对抗显示器（ECMD）"

#: ../../source/cockpit.rst:3070
msgid ""
"Display used for navigational information. Has a brightness control knob, "
"test button and a BIT indicator showing status of display (solid black when "
"operational, showing white flags when indicating a fail condition)."
msgstr ""
"ECMD 用于显示导航信息，它有一个亮度控制旋钮、一个测试按钮和一个自检（BIT）状"
"态指示器（正常工作时状态指示器无显示， ECMD 故障时状态指示器显示白色标示"
"旗）。"

#: ../../source/cockpit.rst:3072
msgid ""
"Called ECMD as the F-14A and later PMDIG F-14B used this display for RWR "
"presentation as well."
msgstr ""
"之所以称之为 ECMD 是因为 F-14A 和后来的 PMDIG F-14B 用也将其作为 RWR 显示器。"

#: ../../source/cockpit.rst:3074
msgid "For more information see relevant chapters under :ref:`navigation`."
msgstr "请查阅 :ref:`navigation` 中的相关章节来获取更多信息。"

#: ../../source/cockpit.rst:3088
msgid "Radar Warning Receiver Panel"
msgstr "雷达警告接收器面板"

#: ../../source/cockpit.rst:3094
msgid "Switch controlling power to the ALR-67."
msgstr "用于控制 ALR-67的电源"

#: ../../source/cockpit.rst:3096
msgid "DISPLAY TYPE selector"
msgstr "显示类型选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:3096
msgid ""
"Selector switch controlling what type of threats to prioritize and display."
msgstr "用于控制 RWR 显示的目标类型和优先级。"

#: ../../source/cockpit.rst:3098 ../../source/cockpit.rst:3288
msgid "MODE switch"
msgstr "模式选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:3098
msgid ""
"Switch springloaded to center (OFF) position. Can be held to OFST (offset) "
"and LMT (limit) position to enable respective function while held."
msgstr ""
"三档位弹簧开关，释放开关后，开关弹回中间（OFF）位置。将开关保持在 OFST（偏"
"置）和 LMT（限制）位置可以启用对应的功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:3100
msgid "TEST switch"
msgstr "测试开关"

# wording? and need more info on the BIT part
#: ../../source/cockpit.rst:3100
msgid ""
"Switch springloaded to center. Momentary selection of BIT indicates BIT in "
"ALR-67. Selection of SPL (special) while BIT page 1 is displayed shows the "
"special BIT status page while held and then for 3 seconds when released."
msgstr ""
"三档位弹簧开关，释放开关后，开关弹回中间位置。短暂地将开关置于 BIT 档位会开"
"始 ALR-67 自检程序。自检程序第一页显示时，将开关拨至 SPL（特殊）档位会显示特"
"殊 BIT 状态页，释放开关后，特殊 BIT 状态页会显示三秒然后消失。"

#: ../../source/cockpit.rst:3102
msgid "Volume knob controlling ALR-67 audio to RIO."
msgstr "用于调节 RIO 接收的 ALR-67 音频音量。"

#: ../../source/cockpit.rst:3112
msgid "Digital Data Indicator (DDI)"
msgstr "数字数据显示面板（DDI）"

#: ../../source/cockpit.rst:3115
msgid ""
"Digital data indicator used to display commands received via the data link."
msgstr "数字数据显示面板用于显示通过数据链接收的指令。"

#: ../../source/cockpit.rst:3120
msgid "AFT VEC"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3120
msgid "Aircraft is being vectored to approach target from the rear hemisphere."
msgstr "飞机正接受数据链引导，从目标后方（后半球）接近目标。"

#: ../../source/cockpit.rst:3122
msgid "COL VEC"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3122
msgid "Aircraft is being vectored on a collision course to target."
msgstr "飞机正接受数据链引导，采用目标截击航线。"

#: ../../source/cockpit.rst:3124
msgid "NO MSG"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "No message at this time, indicates presence of data link communication"
msgstr "无信息，表示数据链通信正常，"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "while not receiving a command."
msgstr "但未接受指令。"

#: ../../source/cockpit.rst:3127
msgid "TO WAY PT"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3127
msgid "Proceed to the point being indicated by target information."
msgstr "行进至目标信息所示导航点。"

#: ../../source/cockpit.rst:3129
msgid "HANDOVER"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3129
msgid "TDS is handing own aircraft over to another control center."
msgstr "TDS（战术数据系统）正将飞机转交给另一控制中心。"

#: ../../source/cockpit.rst:3131
msgid "ORBIT"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3131
msgid "Assume orbit at present position maintaining maximum endurance."
msgstr "在当前位置维持最长滞空时间进行盘旋。"

#: ../../source/cockpit.rst:3133
msgid "CHALNGE"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3133
msgid "Intercept and visually identify target."
msgstr "拦截并目视识别目标。"

#: ../../source/cockpit.rst:3135
msgid "ARM 1"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3135
msgid "Intercept and destroy indicated hostile target using AIM-54."
msgstr "拦截目标并使用 AIM-54 摧毁指定敌方目标。"

#: ../../source/cockpit.rst:3137
msgid "ARM 2"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3137
msgid "Intercept and destroy indicated hostile target using AIM-7."
msgstr "拦截目标并使用 AIM-7 摧毁指定敌方目标。"

#: ../../source/cockpit.rst:3139
msgid "ARM 3"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3139
msgid "Intercept and destroy indicated hostile target using AIM-9."
msgstr "拦截目标并使用 AIM-9 摧毁指定敌方目标。"

#: ../../source/cockpit.rst:3141
msgid "NOT CMD"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Ignore currently received heading, speed and altitude."
msgstr "无视当前接收到的航向、速度和高度信息。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Also means valid command BIT not yet available."
msgstr "这也表示有效指令 BIT 暂不可用。"

#: ../../source/cockpit.rst:3144
msgid "FRE LAN"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3144
msgid "Free to attack most suitable target."
msgstr "自由攻击最优目标。"

#: ../../source/cockpit.rst:3146
msgid "DIS'GAGE"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3146
msgid "Cease fire."
msgstr "停火。"

#: ../../source/cockpit.rst:3148
msgid "ABORT"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3148
msgid "Abort action."
msgstr "终止行动。"

#: ../../source/cockpit.rst:3150
msgid "BEAC ON"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3150
msgid "Enable APN-154 tracking beacon."
msgstr "启用 APN-154 跟踪信标。"

#: ../../source/cockpit.rst:3152
msgid "BEAC DUB"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3152
msgid "Set APN-154 to double-pulse mode."
msgstr "设置 APN-154 信标双脉冲模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:3154
msgid "DROP"
msgstr ""

# need more info
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Command to release weapon in data link A/G attack,"
msgstr "接收指令使用数据链进行对地攻击，"

# need more info
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "manually or automatically if in data link attack mode."
msgstr "如果选用数据链攻击模式，则使用自动投放，否则采用手动投放。"

#: ../../source/cockpit.rst:3157
msgid "BEAC OFF"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3157
msgid "Turn off APN-154 tracking beacon."
msgstr "关闭 APN-154 跟踪信标。"

#: ../../source/cockpit.rst:3159
msgid "RET BASE"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3159
msgid "Return to indicated home base."
msgstr "返回指定的基地。"

#: ../../source/cockpit.rst:3161
msgid "WAVE OFF"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3161
msgid "Wave off, automatic AFCS disengagement."
msgstr "复飞，同时 AFCS（自动飞行控制系统，也就是自动驾驶）将自动解除。"

#: ../../source/cockpit.rst:3163
msgid "LAND CHECK"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3163
msgid ""
"CATCC has data link channel available for AFCS, complete landing check list."
msgstr ""
"CATCC（母舰空中交通管制中心）有可用的 AFCS 数据链通道，机组应完成着舰检查单。"

#: ../../source/cockpit.rst:3165
msgid "ACL BEAC"
msgstr ""

# Informs RIO that CATCC requests that AN/APN-154 beacon should be
# turned on.
#: ../../source/cockpit.rst:3165
msgid "Directed by carrier to enable APN-154 beacon."
msgstr "CATCC 请求本机开启 AN/APN-154 信标。"

#: ../../source/cockpit.rst:3167
msgid "ACL RDY"
msgstr ""

# zero pitch and zero bank?
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"ACL has locked onto aircraft APN-154 beacon and is transmitting zero pitch "
"and bank signals."
msgstr "ACL 已锁定本机的 APN-154 信标，且正在传输引导讯号。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Glideslope information is now available to pilot."
msgstr "飞行员现在可以看见下滑道信息。"

#: ../../source/cockpit.rst:3170
msgid ""
"ACL is ready to take control of aircraft for ACL approach, autopilot should "
"be engaged."
msgstr "ACL 已就绪，准备控制飞机进行 ACL 进近，机组应启用自动驾驶。"

#: ../../source/cockpit.rst:3172
msgid "10 SEC"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Indicates 10 seconds to next action or waypoint."
msgstr "表示距离下个自动驾驶行为或航路点还有10秒。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "In ACL indicates that ships motion is taken into account for ACL."
msgstr ""
"在 ACL 中则表示数据链路的下滑道信息和指令正根据母舰的持续运动进行调整。"

# Indicates that an aircraft is in (or close to) own aircraft traffic pattern.
#: ../../source/cockpit.rst:3175
msgid "Indication from control station of another aircraft near own aircraft."
msgstr "表示本机起降航线中或起降航线附近有其他飞机。"

#: ../../source/cockpit.rst:3177
msgid "Indicates ACL not available, switch to voice procedures."
msgstr "指示 ACL 不可用，切换至标准的基于音频通讯的进近流程。"

#: ../../source/cockpit.rst:3179
msgid ""
"Indicates no data link message received in last 10 seconds. In ACL indicates "
"no messages in last 2 seconds, will disengage AFCS."
msgstr ""
"表示在过去的10秒内未收到任何数据链信息。在 ACL 中，如果超过2秒未收到数据链信"
"息，AFCS 会断开。"

#: ../../source/cockpit.rst:3182
msgid "CMD CHG"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3182
msgid "Indicates imminent or recently changed command instructions."
msgstr "表示即将收到或最近更变的数据链指令。"

#: ../../source/cockpit.rst:3184
msgid "ALT CHG"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3184
msgid "Indicates imminent or recently changed altitude command."
msgstr "表示即将收到或最近更变的数据链高度指令。"

#: ../../source/cockpit.rst:3186
msgid "MON ALT"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3186
msgid ""
"Message indicating altitude command not being followed with enough precision."
msgstr "表示本机未能以足够精度保持数据链指令高度。"

#: ../../source/cockpit.rst:3188
msgid "MANUAL"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3188
msgid "Indicates autopilot should not be engaged."
msgstr "表示本机应解除自动驾驶。"

#: ../../source/cockpit.rst:3190
msgid "SPD CHG"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3190
msgid "Indicates imminent or recently changed speed command."
msgstr "表示即将收到或最近更变的数据链速度指令。"

#: ../../source/cockpit.rst:3192
msgid "MON SPD"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3192
msgid ""
"Message indicating speed command not being followed with enough precision."
msgstr "表示本机未能以足够精度保持数据链指令速度。"

#: ../../source/cockpit.rst:3194
msgid "CMD CTRL"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3194
msgid "Indicates aircraft under data link control for landing."
msgstr "表示飞机正由数据链路控制进行着陆。"

#: ../../source/cockpit.rst:3196
msgid "CHG CHN"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3196
msgid "Command to change data link channel."
msgstr "切换数据链频道指令。"

#: ../../source/cockpit.rst:3198
msgid "HDG CHN"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3198
msgid "Indicates imminent or recently changed heading command."
msgstr "表示即将收到或最近更变的数据链航向指令。"

#: ../../source/cockpit.rst:3200
msgid "CANC RPY"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3200
msgid "TDS has cancelled reply messages."
msgstr "TDS（战术数据系统）取消发送应答信息。"

#: ../../source/cockpit.rst:3202
msgid "FWD VEC"
msgstr ""

#: ../../source/cockpit.rst:3202
msgid ""
"Aircraft is being vectored to approach target from the front hemisphere."
msgstr "飞机正接受数据链引导，从目标前方（前半球）接近目标。"

#: ../../source/cockpit.rst:3205
msgid ""
"The majority of the DDI lights depend on data link reply messages not "
"currently modelled in DCS."
msgstr "目前在 DCS 中未模拟绝大多数依赖于数据链路应答消息的 DDI 灯光。"

#: ../../source/cockpit.rst:3214
msgid "DECM Control Panel"
msgstr "防御性电子对抗（DECM）控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:3217
msgid "Control panel for the DECM jammer (AN/ALQ-126)."
msgstr "这个面板用于控制防御性电子对抗干扰发射机（AN/ALQ-126）。"

#: ../../source/cockpit.rst:3222
msgid "STANDBY light"
msgstr "STANDBY 指示灯"

#: ../../source/cockpit.rst:3222
msgid ""
"Orange light indicating warmup when system is placed in STBY. Goes out after "
"complete warmup. Indication during test or operation indicates a fault has "
"occured."
msgstr ""
"橘黄色指示灯，表示 DECM 系统处于待机状态，正在预热。系统准备就绪后 STANDBY 灯"
"熄灭。测试和正常工作时，如果 STANDBY 灯亮起，则表示系统故障。"

#: ../../source/cockpit.rst:3224
msgid "DECM selector"
msgstr "DECM 模式选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "DECM power/mode switch. Used to control power and function of DECM."
msgstr "DECM 电源/模式选择开关，用于控制 DECM 系统的电源和选择系统功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "OFF - Turns off power to AN/ALQ-126."
msgstr "OFF- 关闭 AN/ALQ-126 的电源。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "STBY - Standby, applies power to warmup system."
msgstr "STBY - 待机状态，向系统通电以进行预热。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"TEST/HOLD 3 SEC - Should be held in this position for 3 seconds to prepare "
"for system test."
msgstr "TEST/HOLD 3 SEC - 将选择开关拨该位置并保持3秒以准备系统测试。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"TEST/ACT - Starts AN/ALQ-126 BIT, used after 3 seconds in TEST/HOLD 3 SEC "
"position."
msgstr ""
"TEST/ACT - 将开关保持在 TEST/HOLD 3 SEC 档位3秒后，选择 TEST/ACT 档位来开始 "
"AN/ALQ-126 自检。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"REC - Receive, enables AN/ALQ-126 to receive and analyze threat signal. "
"Detected missile launch may force the system into repeat mode."
msgstr ""
"REC - 接收模式，使 AN/ALQ-126 接收并分析威胁信号。侦测到的导弹发射威胁可能强"
"制命令系统进入重复模式。"

# wording
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"RPT - Repeat, enables AN/ALQ-126 to use programmed responses to received "
"threat signals."
msgstr "RPT - 重复模式，使 AN/ALQ-126 向接收到的雷达威胁发送干扰信号。"

#: ../../source/cockpit.rst:3238
msgid "AUDIO knob"
msgstr "AUDIO 旋钮"

#: ../../source/cockpit.rst:3238
msgid "Volume knob, sets audio volume from AN/ALQ-126 to RIO headset."
msgstr "音量控制旋钮，用于调节 RIO 头戴钟 AN/ALQ-126 的音频音量。"

#: ../../source/cockpit.rst:3248
msgid "Data Link Control Panel"
msgstr "数据链控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:3251
msgid "Control panel for the data link."
msgstr "用于控制数据链。"

#: ../../source/cockpit.rst:3256
msgid "Transmission mode switch"
msgstr "传输模式选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Sets data link tranmission mode."
msgstr "用于设置数据链的传输模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "TEST - Starts system test."
msgstr "TEST - 开始系统测试"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "NORM - Normal operational mode."
msgstr "NORM - 正常工作模式"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "A/J - Anti-jam mode."
msgstr "A/J - 抗干扰工作模式"

#: ../../source/cockpit.rst:3264
msgid "Frequency select wheels"
msgstr "频率选择器"

#: ../../source/cockpit.rst:3264
msgid "Thumbwheels used to set data link frequency."
msgstr "选择器上的拨轮用于设置数据链频率"

#: ../../source/cockpit.rst:3266
msgid "Data link power switch"
msgstr "数据链电源开关"

#: ../../source/cockpit.rst:3266
msgid "Enables power to data link, also used to set AUX (auxiliary) mode."
msgstr "控制数据链电源，也用于设置数据链备用（AUX）模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:3276
msgid "Data Link Reply and Antenna Control Panel"
msgstr "数据链应答和天线控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:3279
msgid "Panel used to control data link alignment, reply and antenna."
msgstr "用于控制数据链对准、应答和天线的面板。"

#: ../../source/cockpit.rst:3284
msgid "ANTENNA switch"
msgstr "ANTENNA 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:3284
msgid "Switch selecting antenna in use for UHF 1 and data link."
msgstr "用于选择 UHF 1 和数据链使用的天线。"

#: ../../source/cockpit.rst:3286
msgid "REPLY switch"
msgstr "REPLY 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:3286
msgid ""
"Used to transmit data link reply, transmits in NORM (normal), disabled in "
"CANC (cancelled)."
msgstr ""
"用于控制数据链应答，NORM（正常）档位传输数据链应答，CANC（取消）档位禁用数据"
"链应答。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Switch springloaded to TAC but held by solenoid. Enables data link alignment "
"and waypoint update."
msgstr ""
"弹簧开关，选择 CAINS/WAYPT 档位时，电磁铁将开关固定在该位置上。释放开关后，开"
"关弹回 TAC 档位。这个开关用于启用数据链对准和航路点更新。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "CAINS/WAYPT - Enables data link alignment and waypoint update."
msgstr "CAINS/WAYPT - 启用数据链对准和航路点更新。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"TAC - Enables manual selection of frequencies, stops data link alignment."
msgstr "TAC - 启用手动选择数据链频率，停止数据链对准。"

#: ../../source/cockpit.rst:3294
msgid "ADRESS thumbwheel"
msgstr "ADDRESS 拨轮"

# idk what to comment
# the guy who wrote this fucking manual has stupidity in the purest form
# no just fukcing no
#: ../../source/cockpit.rst:3294
msgid ""
"Sets what data link address own aircraft uses. (Sets two least significant "
"digits, others set by groundcrew.)"
msgstr "设置本机使用的数据链地址（调定任务分配的数据链地址）。"

#: ../../source/cockpit.rst:3304
msgid "AN/ALE-39 Control Panel"
msgstr "AN/ALE-39 控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:3310
msgid "Inventory counters"
msgstr "对抗措施余量计数"

#: ../../source/cockpit.rst:3310
msgid ""
"Analog counters used to indicate remaining quantities of loaded "
"countermeasures. Are manually set by pushing in and rotating the knob below "
"each counter."
msgstr ""
"用于显示飞机装载的对抗措施的剩余数量。按下并旋转计数器下方对应的旋钮来设置计"
"数器。"

#: ../../source/cockpit.rst:3312
msgid "PWR/MODE switch"
msgstr "PWR/MODE 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Switch enabling power and selecting operational mode of the AN/ALE-39."
msgstr "电源/模式开关，用接通 AN/ALE-39 的电源和选择其工作模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"AUTO(CHAFF)/MAN - Allows manual release of countermeasures and automatic "
"release of chaff by threat detection in the ecm systems."
msgstr ""
"AUTO（CHAFF）/MAN - 允许手动发射对抗措施，同时允许 ECM 系统根据侦测到的威胁自"
"动发射箔条。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "MAN - Allows manual release of countermeasures."
msgstr "MAN - 允许手动发射对抗措施。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "OFF - Disables AN/ALE-39."
msgstr "OFF - 关闭 AN/ALE-39。"

#: ../../source/cockpit.rst:3320
msgid "SALVO FLARES switch"
msgstr "SALVO FLARES 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:3320
msgid ""
"Enables parallel rapid firing of all flares while held in ON. Switch needs "
"to be lifted to move to ON position."
msgstr ""
"红外干扰弹应急发射开关，开关位于 ON 档位时，飞机将迅速同步发射所有红外干扰"
"弹。向上提起开关才能将其拨至 ON 档位。"

#: ../../source/cockpit.rst:3322
msgid "FLARE MODE switch"
msgstr "FLARE MODE 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Switch selecting operational mode for launching flares. Also controls what "
"countermeasure the DLC button on the pilot stick ejects while airborne."
msgstr ""
"红外干扰弹发射模式选择开关，用于选择红外干扰弹发射器工作模式。也用于控制飞行"
"员驾驶杆的 DLC 按钮发射哪种对抗措施。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"MULT - Multiple, each flare ejection command will eject one flare from each "
"launcher subsection loaded with flares. Affects both manual and programmed "
"releases."
msgstr ""
"MULT - 齐射模式，每个红外干扰弹发射指令都会使 AN/ALE-39 从所有装载了红外干扰"
"弹的发射器中分别发射一枚红外干扰弹。这个选项对手动发射模式和程序发射模式都有"
"效。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"NORM - Normal, each flare ejection command will eject one flare in total. "
"Affects both manual and programmed releases."
msgstr ""
"NORM - 正常模式，每个红外干扰弹发射指令都会使 AN/ALE-39 发射一枚红外干扰弹。"
"这个选项对手动发射模式和程序发射模式都有效。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"PILOT - Enables the pilot to manually release flares with the pilot stick "
"DLC button, the other positions releases chaff with DLC button depression."
msgstr ""
"PILOT - 飞行员控制模式，允许飞行员通过驾驶杆上的 DLC 按钮手动发射红外干扰弹，"
"如果选择除 PILOT 以外的档位，按下 DLC 按钮会发射箔条。"

#: ../../source/cockpit.rst:3330
msgid "Countermeasure release switches"
msgstr "干扰措施发射开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Switches springloaded to center which controls respective countermeasure "
"release actuation."
msgstr "弹簧开关，释放开关时，开关弹回中间位置，用于发射对应的对抗措施。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"PRGM - Program, switch needs to be lifted to enter this position, momentary "
"actuation initiates programmed release."
msgstr ""
"PRGM - 程序发射，将开关向上提起才能将其拨至该档位。选择 PRGM 档位会按照对抗措"
"施程序发射箔条或红外干扰弹。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "STBY - No release."
msgstr "STBY - 待机，不发射对抗措施。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "SGL - Single, momentary actuation releases a single countermeasure."
msgstr ""
"SGL - 单发，开关拨至该档位时，AN/ALE-39 会发射一枚箔条或红外干扰弹（FLARE "
"MODE 开关的设置将决定每个发射指令对应的实际发射数量）。"

# 是 AAI，不是AA1
#: ../../source/cockpit.rst:3346
msgid "AA1 Control Panel"
msgstr "AAI 控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:3349
msgid "AN/APX-76 interrogator control panel."
msgstr "AN/APX-76 询问器控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:3354
msgid "M4 ALARM OVERRIDE switch"
msgstr "M4 ALARM OVERRIDE 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:3354
msgid "Switch disabling the mode 4 tone alarm in the RIO headset."
msgstr "MODE 4 警报超控开关，用于禁用 RIO 头戴中的 MODE 4 警告音。"

#: ../../source/cockpit.rst:3356
msgid "TEST-CHAL CC switch"
msgstr "TEST-CHAL CC 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Switch springloaded to center controlling IFF challenge and test."
msgstr ""
"测试-询问控制开关，这个弹簧开关用于控制 IFF 询问和测试，释放开关时，开关弹回"
"中间位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"TEST - Momentary actuation, tests the AN/APX-76 by interrogating own "
"transponder, if same codes are set two solid lines appear on DDD at 3 and 4 "
"miles."
msgstr ""
"TEST - 将开关拨至该档位会使 AN/APX-76 询问本机的 IFF 应答机，以此来测试系统功"
"能。如果编码设置相同，DDD 显示器中对应3海里和4海里的位置会出现两条实线。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"CHAL CC - Momentary actuation, starts a 10 second interrogation cycle only "
"showing returns with correct mode and code on DDD."
msgstr ""
"CHAL CC - 将开关拨至该档位会使 AN/APX-76 进行长达10秒的询问周期，DDD 显示器中"
"只会显示以正确模式和编码回应的信号。"

#: ../../source/cockpit.rst:3362
msgid "CODE selector thumbwheels"
msgstr "CODE 选择拨轮"

#: ../../source/cockpit.rst:3362
msgid ""
"Thumbwheels controlling mode and code used for interrogation. First wheel "
"sets mode, last four sets code."
msgstr ""
"编码设置拨轮，用于设置询问模式和询问编码。第一个拨轮用于设置模式，后四个拨轮"
"用于设置编码。"

#: ../../source/cockpit.rst:3364
msgid "CHAL light"
msgstr "CHAL 指示灯"

#: ../../source/cockpit.rst:3364
msgid "Light indicating active interrogation in progress."
msgstr "询问状态灯，灯光亮起表示 AN/APX-76 正在进行询问。"

#: ../../source/cockpit.rst:3366
msgid "FAULT light"
msgstr "FAULT 指示灯"

#: ../../source/cockpit.rst:3366
msgid "Light indicating fault in AN/APX-76."
msgstr "故障指示灯，灯光亮起表示 AN/APX-76 故障。"

#: ../../source/cockpit.rst:3369
msgid ""
"Due to DCS limitations in regards to IFF the AA1 control panel is currently "
"non-functional."
msgstr "由于 DCS 对于 IFF 模拟的限制，目前 AAI 控制面板无功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:3378
msgid "AN/ALE-39 Programmer"
msgstr "AN/ALE-39 编程面板"

#: ../../source/cockpit.rst:3381
msgid ""
"Programming panel used to program current countermeasure inventory into AN/"
"ALE-39."
msgstr "用于编辑和设置 AN/ALE-39 的对抗措施投放程序。"

#: ../../source/cockpit.rst:3389
msgid "JAMR thumbwheels"
msgstr "JAMR 拨轮（灰色）"

# jammer？
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Thumbwheels used to set jammer release program."
msgstr "用于设置有源射频诱饵发射程序。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "QTY - Quantity, sets quantity of jammers to release in program."
msgstr "QTY - 数量拨轮，用于设置程序投放的射频诱饵数量。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"INTV - Interval, sets interval in seconds between jammer releases in program."
msgstr "INTV - 间隔拨轮，用于设置程序投放射频诱饵的间隔，单位是秒。"

#: ../../source/cockpit.rst:3395
msgid "CHAFF thumbwheels"
msgstr "CHAFF 拨轮（蓝色）"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Thumbwheels used to set chaff release program."
msgstr "用于设置箔条发射程序。"

# B - batch
# S - salvo
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"B-QTY - Quantity, sets quantity of chaff to release in one program salvo, "
"can also be set to C (continuous) or R (random)."
msgstr ""
"B-QTY - 数量拨轮，用于设置程序每批次齐射箔条的数量，也可以设置为 C（连续投"
"放）和 R（随机数量）。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"B-INTV - Interval, sets interval between chaff burst to release in one "
"program salvo, can also be set to R (random)."
msgstr ""
"B-INTV - 间隔拨轮，用于设置程序每批次齐射箔条的间隔，也可以设置为 R（随机间"
"隔）。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "S-QTY - Quantity, selects number of salvoes to release in a program."
msgstr "S-QTY - 数量拨轮，用于设置程序每次执行时的发射批次数。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "S-INTV - Interval, selects interval between salvoes in a program."
msgstr "S-INTV - 间隔拨轮，用于设置程序每次执行时的发射批次的间隔。"

#: ../../source/cockpit.rst:3405
msgid "FLARE thumbwheels"
msgstr "FLARE 拨轮（黄色）"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Thumbwheels used to set flare release program."
msgstr "用于设置红外干扰弹发射程序。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "QTY - Quantity, sets quantity of flares to be released in a program."
msgstr "QTY - 数量拨轮，用于设置程序发射的红外干扰弹数量。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "INTV - Interval, sets interval between flare releases in a program."
msgstr "INTV - 间隔拨轮，用于设置程序发射红外干扰弹的间隔。"

#: ../../source/cockpit.rst:3411
msgid "LOAD control thumbwheels"
msgstr "LOAD 控制拨轮"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Thumbwheels inputting into AN/ALE-39 what is loaded into each launcher "
"subsection."
msgstr ""
"用于向 AN/ALE-39 中输入每个对抗措施发射器的分区中填充的措施类型（C - 箔条，F "
"- 红外干扰弹，J - 有源射频诱饵）。"

# need reference
#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "L10 - Sets loaded countermeasure in Left 10 subsection."
msgstr "L10 - 设置左（前）发射器10联装分区中填充的对抗措施类型。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "L20 - Sets loaded countermeasure in Left 20 subsection."
msgstr "L20 - 设置左（前）发射器20联装分区中填充的对抗措施类型。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "R10 - Sets loaded countermeasure in Right 10 subsection."
msgstr "R10 - 设置右（后）发射器10联装分区中填充的对抗措施类型。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "R20 - Sets loaded countermeasure in Right 20 subsection."
msgstr "R20 - 设置右（后）发射器20联装分区中填充的对抗措施类型。"

#: ../../source/cockpit.rst:3421
msgid "RESET switch"
msgstr "RESET 开关"

# digital sequencer switch
# --
# Below is a picture of the sequencer switch on ALE-47
# https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/40/AN_ALE-47.jpg
# ---
# SA-2752ALE-47(V)
# -----
# AN/ALE-29A
# http://www.tpub.com/aviord321/107.htm
#: ../../source/cockpit.rst:3421
msgid ""
"Switch loading programmed settings into AN/ALE-39 and resetting sequencer "
"switches to their starting positions."
msgstr ""
"开关，用于向 AN/ALE-39 中载入设置程序，并重置所有电子序列器开关至初始位置。"

#: ../../source/cockpit.rst:3431
msgid "Interior Light Control Panel"
msgstr "驾驶舱灯光控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:3434
msgid "Panel controlling lights in RIO cockpit."
msgstr "用于控制 RIO 驾驶舱内的灯光。"

#: ../../source/cockpit.rst:3441
msgid ""
"Switch enabling white flood lights in the RIO cockpit. DIM and BRT (bright) "
"settings available, switch locked to OFF unless pulled out."
msgstr ""
"用于控制 RIO 驾驶舱中的白色泛光灯。向上提起开关才可将其拨至 BRT（亮）或 "
"DIM（暗）档位。"

#: ../../source/cockpit.rst:3461
msgid "Data/ADF Switch"
msgstr "数据/ADF 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:3464
msgid ""
"Switch controlling display of data and ADF on the HSD and ECMD. BOTH enables "
"display of the ADF bug and navigation data block. DATA enables display of "
"only the navigation data block. OFF disables display of either."
msgstr ""
"用于控制 HSD 和 ECMD 中的显示的数据和 ADF 信息。选择 BOTH 档位时，HSD 和 "
"ECMD 中将显示 ADF 游标和导航数据块。而选择 DATA 档位时，只显示导航数据块。选"
"择 OFF 档位时，则二者都不会显示再 HSD 和 ECMD 中。"

#: ../../source/cockpit.rst:3473
msgid "IFF Transponder Control Panel"
msgstr "敌我识别（IFF）应答机控制面板"

#: ../../source/cockpit.rst:3476
msgid "Control panel for the AN/APX-72 transponder."
msgstr "用于控制 AN/APX-72 应答机。"

#: ../../source/cockpit.rst:3484
msgid "MODE 4 switch"
msgstr "MODE 4 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:3484
msgid "Switch enabling mode 4."
msgstr "用于启用 MODE 4。"

#: ../../source/cockpit.rst:3486
msgid "MODE 4 AUDIO/LIGHT switch"
msgstr "MODE 4 AUDIO/LIGHT 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Switch enabling mode 4 audio and light monitoring."
msgstr "MODE 4 音频/灯光开关，用于启用 MODE 4 音频和灯光监控。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"AUDIO - Enables audio monitoring of mode 4 interrogation and REPLY light "
"monitoring of mode 4 replies."
msgstr ""
"AUDIO - 音频，启用 MODE 4 询问的音频监控和 MODE 4 应答的 REPLY（应答）灯光监"
"控。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "OUT - Disables audio and light monitoring of mode 4."
msgstr "OUT - 关闭，关闭 MODE 4 的音频和灯光监控。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "LIGHT - Enables REPLY light monitoring of mode 4 replies."
msgstr "LIGHT - 灯光，启用 MODE 4 应答的灯光监控。"

#: ../../source/cockpit.rst:3494
msgid "MODE 4 CODE selector"
msgstr "MODE 4 CODE 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "CODE selector switch, controlling what cipher code to use."
msgstr "MODE 4 密码选择开关，用于选择 MODE 4 使用的密码类型。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "ZERO - Erases both ciphers from the system."
msgstr "ZERO - 擦除系统中的 A 和 B 密码。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "B - Selects the B cipher code for use."
msgstr "B - 选择并使用 B 密码。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "A - Selects the A cipher code for use."
msgstr "A - 选择并使用 A 密码。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "HOLD - Non-functional."
msgstr "HOLD - 无功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:3504
msgid "MODE 4 REPLY light"
msgstr "MODE 4 REPLY 灯光"

#: ../../source/cockpit.rst:3504
msgid ""
"Light indicating when a mode 4 reply is generated and transmitted. Can be "
"pushed to test the light."
msgstr ""
"MODE 4 应答指示灯，灯光亮起表示系统正生成并发送 MODE 4 应答。按下指示灯可以测"
"试灯光。"

#: ../../source/cockpit.rst:3506
msgid "TEST light"
msgstr "TEST 灯"

#: ../../source/cockpit.rst:3506
msgid ""
"Light indicating correct test when respective test switch is used. The light "
"itself can be tested by pushing it."
msgstr ""
"测试灯光，使用控制面板上的各类测试开关时，测试灯会亮起。这盏灯本身可以按下来"
"测试灯光。"

#: ../../source/cockpit.rst:3508
msgid "MASTER selector"
msgstr "MASTER 选择开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Selector switch controlling AN/APX-72 mode of operation."
msgstr "主模式选择开关，用于控制 AN/APX-72 的工作模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "OFF - Disables power to the AN/APX-72."
msgstr "OFF - 关闭，切断 AN/APX-72 的电源。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"STBY - Standby, enables standby for immediate operation upon selection of "
"other operational mode."
msgstr ""
"STBY - 待机模式，使系统进入待机状态，选择开关的其他档位时，系统可立即开始工"
"作。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"LOW - Activates replies to set modes in low sensitivity mode, only strong "
"nearby interrogators are replied to."
msgstr "LOW - 低灵敏度应模式，只回应附近的强询问信号。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "NORM - Normal, replies normally to all received interrogations."
msgstr "NORM - 正常模式，回应所有接收到的询问。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"EMER - Activates emergency mode replies to mode 1, 2 and 3/A and normal "
"reply to mode C, regardless of mode switches."
msgstr ""
"EMER - 紧急应答模式，无视模式开关当前位置，回应 MODE 1、MODE 2 和 MODE 3/A 询"
"问，同时正常回应 MODE C 询问。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Switches controlling operation of the different IFF modes."
msgstr "用于选择不同的 IFF 模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"TEST - Tests respective mode, correct operation if TEST light illuminates."
msgstr "TEST - 用于测试不同模式下的应答，TEST 灯亮起表示测试通过。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "ON - Enables respective IFF mode."
msgstr "ON - 启用选定的 IFF 模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "OUT - Disables respective IFF mode."
msgstr "OUT - 关闭选定的 IFF 模式。"

#: ../../source/cockpit.rst:3528
msgid "RAD TEST-OUT-MOON switch"
msgstr "RAD TEST-OUT-MON 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Switch allowing ground test and monitoring of non mode 4 replies."
msgstr "用于控制地面测试和监控非 MODE 4 回应。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "RAD TEST - Not used by aircrew."
msgstr "RAD TEST - 机组人员不使用该档位。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "OUT - Disables test and monitoring."
msgstr "OUT - 禁用地面测试和监控。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"MON - Monitor mode 1, 2, 3 and C by illuminating the test light when replies "
"are generated and transmitted."
msgstr ""
"MON - 监控 MODE 1、MODE 2、MODE 3 和 MODE C 回应，系统生成并发送回应时，测试"
"灯会亮起。"

#: ../../source/cockpit.rst:3536
msgid "IDENT-OUT-MIC switch"
msgstr "IDENT-OUT-MIC 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "Switch controlling operation of the mode 1-3 IDENT function."
msgstr "用于控制 MODE 1、MODE 2 和 MODE 3 的 IDENT（识别）功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"IDENT - Momentary position enabling IDENT reply for 15 to 30 seconds after "
"switch release."
msgstr ""
"IDENT - 将开关拨至该档位并释放开关来启用系统 IDENT 回应，回应持续15至30秒。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "OUT - IDENT function off."
msgstr "OUT - 关闭 IDENT 功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"MIC - Transfers IDENT control to crewmember UHF PTT, enabling IDENT reply as "
"per IDENT each time the PTT is keyed."
msgstr ""
"MIC - 将 IDENT 控制转交给机组 UHF PTT（按键通话）开关，PTT 开关与 IDENT 档位"
"作用相同，每次按下 PTT 都会启用 IDENT 回应。"

#: ../../source/cockpit.rst:3544
msgid "CODE thumbwheels"
msgstr "CODE 拨轮"

#: ../../source/cockpit.rst:3544
msgid "Six thumbwheels selecting code in use for mode 1 and 3."
msgstr "用于选择 MODE 1 和 MODE 3 使用的编码。"

#: ../../source/cockpit.rst:3547
msgid "Transponder functionality not currently modelled in DCS."
msgstr "DCS 中暂未模拟应答机功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:3556
msgid "IFF Antenna Control/Test Panel"
msgstr "敌我识别（IFF）天线控制 / 测试面板"

#: ../../source/cockpit.rst:3559
msgid "Panel containing controls for IFF antenna, tests and ground cooling."
msgstr "用于控制 IFF 天线、测试和地面冷却。"

#: ../../source/cockpit.rst:3564
msgid "IFF ANT switch"
msgstr "IFF ANT 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:3564
msgid ""
"Switch allowing control of which antenna the IFF transponder uses. Possible "
"to select AUTO (automatic) or LWR (lower)."
msgstr ""
"敌我识别天线控制开关，用于选择应答机使用哪一组 IFF 天线。可以选择 AUTO（自动"
"选择）或 LWR（机身下部天线）。"

#: ../../source/cockpit.rst:3566
msgid "IND LT/DDI BIT switch"
msgstr "IND LT/DDI BIT 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:3566
msgid "Test switch allowing manual DDI BIT and test of RIO indicator lights."
msgstr "指示灯/DDI自检开关，用于手动测试 DDI 自检和测试 RIO 驾驶舱内的指示灯。"

#: ../../source/cockpit.rst:3568
msgid "GND CLG switch"
msgstr "GND CLG 开关"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"Switch allowing the use of external air to cool aircraft systems while on "
"the ground."
msgstr "地面冷却控制开关，允许地面通过外部引气为飞机系统提供冷却。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"OBC/CABIN - Allows for external air into the cabin and to cool electronics "
"and AWG-9/AIM-54 with reduced performance for OBC."
msgstr ""
"OBC/CABIN - 允许在地面使用外部引气为驾驶舱通风并冷却 AWG-9/AIM-54，但 OBC 性"
"能下降。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid "OFF - External air not used for these functions."
msgstr "OFF - 禁用外部引气通风和冷却。"

#: ../../source/cockpit.rst:0
msgid ""
"AWG-9/AIM-54 - Uses the external air to cool AWG-9 and AIM-54 coolant with "
"better performance but disables external air to cabin."
msgstr ""
"AWG-9/AIM-54 - 使用外部引气为 AWG-9 和 AIM-54 的冷却液降温，性能更好但会切断"
"驾驶舱通风。"

#: ../../source/cockpit.rst:3584
msgid "Electrical Power System Test Panel"
msgstr "电力系统测试面板"

#: ../../source/cockpit.rst:3587
msgid "Panel used by groundcrew to test aircraft electrical systems."
msgstr "地勤人员使用此面板测试飞机电力系统。"

#: ../../source/cockpit.rst:3589
msgid "Non-functional in DCS."
msgstr "DCS 中无功能。"

#: ../../source/cockpit.rst:3611
msgid ""
"The canopy control handle controls canopy operation and is located on the "
"right cockpit wall. The handle is mounted downwards beneath the box "
"containing the handle mechanism and the handle position texts. The canopy "
"control handle is duplicated in the pilot cockpit."
msgstr ""
"驾驶舱右侧舱壁上的舱盖控制手柄用于操作座舱盖。这个手柄安装在标有手柄位置标"
"识、内置舱盖控制机构的控制盒下方。飞行员驾驶舱内也有一个相同的舱盖控制手柄。"

#~ msgid "__Label"
#~ msgstr "标签"

#~ msgid "__VENT AIRFLOW dial"
#~ msgstr "VENT AIRFLOW"

#~ msgid "__OXYGEN switch"
#~ msgstr "OXYGEN "

#~ msgid "__ALR-67 knob"
#~ msgstr "ALR-67"

#~ msgid "__SW knob"
#~ msgstr "SW"

#~ msgid "__V/UHF 2 knob"
#~ msgstr "\\ "

#~ msgid "__TACAN CMD switch"
#~ msgstr "TACAN CMD"
